[{"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "Fux d\u00e1 colher de ch\u00e1 a Bolsonaro", "content": " \nAten\u00e7\u00e3o para o tempo verbal usado no pronunciamento do presidente do Supremo, Luiz Fux, em raz\u00e3o das sandices ditas por Bolsonaro no \u00faltimo 7 de setembro:\n\"Desobedi\u00eancia de Bolsonaro ao \nSTF\n ser\u00e1 ( S E R \u00c1) crime\".\n \nTecnicamente, o crime de responsabilidade do presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 est\u00e1 consumado. O \"ser\u00e1\" foi empregado, - usada uma express\u00e3o popular- como colher de ch\u00e1.\nPara a caracteriza\u00e7\u00e3o do crime de responsabilidade n\u00e3o haveria, - \u00e0 luz da fala de Bolsonaro sobre o n\u00e3o cumprimento de decis\u00f5es judiciais-, a necessidade de cumprimento do prometido, sustentado. Basta, para a consuma\u00e7\u00e3o desse crime de natureza pol\u00edtico-constitucional\u2014 que a amea\u00e7a de descumprimento seja s\u00e9ria.\nTrocado em mi\u00fados, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de Bolsonaro, num futuro pr\u00f3ximo ou distante, deixar concretamente de cumprir decis\u00f5es do Supremo ou de algum dos seus ministros. Poder\u00e1, apenas, usar de recursos processuais, se ainda n\u00e3o houver decis\u00e3o definitiva.\nNo caso em exame, trata-se de crime de responsabilidade cometido pelo presidente Bolsonaro, ou melhor, esse crime possui natureza pol\u00edtica. Para a sua consuma\u00e7\u00e3o basta a s\u00e9ria amea\u00e7a. E s\u00e9ria ser\u00e1 sempre uma amea\u00e7a sa\u00edda da boca de um presidente da Rep\u00fablica.\nAten\u00e7\u00e3o de novo: repiso a tipifica\u00e7\u00e3o de crime de natureza pol\u00edtica, de responsabilidade do presidente da Rep\u00fablica. De crime previsto na Constitui\u00e7\u00e3o e em lei de 1950. N\u00e3o se esta a tocar em crime comum, do C\u00f3digo Penal.\nOra, ora, se o crime est\u00e1 consumado e existe prova-provada representada pela fala do presidente Bolsonaro que foi ouvida por milh\u00f5es de brasileiras\u2014-, n\u00e3o h\u00e1 como o Arthur Lira, presidente da C\u00e2mara, engavetar pedido de impeachment sobre esse grotesco epis\u00f3dio.\nSe engavetar, Lira estar\u00e1 escondendo um crime provado. Concedendo, com abuso de poder, um \"bill de indenidade\", uma declara\u00e7\u00e3o de impunidade, a Bolsonaro. Estar\u00e1 atuando arbitrariamente, ileg\u00edtima e ilegalmente.\nComo l\u00edder de um coletivo fisiol\u00f3gico conhecido por Centr\u00e3, Lira, \u2014 p\u00f3s o 7 de setembro e na ocasi\u00e3o que Bolsonaro antecipou ilegalmente a sua campanha eleitoral\u2014, discursou como o esperado pelos seus pares. Um discurso in\u00f3cuo, como se fosse poss\u00edvel chamar Bolsonaro \u00e0 raz\u00e3o. Mais ainda, Lira fingiu n\u00e3o perceber a meta golpista de Bolsonaro.\nNum pano r\u00e1pido. A verdade \u00e9 que o crime de responsabilidade est\u00e1 consumado pela afirma\u00e7\u00e3o de Bolsonaro de que n\u00e3o ir\u00e1 cumprir decis\u00f5es judiciais. O ato concreto representaria um mero exaurimento de il\u00edcito j\u00e1 consumado. Como dizia a minha nonna Margherita, \"punto e basta\".\n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "Bolsonaro e o capomafia Greco: do rugir ao grunir", "content": " \nBolsonaro e o capomafia da Cosa Nostra : do Rugir ao Grunhir\nCerta vez, \u2014 na anexa e blindada '\naula\n-\nbunker\n'\n de audi\u00eancias do Pal\u00e1cio da Justi\u00e7a de Palermo (Sic\u00edlia) \u2014, ocorreu a acarea\u00e7\u00e3o entre os mafiosos Tommaso Buscetta e Giussepe Cal\u00f2, apelidado Pippo..\n \nToda a m\u00eddia italiana estava l\u00e1. Da televis\u00e3o oficial, RAI, ao jornal mais lido, o La Repubblica. Tamb\u00e9m, a correspondente da revista francesa Nouvelle Observateur, Marcelle Padovani, conhecid\u00edssima pelo bestseller \"Cose di Cosa Nostra\" (Coisas da Cosa Nostra).\nEssa acarea\u00e7\u00e3o fazia parte do \"maxi-processo\" contra os grandes chef\u00f5es da M\u00e1fia, a poderosa, transnacional e sangrenta Cosa Nostra siciliana.\nBuscetta era colaborador de Justi\u00e7a e havia sido extraditado do Brasil, onde convivia com a professora carioca Maria Cristina Guimaraes, filha de um respeitado advogado trabalhista torturado no DOI-CODI. \nO outro acareado, Pippo Cal\u00f2 era o \"ministro das finan\u00e7as\" da Cosa Nostra siciliana. O homem da confian\u00e7a de Michelle Greco que integrava a c\u00fapula de governo da Cosa Nostra. Greco atuava como representante e porta-voz da M\u00e1fia junto aos pol\u00edticos italianos e aos lavadores de dinheiro-sujo de Lugano, no cant\u00e3o su\u00ed\u00e7o do Ticino. Greco havia mandado matar dois filhos de Buscetta, fato consumado depois de um per\u00edodo de sequestro em cativeiro.\nNo curso da acarea\u00e7\u00e3o judicial, Busceta confirmava tudo o que havia revelado nas fases processual e investigat\u00f3ria\n. \nJ\u00e1 o chef\u00e3o, o capo-mafioso Greco (que est\u00e1 cumprindo pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua) \u2014, negava tudo.\n \nCom uma b\u00edblia sempre \u00e0 m\u00e3o, Cal\u00f2 discorria sobre os preceitos religiosos orientadores da sua vida na sociedade e em fam\u00edlia\n. \nNo lotado audit\u00f3rio, todos percebiam estar Pippo Cal\u00f2 apresentando uma perora\u00e7\u00e3o em lugar impr\u00f3prio\n. \nS\u00f3 n\u00e3o terminou com um \"Deus acima de todos\".\nO auge da acarea\u00e7\u00e3o deu-se quando Buscetta disse aos ju\u00edzes e aos jurados: \"Eu vim aqui pensado em ouvir rugidos ferozes de um le\u00e3o e saio daqui ouvindo os grunhidos de um rato.\nNo particular, algo comum a chefes mafiosos. Perante a sociedade, os discursos s\u00e3o ferozes, machistas, intimidat\u00f3rios, moralistas e autorit\u00e1rios\n. \nNos processos, negam tudo\n. \nN\u00e3o entregam ningu\u00e9m (omert\u00e0), mas, aos magistrados e jurados, se mostram como incapazes de violar as leis por s\u00f3lida forma\u00e7\u00e3o religiosa. Travestem-se de var\u00f5es de \nPlutarco\n. \nNo\n 7 de setembro passado, Bolsonaro, aos gritos, atacou a democracia, o estado de Direito e quejandos. E at\u00e9 xingou o ministro de Alexandre de Moraes de canalha. Atacou a Justi\u00e7a Eleitoral e, indiretamente, o ministro Jos\u00e9 Roberto Barroso, presidente do Tribunal Superior Eleitoral.\n \nEnfim, num com\u00edcio eleitoral antecipat\u00f3rio e ilegal, Bolsonaro passava a imagem de um le\u00e3o a rugir feroz. Proferiu ofensas, amea\u00e7as e um oceano de bobagens. \nN\u00e3o deixou de falar em convoca\u00e7\u00e3o do Conselho da Rep\u00fablica para o dia seguinte. E quem invoca o Conselho da Rep\u00fablica sinaliza pensar na decreta\u00e7\u00e3o de um Estado de Defesa, a antessala do Estado de S\u00edtio.\n \nO Conselho da Rep\u00fablica \u00e9 ouvido nos dois casos e, por indica\u00e7\u00e3o de Bolsonaro, fazem parte, dentre os seus 14 membros, o empres\u00e1rio Paulo Scaf e o general Heleno Augusto, ambos figuras sabujas, a dispensar coment\u00e1rios.\nDiante das rea\u00e7\u00f5es, em especial do Supremo Tribunal Federal, o presidente Bolsonaro desesperou-se e buscou aux\u00edlio com o arrivista Michel Temer. Aquele que tamb\u00e9m tem um Fabrizio Queiroz, com patente de coronel, e um Rocha Loures, um piloto de malas com dinheiro sujo da corrup\u00e7\u00e3o.\nPara tentar mostrar outra imagem, Bolsonaro assinou uma nota a se desdizer e telefonou ao ministro Alexandre Moraes, eleito como seu desafeto.\n \nNa nota de afina\u00e7\u00e3o e no telefonema, o presidente Bolsonaro, por exemplo, trocou o termo \"canalha\", dirigido ao ministro Alexandre Moraes, para o de jurista, professor e ministro.\nNum pano r\u00e1pido. Bolsonaro teve o seu dia de Pippo Cal\u00f2 e de Michele Greco. Repetiu os mafiosos que se curvam e rastejam quando sentem a perda do embate. Bolsonaro, o do rugido de le\u00e3o do 7 de setembro, soltou, no dia seguinte, grunhido de rato. \n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "Impeachment Bolsonaro: Carmem L\u00facia e P\u00f4ncio Pilatos", "content": " \nNo reinado de Eduardo III os abusos de poder tornaram-se insuport\u00e1veis, quer aos s\u00faditos ingleses, quer aos representantes do povo junto \u00e0 C\u00e2mara dos Comuns.\nN\u00e3o s\u00f3 os ministros eram corruptos, prepotentes e autorit\u00e1rios. Tamb\u00e9m a amante do rei, Alice Perrers. Ela comandava, diante de um rei err\u00e1tico, a corrup\u00e7\u00e3o com os ministros. Uma esp\u00e9cie de emin\u00eancia parda.\n \n\u00c0quela \u00e9poca, s\u00e9culo XIV, o rei era considerado ungido por Deus e n\u00e3o podia ser responsabilizado pelos seus atos. S\u00f3 tinha contas a acertar com o Criador, jamais com os comuns mortais.\nPar\u00eantese. Sobre a irresponsabilidade dos reis, a C\u00e2mara dos Comuns s\u00f3 deu um jeito em 1649. Foi quando condenou \u00e0 morte como traidor e executou Carlo I. L\u00f3gico, ele estrebuchou e ficou famosa, a merecer registro nos livros de hist\u00f3ria, a sua frase: \" nenhum poder terreno pode me chamar de delinquente num processo, j\u00e1 que sou o vosso rei.\". Fechado o par\u00eantese, volto ao s\u00e9culo XIV, ao reinado de Eduardo III.\nPara dar um basta, afastar os ministros de Eduardo III e a amante sustentada pelos cofres onde entravam os impostos pagos pelos s\u00faditos, a C\u00e2mara dos Comuns criou o impeachment.\nMais pr\u00e1 frente, em 1571, os ingleses criaram a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI). E isso para investigar de modo a colher elementos de prova para sustentar o impeachment.\nNa semana transata saiu do Plen\u00e1rio virtual do Supremo Tribunal Federal (\nSTF\n), - para entrar na fila por um lugar na pauta do Plen\u00e1rio f\u00edsico-, uma a\u00e7\u00e3o proposta, em abril deste ano, pelo deputado federal Kim Kataguiri.\nNum resumo, a meta da a\u00e7\u00e3o, - noves fora os absurdos de querer Kataguri um STF legislador e redator de regimento interno de outro poder-, \u00e9 obter decis\u00e3o definitiva a fim de o presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira, \"desengavetar\" mais de uma centena de pedidos de impeachment contra o presidente \nJair Bolsonaro\n.\nPor evidente, o STF jamais ir\u00e1 estabelecer uma regra de regimento interno da C\u00e2mera. O pr\u00f3prio nome Regimento Interna indica disciplina\u00e7\u00e3o afeta exclusivamente ao Poder Legislativo federal. No particular, Kataguiri ainda n\u00e3o percebeu o significado e o alcance do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes.\nAgora, aten\u00e7\u00e3o. E \u00e9 esse o ponto fulcral.\nEst\u00e1 no poder-dever do STF n\u00e3o deixar tornar letra morta dispositivo constitucional sobre crime de responsabilidade do presidente da Rep\u00fablica. Ou seja, pode e deve o STF impedir o presidente da C\u00e2mara, por puro arb\u00edtrio, cancelar um rem\u00e9dio constitucional.\nIn\u00f3guo argumentar representar Lira a maioria, o coletivo apelidado de Centr\u00e3o, pr\u00f3 Bolsonaro. O princ\u00edpio da maioria \u00e9 sempre relativo, pois devem ser respeitados os direitos das minorias. Por exemplo: pedir o impeachment do presidente da Rep\u00fablica.\nEm raz\u00e3o do ato arbitr\u00e1rio e ileg\u00edtimo, competir\u00e1 ao STF verificar se o poder discricion\u00e1rio do presidente da C\u00e2mara est\u00e1 sendo desvirtuado. Desvirtuado para esconder atos arbitr\u00e1rios de Lira, ileg\u00edtimos e voltados a obstar o direito constitucional de peti\u00e7\u00e3o por um impechment do presidente Bolsonaro.\nA ministra Carmem L\u00facia, no \u00fanico voto dado sobre a quest\u00e3o, e quando a tramita\u00e7\u00e3o era pelo sistema virtual, entendeu tratar-se de quest\u00e3o 'interna corporis'. Quest\u00e3o da compet\u00eancia e atribui\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara federal, sem possibilidade, portanto, de interven\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio, um outro poder.\nCom o devido respeito e sem olvidar ter o STF se transformado em corte pol\u00edtica, injustific\u00e1vel o escapismo da ministra Carmem L\u00facia. E escapismo de matriz pol\u00edtica.\nNum Brasil com Bolsonaro a tentar se apossar do monop\u00f3lio hermen\u00eautico constitucional, o STF, como corte Constitucional e competente para dar a \u00faltima palavra interpretativa, precisa reagir e n\u00e3o lavar as m\u00e3os como Pilatos. Dada a exist\u00eancia de um golpista na presid\u00eancia da Rep\u00fablica, n\u00e3o \u00e9 momento para pilatices por parte dos ministros do STF.\nFrise-se: n\u00e3o se pode, com emprego de contorcionismo jur\u00eddico, aniquilar rem\u00e9dio constitucional (impeachment), diante de atos arbitr\u00e1rios, protetivos, do presidente Arthur Lira.\nCom a gaveta cheia, Lira concede a Bolsonaro um \"bill de indenidade\". Uma declara\u00e7\u00e3o de poder cometer impunimente crimes de responsabilidade.\nEstamos, portanto, no campo do arb\u00edtrio. De um presidente da C\u00e2mara, \u2014 e a C\u00e2mara representa os cidad\u00e3os \u2014, a se colocar acima dos seus pares, quando \u00e9 apenas um representante. O presidente Arthur Lira tamb\u00e9m se coloca acima da Constitui\u00e7\u00e3o diante de uma situa\u00e7\u00e3o de flagrantes consuma\u00e7\u00f5es de crimes de responsabilidade por parte de Bolsonaro.\nComo Cat\u00e3o, o censor, o presidente Arthur Lira fala n\u00e3o ser momento de impechment, ou melhor de \"desarranjos institucionais\". Por crimes flagrantes, cabe aos deputados a an\u00e1lise que Arthur Lira reserva para si, arbitrariamente.\nPor outro lado, o acolhimento do impeachment, depois de regular processamento, com os ju\u00edzos de admissibilidade e de m\u00e9rito, colocaria fim ao verdadeiro \"desarranjo\", para usar o termo de Lira. E \"desarranjo\" provocado pelo presidente Bolsonaro desde o in\u00edcio do seu mandato.\nMais ainda, at\u00e9 o caos econ\u00f4mico seria estancado pelo impeachment. Sem falar do risco de Bolsonaro repetir os seus desvarios negacionistas se chegar e se instalar a nova cepa da COVID no nosso pa\u00eds. Bolsonaro inauguraria uma nova s\u00e9rie de crimes contra a humanidade.\nPor \u00faltimo. Coube ao ministro Ricardo Lewandowski a iniciativa da altera\u00e7\u00e3o do virtual para o Plen\u00e1rio f\u00edsico.\nComo o STF deixou o t\u00e9cnico para abra\u00e7ar o pol\u00edtico, com Gilmar Mendes, sem corar, a concluir pela \"boa-f\u00e9\", do recuo de Bolsonaro, o escapismo do reconhecimento de quest\u00e3o \" interna corporis\", poder\u00e1 prevalecer e Carmem Lucia inspirar os votos vencedores. Politicamente, poderemos ter o ministro Lewandowisk a poupar Bolsonaro, objeto do desejo pol\u00edtico de Lula num segundo turno eleitoral.\nPano r\u00e1pido. Quando a democracia n\u00e3o \u00e9 protegida e guardada, conv\u00e9m recordar o alerta do saudoso constitucionalista italiano Giovanni Sartori: \" comincia a morrire il giorno dopo\". \u2014-\n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "ENGAVETAR IMPEACHMENT: Renan Calheiros foi o Lira de hoje", "content": " \nMuita gente lembra de uma grande transportadora. A raz\u00e3o social era \"LUSITANA\". Dominava o mercado\nOs seus caminh\u00f5es de mudan\u00e7as estavam em todos os bairros, enfim, por toda parte. Conhecid\u00edssimo ficou o seu slogan : \"O Mundo Gira e a Lusitana Roda\".\n \nCom o passar do tempo esse slogan passou a ter emprego na vida pol\u00edtica. Isso no sentido de o mundo girar e nada mudar nos pol\u00edticos.\nO senador Renan Calheiros, - com destacada e percuciente atua\u00e7\u00e3o como relator na \nCPI da Covid\n -, vem demonstrando indigna\u00e7\u00e3o em face de o presidente da C\u00e2mara, deputado Arthur Lira, estar engavetando uma centena de pedidos de impeachment contra o presidente \nJair Bolsonaro\n.\nPara resolver essa situa\u00e7\u00e3o geradora de impunidade e que torna o rem\u00e9dio constitucional do impeachment letra morta, o senador Renan Calheiros, \u2014 sem corar o rosto \u2014, avisou que ir\u00e1 propor um aditamento \u00e0 lei do impeachment de 1950 para impedir esse tipo de blindagem.\nSalve, salve. A iniciativa \u00e9 louv\u00e1vel, mas faz pensar quando parte de um oportunista do quilate de Renan Calheiros.\nRenan Calheiros, quando presidia o Senado, engavetava todos os pedidos de impeachment contra ministros do Supremo Tribunal Federal.\n\u00c0 \u00e9poca, o senador estava, para usar uma express\u00e3o popular, \"mais sujo do que pau de galinheiro\". Tanto que n\u00e3o conseguiu se reeleger.\nRenan, na presid\u00eancia, tinha interesse em agradar os supremos ministros que seriam os seus futuros julgadores. Engavetar pedidos de impeachment contra ministros do Supremo Tribunal Federal era a sua estrat\u00e9gia para agradar.\nVale recordar que pedidos de impeachment contra o presidente da Rep\u00fablica entram pela C\u00e2mara de deputados, casa legislativa a representar o povo.\nDa\u00ed, no processo de impeachment contra o presidente da Rep\u00fablica existir uma fase de admissibilidade feita na C\u00e2mara.\nSe admitida o prosseguimento da imputa\u00e7\u00e3o, ou melhor, dado o sinal verde, a segunda fase do processo de impeachment se desenvolve no Senado.\nApenas o Senado, - com a admissibilidade da C\u00e2mara-, poder\u00e1 julgar o m\u00e9rito da acusa\u00e7\u00e3o por crime de responsabilidade, que tem natureza pol\u00edtico-constitucional.\n\u00c9 diferente com os supremos magistrados. Como os supremos magistrados n\u00e3o s\u00e3o eleitos pelo povo mas indicados pelos representantes deste, o pedido de impeachment \u00e9 diretamente encaminhado ao Senado. E aos senadores caber\u00e1 a aprecia\u00e7\u00e3o da admissibilidade e, se houver aceita\u00e7\u00e3o, se entra na fase final. A fase que termina com o julgamento do m\u00e9rito da increpa\u00e7\u00e3o, observados a ampla defesa e o devido processo.\nComo se nota, Renan Calheiros n\u00e3o se conforma com Lira, um arbitr\u00e1rio engavetador de impeachment, como ele igualmente foi. Ali\u00e1s, um inesquec\u00edvel Renan, vergonha nacional ao tempo de presidente do Senado.\nRenan fazia o mesmo que Lira faz hoje, ou seja, cometia a mesma arbitrariedade quando presidia o Senado. L\u00f3gico, nada se justifica. Apenas conv\u00e9m esse pr\u00f3-mem\u00f3ria do misto de hipocrisia e caradurismo de Renan Calheiros.\nAo n\u00e3o destravar os 130 pedidos de impeachment contra Bolsonaro, o presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira, atua arbitrariamente e prevarica. Se decidisse pelo arquivamento sum\u00e1rio, qualquer deputado poderia recorrer e levar ao Plen\u00e1rio da C\u00e2mara o reexame da decis\u00e3o de Lira. Na gaveta, Lira evita recurso e favorece Bolsonaro.\nBolsonaro tem o apoio do coletivo de pol\u00edticos apelidado por Centr\u00e3o e Lira \u00e9 um dos l\u00edderes. Por isso, ele blinda, ilegalmente, Bolsonaro.\nNum pano r\u00e1pido, Renan Calheiros era o Lira de hoje quando presidia o senado. E o mundo gira e a Lusitana roda.\n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "Pandora Papers: Brasil x Holanda, qual ministro cair\u00e1 primeiro?", "content": " \nA Pandora Papers \u2014\ninvestiga\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica internacional do cons\u00f3rcio \nICIJ\n\u2014 n\u00e3o agita apenas o Brasil.\nAt\u00e9 o momento, com capital fora do pa\u00eds de resid\u00eancia do benefici\u00e1rio e por meio de empresa de natureza \noffshore\n, temos relacionados \nmais de 300 pol\u00edticos de 90 pa\u00edses\n.\n \nTemos, ainda, 35 antigos chefes de Estados ou de governos. O atual primeiro ministro da Rep\u00fablica Tcheca faz parte do elenco dos propriet\u00e1rios com empresa \"fora da costa\" (offshore).\nAgora aten\u00e7\u00e3o, pois o conflito de interesses pode ser notado at\u00e9 por um colegial. Os ministros das Finan\u00e7as do Brasil e da Holanda possuem empresas offshore.\nA express\u00e3o conflito de interesses, na \u00e1rea oficial, diz respeito ao confronto entre o sujeito que acumula fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2014no particular cargos pol\u00edticos de representa\u00e7\u00e3o do governo ou condi\u00e7\u00e3o de agente da autoridade do chefe de Estado, como \u00e9 o caso de ministros\u2014 com atua\u00e7\u00e3o privada, em atividade de relevante interesse econ\u00f4mico.\nO ministro \nPaulo Guedes\n, com a mulher e a filha, \u00e9 propriet\u00e1rio de uma legalizada empresa offshore nas Ilhas Virgens Brit\u00e2nicas.\nO capital inicial seria de US$ 9,5 milh\u00f5es, mas, e contado o tempo de ministro das Finan\u00e7as e as varia\u00e7\u00f5es do d\u00f3lar e dos juros, o capital cresceu e j\u00e1 atinge a R$ 51 milh\u00f5es.\nNa Holanda existe outro conflito de interesses e diz respeito, por coincid\u00eancia, ao ministro das Finan\u00e7as. O mesmo que se op\u00f4s, em sede de Uni\u00e3o Europeia, \u00e0 concess\u00e3o de empr\u00e9stimo \u00e0 It\u00e1lia. Um dos seus argumentos foi a falta de transpar\u00eancia nos balan\u00e7os italianos.\nNingu\u00e9m na Holanda sabia do seu capital fora dos Pa\u00edses Baixos. Em outras palavras, de ser o ministro das Finan\u00e7as da Holanda propriet\u00e1rio de sociedade offshore. Na Holanda, se discute sobre conflito de interesses do supracitado ministro.\nNa iniciativa privada, os programas de compliance, de integridade da empresa, contemplam e rejeitam casos de conflito de interesses. D\u00e1 para imaginar o capital social de uma ONG do terceiro setor na ag\u00eancia banc\u00e1ria onde o seu presidente \u00e9 o gerente? Silvio Berlusconi, quando primeiro-ministro italiano, teve de se afastar das suas empresas de comunica\u00e7\u00e3o: televis\u00e3o, r\u00e1dio e editoras. Motivo: conflito de interesses.\nNo epicentro do conflito de interesses na esfera governamental, p\u00fablica, est\u00e1 a deontologia. No caso do Brasil dos ministros Paulo Guedes e de Campos Netto, este presidente do Banco Central, cuida-se de deontologia na esp\u00e9cie denominada \"\u00e9tica p\u00fablica\".\nNos EUA s\u00e3o pesadas as san\u00e7\u00f5es por conflito de interesses, ou melhor, existem e s\u00e3o impostas san\u00e7\u00f5es pesadas aos que acumulam ou confundem interesses p\u00fablico e privado.\nA lembrar que o ministro das Finan\u00e7as do Brasil atua junto ao Conselho Monet\u00e1rio Nacional. Participa da elabora\u00e7\u00e3o de regulamentos e det\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sens\u00edveis.\nAl\u00e9m disso \u2014 e o ministro Guedes parece ter feito tabula rasa (esquecimento)\u2014, no Brasil temos legisla\u00e7\u00e3o a disciplinar a mat\u00e9ria relativa ao conflito de interesses (Lei 12.813, de 16 de maio de 2013: disp\u00f5e sobre o conflito de interesses no exerc\u00edcio de cargo ou emprego do Poder Executivo Federal e impedimentos).\nPano r\u00e1pido\nBrasil e Holanda despertam as aten\u00e7\u00f5es do mundo civilizado. O caminho da deontologia, da \u00e9tica p\u00fablica, parece possuir m\u00e3o \u00fanica: demiss\u00e3o, se o ministro n\u00e3o se exonerar antes.\n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "A carteirada dada pela primeira-dama", "content": " \nQuem \u00e9 amigo do rei ou da rainha n\u00e3o morre pag\u00e3o. Principalmente num Brasil onde impera o clientelismo.\nSegundo \nreportagem publicada pela revista Cruso\u00e9\n, a primeira-dama, Michelle Bolsonaro, patrocinou postula\u00e7\u00f5es de pessoas amigas. Seus apaniguados.\n \nN\u00e3o pode.\nA nossa Constitui\u00e7\u00e3o incorporou o princ\u00edpio republicano da igualdade. A paridade de todos.\nPara impedir privil\u00e9gios a apaniguados, a Constitui\u00e7\u00e3o adotou a regra da impessoalidade.\nA primeira-dama, \u00e0 luz do informado pela revista Cruso\u00e9, esqueceu-se que a sua atividade em gabinete oficial pode ser equiparada, em sentido amplo, \u00e0 de funcion\u00e1ria p\u00fablica.\nMichelle n\u00e3o tem atividade meramente protocolar, de acompanhante. Ela atua e manda em programas assistenciais p\u00fablicos e, pelo jeito, privilegia pessoas. E os seus pedidos, como foi o caso da Caixa, entraram como priorit\u00e1rios, o antigo \"pistol\u00e3o\" da Velha Rep\u00fablica.\nO C\u00f3digo Penal considera, no artigo 327, funcion\u00e1rio p\u00fablico quem \"embora transitoriamente \u2014ou sem remunera\u00e7\u00e3o\u2014 exerce cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\nA jurisprud\u00eancia dos tribunais \u2014para efeitos penais\u2014 j\u00e1 considerou funcion\u00e1rio p\u00fablico at\u00e9 zelador de pr\u00e9dio municipal. D\u00e1 para imaginar uma primeira-dama a comandar funcion\u00e1rias p\u00fablicas.\nConta a reportagem da Cruso\u00e9 que funcion\u00e1rias p\u00fablicas do gabinete da primeira-dama, acatando as ordens da chefe, selecionaram e encaminharam ao presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal pedidos de concess\u00f5es de cr\u00e9ditos a microempres\u00e1rios. Tudo imediatamente ap\u00f3s o lan\u00e7amento, pelo presidente da Rep\u00fablica, de programa de aux\u00edlio em face da pandemia.\nO presidente da Caixa, como informado durante a semana pelos jornais, pretende ser candidato a vice-presidente da Rep\u00fablica na chapa de Bolsonaro para 2022. Estava f\u00e1cil para a primeira-dama agir, furar filas e suplantar burocracias.\nOutro ponto importante e volto \u00e0 jurisprud\u00eancia dos tribunais. Diz a lei penal, ao tipificar o crime de \"advocacia administrativa\", poder o interesse do apaniguado ser leg\u00edtimo ou ileg\u00edtimo.\nPortanto, a nota de explica\u00e7\u00e3o da Caixa pouco conta ao afirmar terem os beneficiados cumprido com os requisitos exigidos. A mat\u00e9ria da revista n\u00e3o fala em concess\u00e3o de benef\u00edcio ilegal. Tem mais.\nA nota da Caixa n\u00e3o fornece nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre o atendimento anti\u00e9tico, privilegiado, diverso do conferido aos mortais comuns.\nOs apaniguados eram pessoas do relacionamento da primeira-dama e \"bolsonaristas de carteirinha\".\nUma das contempladas com o fura-fila tem confeitaria e j\u00e1 presenteou a primeira-dama com bolos doces.\nCom efeito\nAo cuidar dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o C\u00f3digo Penal estabelece ser crime \"patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio\".\nPatrocinar, pela lei criminal, significa postular, pleitear, pedir, facilitar interesse de outrem.\nA Caixa Econ\u00f4mica Federal \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o financeira vinculada ao Minist\u00e9rio da Economia e organizada sob a forma de empresa p\u00fablica. O presidente da Caixa Econ\u00f4mica \u00e9 escolhido e indicado pelo ministro da Economia. Fica f\u00e1cil para uma primeira-dama \"dar carteirada\".\nA primeira-dama Michelle Bolsonaro ter\u00e1 dificuldades para se safar da tipifica\u00e7\u00e3o especificada no artigo 321 do C\u00f3digo Penal: crime de advocacia administrativa.\nVai precisar de contorcionismos para sair fora. Isso com alega\u00e7\u00f5es de a Caixa ter natureza jur\u00eddica de direito privado e autonomia administrativa. E de a primeira-dama n\u00e3o ter fun\u00e7\u00e3o equipar\u00e1vel a de funcion\u00e1ria p\u00fablica.\nPano r\u00e1pido\nSe sair do C\u00f3digo Penal, restar\u00e1 o campo da deontologia, da \u00e9tica. A \u00e9tica de favorecer e dar m\u00e3ozinha a apaniguados. O velho Brasil que o marido-presidente disse em campanha que iria acabar com os privil\u00e9gios.\n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "O Var\u00e3o de Plutarco \u00e0s avessas no ataque", "content": " \nPlutarco \u00e9 um dos exemplares nomes do mundo antigo. Nasceu em Cherones entre os anos de 46 e 48 dC. e morreu em Delfos no ano de 125 ou 127.\n \nComo bi\u00f3grafo, escreveu a c\u00e9lebre obra intitulada \"Vidas Parelas\", a estabelecer paralelos entre personagens de express\u00e3o da vida greco-romana: Demostenes e C\u00edcero.\nPlutarco viveu tamb\u00e9m em Roma e, pelo seu padr\u00e3o \u00e9tico-social, tornou-se cidad\u00e3o romano. Foi fil\u00f3sofo, escritor e homem p\u00fablico.\nInfluenciado pela filosofia de Plat\u00e3o, produziu uma obra erudita sobre a \u00e9tica e moral: \"Moralia\".\nCom vida sem deslizes e nenhuma acusa\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o, Plutarco foi escolhido, velho e no fim da vida, para ser o sacerdote do famoso templo de Delfos. \nTodo homem \u00e9tico e virtuoso, pelo legado deixado por Plutarco para o mundo civilizado, passou a ser considerado um 'Var\u00e3o de Plutarco'. A express\u00e3o \u00e9 usada at\u00e9 hoje para definir vultos exemplares.\nNa \nCPI da Covid\n, o senador Renan Calheiros quer passar a imagem de Var\u00e3o de Plutarco, sem se importar com a biografia que construiu. Com base na sua vida p\u00fablica, pode-se dizer, objetivamente, ser Renan Calheiros apenas um Var\u00e3o de Plutarco \u00e0s avessas. Aten\u00e7\u00e3o: ele est\u00e1 se comportando corretamente como relator da CPI, mas, pelo passado ostentado e para usar um dito popular, poucos, dele, comprariam um autom\u00f3vel usado.\nNeste espa\u00e7o do UOL, em coluna de 18 de setembro passado, o relator da CPI recebeu elogio pelo anunciado projeto legislativo de estabelecer, na Lei do Impeachment (Lei 1079, de 1950), acr\u00e9scimo a fim de se estabelecer prazo razo\u00e1vel para o presidente da C\u00e2mara dar andamento a pedidos de impeachment formulados contra o presidente da Rep\u00fablica. \nDe fato, e como est\u00e1 na coluna, o presidente Arthur Lira transformou o seu poder discricion\u00e1rio em abusivo poder arbitr\u00e1rio. Mant\u00e9m na gaveta da presid\u00eancia da C\u00e2mara cerca de 130 pedido de impeachment, de modo a tornar letra morta o rem\u00e9dio constitucional do impeachment, dispon\u00edvel a qualquer cidad\u00e3o. Todo cidad\u00e3o, pela Constitui\u00e7\u00e3o, possui o direito de peti\u00e7\u00e3o, de reclama\u00e7\u00e3o. \nFicou grafado na coluna de 18 de setembro, tamb\u00e9m, ter o senador Renan Calheiros, quando presidente do Senado, usado a gaveta para retardar pedidos de impeachment e de arquivar casos rumorosos, tamb\u00e9m arbitrariamente. At\u00e9 hoje, nenhum pedido de impeachment de ministros do Supremo Tribunal Federal chegou \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o de todos os senadores. \nA respeito, basta a leitura do artigo 44 da Lei 1079 para ficar claro que o presidente do Senado n\u00e3o pode engavetar e nem decidir monocr\u00e1tica e definitivamente, como fazia o ent\u00e3o presidente Calheiros.\nUm dos casos famosos ocorreu em pedido elaborado contra o ministro Ricardo Lewandowski, \u2014 e aqui n\u00e3o se est\u00e1 a opinar sobre o m\u00e9rito do pedido apresentado\u2014. Calheiros, \u00e0 \u00e9poca com investiga\u00e7\u00f5es e esc\u00e2ndalo p\u00fablico em curso contra a sua pessoa, n\u00e3o se deu por impedido e mandou, monocraticamente, arquivar. Deveria se dar por impedido, pois tinha foro privilegiado no Supremo Tribunal Federal e sofria graves increpa\u00e7\u00f5es.\nVale lembrar, ter ocorrido, no impeachment contra a presidente Dilma, a influ\u00eancia de Calheiros a convencer Lewandowski de n\u00e3o impor \u00e0 presidente Dilma a perda dos direitos pol\u00edticos, prevista na Constitutui\u00e7\u00e3o. \nComo a Lei do Impeachment de 1950, anterior \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o era clara a repeito disso, resolveu-se deixar pr\u00e1 l\u00e1 a Constitui\u00e7\u00e3o: \" Proferida senten\u00e7a condenat\u00f3ria, o acusado estar\u00e1, ipso facto, destitu\u00eddo do cargo\" (art. 34 da Lei de 1950).\nAt\u00e9 um reprovado em exame de qualifica\u00e7\u00e3o profissional da OAB sabe que existe hierarquia entre leis. E a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 a lei maior. No caso, a Constitui\u00e7\u00e3o no artigo 52, par\u00e1grafo \u00fanico, \u00e9 de clareza solar sobre a perda dos direitos pol\u00edticos por 8 anos aos cassados por impeachment.\nCom efeito. O senador, na justa e necess\u00e1ria proposta de reforma legislativa para evitar o arb\u00edtrio e evitar excluir rem\u00e9dio constitucional expresso, esqueceu o seu tempo de presidente do Senado. O artigo focou isso, ou seja, esquecer o seu passado.\nAo inv\u00e9s de se opor ao artigo, Renan passou ao ataque pessoal e mentiroso contra este colunista. Acusou este colunista de, quando Secret\u00e1rio Nacional para o fen\u00f4meno das drogas junto ao gabinete da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ganhar sem trabalhar. Ressaltou entender a raz\u00e3o deste colunista se opor a ele. O senador Renan destacou, outrossim, haver o ora colunista se aposentado e buscado uma \"boquinha\" como secret\u00e1rio nacional. N\u00e3o revelou ter havido convite do presidente Fernando Henrique Cardoso. Convite quando este colunista estava, a convite da ONU e como observador, participando da Assembl\u00e9ia especial das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o fen\u00f4meno das drogas.\nAli\u00e1s, como especialista-convidado, o colunista abaixo assinado participou da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas contra a Criminalidade Transnacional. Enfim, um reconhecimento das Na\u00e7\u00f5es Unidas pelas atua\u00e7\u00f5es e pelo fato de conhecer bem mafiosos, traficantes e bandidos.\nDe pronto, \u00e9 bom lembrar que o cargo de Secretario Nacional remunerava, pela fun\u00e7\u00e3o, igual a ministro de Estado. Portanto, nenhum recebimento contra a lei ocorreu.\nMais ainda. Este colunista aposentou-se, de acordo com a regra da Constitui\u00e7\u00e3o, ou seja, por tempo de servi\u00e7o. E ao deixar a Magistratura, \u2014 onde ocorreram promo\u00e7\u00f5es pelo crit\u00e9rio de merecimento\u2014, certid\u00f5es fornecidas pelo Tribunal de Justi\u00e7a d\u00e3o conta de nunca haver atrasado decis\u00f5es em processos, quer como juiz, quer como magistrado nos Tribunais estaduais (Al\u00e7ada Criminal e Justi\u00e7a) e quer no Tribunal Regional Eleitoral: o colunista, juiz por concurso p\u00fablico, atuou acumulando as fun\u00e7\u00f5es de juiz eleitoral durante toda a carreira. E tem mais, ao deixar a Magistratura por aposentadoria por tempo de servi\u00e7o foi aceito o honroso convite para assumir a Secretaria Nacional. Tal fato levou a deixar aulas remuneradas dadas, durante anos, na Faculdade de Direito da Universidade Mackenzie: nos anos de Mackenzie sempre o ora colunista foi paraninfo ou professor homenageado pelas turmas. Recebida, at\u00e9, homenagem especial do Diret\u00f3rio Acad\u00eamico, com documenta\u00e7\u00e3o existente e na minha posse.\nNo per\u00edodo de Secret\u00e1rio Nacional, sempre este colunista permaneceu no gabinete de trabalho de segunda a sexta-feira. Retornava \u00e0 resid\u00eancia em S\u00e3o Paulo nos finais de semana, com compromissos numerosos, como palestras, encontros com especialistas, etc.\nNa curta passagem pela Secretaria Nacional foram v\u00e1rios os enfrentamentos. Por exemplo com o embaixador norte-americano que queria subordinar a politica antidrogas brasileira \u00e0 norte-americana. A respeito, existem mat\u00e9ria de capa e reportagens da revista Carta Capital. A prop\u00f3sito, ao sair da Secretaria este colunista, hoje no UOL, foi convidado e assinou, durante dezessete anos, coluna semanal na Carta Capital.\nOutro ponto foi o inconformismo da Pol\u00edcia Federal com a cria\u00e7\u00e3o da Secretaria Nacional, inclu\u00edda uma a\u00e7\u00e3o sem sucesso no Supremo para declarar a inconstitucionalidade do ato do presidente da Rep\u00fablica de criar o referido \u00f3rg\u00e3o, que se deu em obedi\u00eancia \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.\nEntre tantos problemas, n\u00e3o faltou uma representa\u00e7\u00e3o do titular da Secretaria Nacional (ora colunista) contra o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, na pessoa do seu titular, ent\u00e3o ministro Renan Calheiros.\nO ministro Renan colocou na gaveta um pedido de provid\u00eancia feito pela Secretaria Nacional, subscrito pelo pr\u00f3prio secret\u00e1rio, o ora colunista. \nUma delega\u00e7\u00e3o da Dire\u00e7\u00e3o Antim\u00e1fia da It\u00e1lia, com agendamento a partir de contato feito por Roma, foi recebida pelo secret\u00e1rio e na sede da Secretaria (Pal\u00e1cio do Planalto). Apresentava um pedido de coopera\u00e7\u00e3o internacional diante da Opera\u00e7\u00e3o Malocchio (Mau Olhado): tr\u00e1fico internacional de drogas, lavagem de dinheiro no Brasil e envolvimento de membros da Cosa Nostra, a potente M\u00e1fia siciliana.\nEm resumo, uma opera\u00e7\u00e3o (Malocchio) de repress\u00e3o internacional ao tr\u00e1fico de coca\u00edna colombiana, com lavagem de dinheiro por meio de jogos eletr\u00f4nicos de azar. No Brasil, era a \u00e9poca dos bimbos e jogos eletr\u00f4nicos, com expans\u00e3o por todo territ\u00f3rio brasileiro, em progress\u00e3o geom\u00e9trica.\nO mafioso italiano Lillo Lauricella (assassinado por ter se tornado colaborador de Justi\u00e7a) realizava as intermedia\u00e7\u00f5es e lavava o dinheiro para os carteis colombianos. Comprava equipamentos eletr\u00f4nicos na Espanha e as m\u00e1quinas eram montadas e utilizadas no Brasil, pa\u00eds sem empecilhos legais.\nA representa\u00e7\u00e3o feita pela Secretaria Nacional ficou na gaveta do ministro Renan. \nComo revelou o Jornal do Brasil, inclusive com in\u00fameras mat\u00e9rias, editorial e charge do ministro Renan diante de uma m\u00e1quina eletr\u00f4nica, a gaveta de Renan fazia a alegria dos mafiosos e contraventores brasileiros do porte, por exemplo de um Ivo Noal ( controlava o jogo do bicho na cidade de S\u00e3o Paulo) e da c\u00fapula do bicho do Rio de Janeiro, que, nos jogos eletr\u00f4nicos de azar em bares, lanchonetes e pontos de jogatina do bicho, investiu pesadamente no novo neg\u00f3cio.\nDe se acrescentar, toda uma vida de luta antim\u00e1fias e coopera\u00e7\u00f5es com a magistratura italiana e o escrit\u00f3rio da ONU, \u00e0 \u00e9poca dirigido pelo soci\u00f3logo italiano Pino Arlacchi, levaram o saudoso presidente italiano Oscar Luigi Scalfari a outorgar a este colunista do UOL a comenda de Cavaliere da Repubblica da It\u00e1lia.\nCom os embates em curso na Secretaria, plantou-se na Revista Veja, coluna do jornalista Ancelmo Gois, uma nota a dizer que o secret\u00e1rio nacional criava muitos atritos e n\u00e3o trabalhava. Ou seja, chamado de \"vagabundo\" o ora colunista ingressou com a\u00e7\u00e3o judicial indenizat\u00f3ria contra a revista Veja e o jornalista Ancelmo Gois. Ambos foram definitivamente condenados por ofensa \u00e0 honra. Renan repete a his\u00f3ria de n\u00e3o trabalhar, sem se dar conta do acontecido. Na verdade, usa diversionismo para mudar o foco da sua melanc\u00f3lica presid\u00eancia no Senado da Rep\u00fablica.\nA medida provis\u00f3ria da jogatina eletr\u00f4nica, diante do esc\u00e2ndalo, foi suspensa pelo ent\u00e3o presidente Fernando Henrique. Acabou revalidada no governo de Lula at\u00e9 o saudoso ministro M\u00e1rcio Thomaz Bastos, - depois deste colunista lhe mostrar em jantar a que fii convidado-, explicar ao presidente Lula a gravidade e a medida foi suspensa.\nEm s\u00edntese. Como nas Vidas Paralelas de Plutarco fica o convite para um cotejo de biografias, a do colunista e a de Renan Calheiros.. \n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "Bolsonaro, um p\u00e9 em dire\u00e7\u00e3o ao Tribunal Penal Internacional", "content": " \nA Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito do Senado \u2014\nCPI da \nCovid\n\u2014 socorreu-se de quatro juristas de nomeada.\nA meta da CPI, pelo que se nota, foi obter um parecer t\u00e9cnico-jur\u00eddico a servir de b\u00fassola \u00e0 futura elabora\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio de encerramento dos seus trabalhos.\n \nO parecer j\u00e1 se tornou p\u00fablico e est\u00e1 firmado pelos juristas Miguel Reale J\u00fanior, Sylvia H. Steiner, Helena Regina Lobo da Costa e Alexandre Wunderlich.\nN\u00e3o surpreendeu terem os juristas indicado condutas caracterizadoras de crimes contra a humanidade.\nEm raz\u00e3o disso, a CPI dever\u00e1 oficiar o Minist\u00e9rio P\u00fablico do Tribunal Penal Internacional (TPI). Tudo, evidentemente, sem preju\u00edzo, em solo p\u00e1trio, de procedimentos por crimes de responsabilidade, ensejador de impeachment. E de den\u00fancias criminais por crimes comuns consumados no curso do mandato presidencial.\nO TPI tem jurisdi\u00e7\u00e3o no Brasil e, por isso, poder\u00e1 condenar e executar os seus julgados contra respons\u00e1veis criminais.\nImportante: as decis\u00f5es do TPI n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a reexame do Supremo Tribunal Federal (\nSTF\n).\nO Brasil aprovou e subscreveu o Tratado de Roma que deu vida a TPI, em 18 de julho de 1998. O Congresso brasileiro ratificou o ato do nosso presidente da Rep\u00fablica e normas constitucionais e legais subsequentes convalidaram a jurisdi\u00e7\u00e3o internacional penal, quer com rela\u00e7\u00e3o ao TPI, quer com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Corte Interamericana de Direitos Humanos.\nPor iniciativas de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e de operadores de direitos humanos, not\u00edcias de crimes foram enviadas ao MPI e ao TPI. Caso a \nCPI da Covid\n, com elementos da investiga\u00e7\u00e3o parlamentar, provocar o MPI e o TPI a for\u00e7a ser\u00e1 outra e a confirmar as not\u00edcias criminais anteriormente enviadas.\nO TPI \u00e9 permanente, aut\u00f4nomo, e tem compet\u00eancia para processar e julgar, em \u00fanica inst\u00e2ncia, crimes contra a humanidade, de guerra, genoc\u00eddios e agress\u00f5es internacionais.\nCautelarmente, o TPI pode impor pris\u00f5es preventivas e, segundo a sua jurisprud\u00eancia, o encarceramento cautelar se d\u00e1 em estabelecimento prisional fora do pa\u00eds da resid\u00eancia do imputado e distante do lugar onde se consumaram os crimes apontados nas not\u00edcias de crimes.\nComo toda pris\u00e3o preventiva, s\u00f3 ser\u00e1 imposta com base no princ\u00edpio da necessidade. Jamais dever\u00e1 ser imposta como antecipa\u00e7\u00e3o de condena\u00e7\u00e3o.\nO TPI, no Brasil e muitas vezes por jornalistas, vem sendo confundido com a chamada Corte de Haia, cujo nome \u00e9 Corte Internacional de Justi\u00e7a.\nA Corte de Haia foi institu\u00edda em 1945 e \u00e9 uma corte arbitral, sem compet\u00eancia criminal. Talvez a confus\u00e3o se deva ao fato de ambos os Tribunais possu\u00edrem sede em Haia.\nJunto ao TPI, com autonomia e independ\u00eancia, atua o Minist\u00e9rio P\u00fablico Internacional (MPI). S\u00f3 para ficar claro, o procurador-geral da Rep\u00fablica Augusto Aras, que apresenta perfil filo-bolsonarista, n\u00e3o tem nenhum v\u00ednculo com o MPI. Um \u00e9 nacional e o outro internacional.\nO TPI surgiu ao final de confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas, com projeto final constitutivo encaminhado e aprovado em Assembleia Plen\u00e1ria da ONU por 12 votos contra 7.\nN\u00e3o aceitaram e est\u00e3o fora da jurisdi\u00e7\u00e3o do TPI, pelos votos dados na Assembleia da ONU, os USA, China, Israel, \u00cdndia, Turquia, Filipinas e Sri Lanka.\nBolsonaro \u2014pela farta prova existente e conforme frisado pelos juristas que elaboraram o parecer t\u00e9cnico-jur\u00eddico supracitado\u2014, poder\u00e1 sair da CPI com um p\u00e9 em dire\u00e7\u00e3o ao TPI. Isso pela responsabilidade criminal decorrente de intencionais a\u00e7\u00f5es e omiss\u00f5es causadoras de mortes na pandemia.\n\u00c9 p\u00fablico e not\u00f3rio o negacionismo do presidente Bolsonaro e isso levou ao atraso na compra de vacinas. O atraso gerou mortes.\nN\u00e3o se deve esquecer o embuste do tratamento precoce e os tr\u00e1gicos resultados. Tamb\u00e9m tivemos a conduta insana \u2014dentro de um plano de matriz genocida\u2014 de se deixar pra l\u00e1 a vacina\u00e7\u00e3o a fim de se chegar \u00e0 chamada imunidade de rebanho.\nEmbora presentes ind\u00edcios, pende de lastro maior a comprova\u00e7\u00e3o de apoio do governo Bolsonaro, pelo chamado gabinete presidencial paralelo, das aberrantes experi\u00eancias com cobaias humanas, sem autoriza\u00e7\u00f5es de pacientes ou respons\u00e1veis.\nAs experi\u00eancias foram realizadas com medicamentos sem efic\u00e1cia para contrastar a Covid e, no particular, reprovados pela comunidade acad\u00eamica-cient\u00edfica.\nEnquanto Bolsonaro insistia com o tratamento precoce, desacreditava a vacina perante os brasileiros. Colocou o Ex\u00e9rcito, por sua unidade farmac\u00eautica, a produzir cloroquina. Mais ainda, deu o mau exemplo ao n\u00e3o usar m\u00e1scaras e ao promover aglomera\u00e7\u00f5es em seus passeios por Bras\u00edlia e entorno.\nEsse emprego de cobaias humanas que se aponta como realizado em hospital da rede Prevent Senior, \u00e0 revelia dos pacientes, lembra as desumanas e b\u00e1rbaras experi\u00eancias de Josef Mengele, o apelidado Anjo da Morte dos campos de exterm\u00ednio de judeus em Auschwitz, como bem lembrou em artigo o jornalista Bernardo Mello Franco.\nO TPI \u00e9 composto por 18 ju\u00edzes com mandato improrrog\u00e1vel de nove anos. Os ju\u00edzes selecionados s\u00e3o escolhidos de modo a representar os principais sistemas jur\u00eddicos mundiais. Sua meta principal \u00e9, por meio de prova induvidosa e em processo com contradit\u00f3rio e ampla defesa, punir os respons\u00e1veis por atrocidades e n\u00e3o condenar inocentes.\nUma porta de escape existe aos pa\u00edses-estados sujeitos \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do TPI. Trata-se da cl\u00e1usula \"opting out\", mas apenas para os crimes de guerra, ou seja, n\u00e3o se aplica a crimes contra a humanidade (conforme est\u00e1 na conven\u00e7\u00e3o de Roma).\nCom efeito, o TPI nasceu de uma necessidade p\u00f3s Segunda Guerra. Ele decorre das experi\u00eancias com os tribunais militares de Nuremberg e T\u00f3quio.\nTamb\u00e9m das experi\u00eancias com os tribunais especiais, com aprova\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, para as carnificinas na ex-Iugosl\u00e1via e os genoc\u00eddios em Ruanda.\nNum pano r\u00e1pido, Bolsonaro \u00e9 um criminoso ambulante e, por ter perpetrados crimes contra a humanidade, espera-se seja responsabilizado no TPI.\n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "Paulo Guedes, desculpa esfarrapada.", "content": " \nO milagre da multiplica\u00e7\u00e3o dos p\u00e3es e dos peixes ocorreu uma s\u00f3 vez, h\u00e1 mais de dois mil anos. \n \nSem precisar fazer milagre\n, \nPaulo Guedes\n conseguiu lucro fabuloso com a empresa off-shore, - de nome Dreadnoughts -, com sede em para\u00edso fiscal. A empresa fica nas Ilhas Virgens Brit\u00e2nicas e Guedes a possui em sociedade com a esposa e filha. \nGuedes acabou de informar, - por seus advogados -, haver se afastado da administra\u00e7\u00e3o da empresa off-shore quando tomou posse como ministro do governo do presidente Bolsonaro. Ressaltou, ainda, nenhuma opera\u00e7\u00e3o ter sido realizada pela off-shore, desde \u00e0 sua investidura como ministro.\nA resposta de Guedes atenta \u00e0 intelig\u00eancia do cidad\u00e3o brasileiro. Guedes faz de conta n\u00e3o haver enriquecido e finge n\u00e3o perceber flagrante e solar conflito de interesses.\nO fato \u00e9 que, mesmo distante, - sem mexer um dedo -, a Dreadnoughts, empresa de natureza familiar, bombou. \nGuedes s\u00f3 n\u00e3o conta, nas suas diletantes explica\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o precisava fazer nada l\u00e1 fora, no para\u00edso fscal. Bastava mexer aqui no Brasil, on-shore. A mexida on-shore produziu, - no caso -, riqueza off-shore. \nA sabedoria popular lusitana ensina que se uma pessoa possui muitos cabritos mas n\u00e3o tem cabras, esses cabritos prov\u00e9m de algum lugar. \nDe onde vieram os cabritos, ops, os lucros de Paulo Guedes ? \nF\u00e1cil \u00e9 a resposta, da pol\u00edtica de desvaloriza\u00e7\u00e3o do real que, como superministro, promove no Brasil.\nSimples, assim. Cada aumento do d\u00f3lar, varia\u00e7\u00e3o de c\u00e2mbio, engordou o cofre fora da costa (off-shore) da empresa-familiar de Guedes.\nO ministro Paulo Guedes tinha 9,5 milh\u00f5es de d\u00f3lares numa empresa offshore quando assumiu o superminist\u00e9rio da Economia. Agora, tem muito mais, feita a convers\u00e3o para reais.\nE n\u00e3o adianta, como fez por advogados, dizer do afastamento da gest\u00e3o e de a Dreadnoughts a empresa n\u00e3o haver realizado nenhuma opera\u00e7\u00e3o. Nem precisava realizar. \nCom a sua pol\u00edtica de desvaloriza\u00e7\u00e3o do real, d\u00f3lar e juros altos, os 9,5 milh\u00f5es de d\u00f3lares, sem que tocasse neles, viraram 51 milh\u00f5es de cabritos, ops, os 9,5 milh\u00f5es de d\u00f3lares viraram 51 milh\u00f5es de reais.\nA empresa offshore de Guedes n\u00e3o est\u00e1 fora da lei. Mas, o buss\u00edles \u00e9 outro.\nQuem est\u00e1 fora da lei \u00e9 o Paulo Guedes, n\u00e3o a sua offshore dom\u00e9stica.\nGuedes descumpre a lei disciplinadora do conflito de interesses.\n \nO ministro tamb\u00e9m viola proibi\u00e7\u00f5es administrativas para os servidores do alto escal\u00e3o da Rep\u00fablica.\nGuedes afronta, tamb\u00e9m, a deontologia.\nA deontologia, \u2014 criada pelo fil\u00f3sofo ingl\u00eas Jeremias Benthan ao cuidar do utilitarismo\u2014-, nada mais \u00e9 do que um conjunto de regras \u00e9ticas. \nNa hip\u00f3tese, regras \u00e9ticas que disciplinam o exerc\u00edcio de uma atividade e imp\u00f5em comportamentos. \nQuanto a Paulo Guedes, o problema \u00e9 \u00e9tico. De flagrante conflito de interesse, ainda que n\u00e3o tenha movimentado o capital da empresa off-shore. Ali\u00e1s e vale repetir, nem precisava para ganhar. \nAten\u00e7\u00e3o: \u00e0 luz da \u00e9tica p\u00fablica h\u00e1 incompatibilidade entre a sua condi\u00e7\u00e3o de ministro com a de compropriet\u00e1rio de uma empresa que ganha, \u2014 aumenta o capital\u2014, com a pol\u00edtica praticada pelo minist\u00e9rio da Economia.\nEm geral, uma empresa off-shore tem por meta proteger o capital. A de Guedes protegeu o capital e, tamb\u00e9m, aumentou seu valor em face do real.\nNum pano r\u00e1pido. Paulo Guedes ganhou duas vezes. Sua empresa fora da costa brasileira faturou milh\u00f5es. E Paulo Guedes satisfez a implic\u00e2ncia com as empregadas dom\u00e9sticas, ou seja, cumpriu, com a pol\u00edtica econ\u00f4mica que conduz sem obje\u00e7\u00e3o de um presidente da Rep\u00fablica, - confesso ignorante em economia -, o seu desejo de impossibilitar que elas continuassem a se divertir na Disney. \n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "T\u00f3ffoli ajuda a blindar Paulo Guedes", "content": " \nO ministro \nPaulo Guedes\n finge, embora sendo copropriet\u00e1rio de uma empresa offshore e superministro da Economia, n\u00e3o perceber um real e solar conflito de interesse entre p\u00fablico e privado. \nA sua sociedade familiar offshore (Ilhas Virgens Brit\u00e2nicas) ganha \u2014ainda que n\u00e3o fa\u00e7a nada\u2014 com a pol\u00edtica de desvaloriza\u00e7\u00e3o do real imposta ao Brasil pelo ministro Guedes. Os US$ 9,5 milh\u00f5es convertidos em reais e em decorr\u00eancia da valoriza\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar valem R$ 51 milh\u00f5es.\n \nOutro que igualmente finge ao colocar a lei processual penal de ponta-cabe\u00e7a \u00e9 o ministro Dias T\u00f3ffoli, do Supremo Tribunal Federal (\nSTF\n). \nT\u00f3ffoli acabou \u2014mediante contorcionismo jur\u00eddico e em contradi\u00e7\u00e3o com suas decis\u00f5es anteriores\u2014 de mandar arquivar requerimento conjunto do senador Randolfe Rodrigues e Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Economistas pela Democracia (Abead). Cuidava de pedido de ampla apura\u00e7\u00e3o das condutas de Guedes, possuidor de foro privilegiado, em face da sua empresa em para\u00edso fiscal e de ocupar o minist\u00e9rio da Economia.\nEm situa\u00e7\u00e3o como a presente, n\u00e3o era hip\u00f3tese de arquivar, mas de se dar conhecimento, para tomada de provid\u00eancias, ao procurador-geral da Rep\u00fablica, no caso, Augusto Aras.\nA respeito, a lei processual penal d\u00e1 o caminho abandonado por T\u00f3ffoli. Est\u00e1 escrito no artigo 40 do C\u00f3digo de Processo Penal (CPP) que quando, em autos ou papeis de que conhecerem, os ju\u00edzes ou tribunais verificarem a exist\u00eancia, ainda que em tese, de crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, remeter\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico as c\u00f3pias e os documentos necess\u00e1rios a eventual oferecimento da den\u00fancia.\nComo n\u00e3o bastasse, o ministro T\u00f3ffoli, na sua decis\u00e3o terminativa do pedido formulado, lembrou caber exclusivamente ao procurador-geral da Rep\u00fablica apurar suspeitas de ilicitudes. Quanto a isso n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida nem por parte de um bacharel de Direito reprovado em exame de qualifica\u00e7\u00e3o profissional da OAB. \u00c9 bem por isso que o artigo 40 manda ao magistrado (juiz ou tribunal, fala a lei) encaminhar pe\u00e7as e n\u00e3o arquivar, como se nada tivesse ocorrido.\nDe espantar, por outro lado, ter T\u00f3ffoli lembrado \u2014para frisar competir exclusivamente ao Minist\u00e9rio P\u00fablico a propositura de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica\u2014 que o nosso sistema constitucional \u00e9 o acusat\u00f3rio. Ou seja, o juiz n\u00e3o desenvolve atua\u00e7\u00e3o investigativa, persecut\u00f3ria. Pergunta-se: e o inqu\u00e9rito judicial instaurado por T\u00f3ffoli para investigar criminalmente atos antidemocr\u00e1ticos, amea\u00e7as \u00e0 Corte, a ministros e aos seus familiares?\nT\u00f3ffoli esqueceu-se da excresc\u00eancia chamada inqu\u00e9rito judicial, que baixou por portaria, quando presidente do STF.\nEm s\u00edntese, cabia a T\u00f3ffoli, no requerimento do senador e da Abed, oficiar a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e n\u00e3o arquivar, colocar sob sepulcral sil\u00eancio.\nNum pano r\u00e1pido \u00e0 Mill\u00f4r Fernandes: o STF n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma corte t\u00e9cnico-jur\u00eddica, como deveria ser constitucionalmente. Muitas vezes, o STF tem-se transformado em tribunal pol\u00edtico. E como todo tribunal pol\u00edtico perde credibilidade e gera desconfian\u00e7a por n\u00e3o tratar todos de maneira igual. \n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "Alcolumbre  esbraveja e Supremo lava m\u00e3os", "content": " \n\"O que \u00e9 bom para os Estados Unidos \u00e9 bom para o Brasil\". Essa antiga frase representa uma mistura de submiss\u00e3o com sabujismo.\nAo\n tempo do governo Trump, o presidente Bolsonaro e os seus filhos pol\u00edticos acreditaram na frase cegamente. E ela agora volta \u00e0 baila diante da atua\u00e7\u00e3o abusiva e ileg\u00edtima do senador Davi Alcolumbre.\n \nA supracitada frase \u00e9 da lavra do falecido pol\u00edtico Juraci Magalh\u00e3es. Foi dita quando, por ato da ditadura militar, Juraci virou embaixador do Brasil nos EUA.\nVolto a Alcolumbre, que preside a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a do Senado. Nessa fun\u00e7\u00e3o, ele comete abuso no exerc\u00edcio do seu poder discricion\u00e1rio e viola a Constitui\u00e7\u00e3o ao n\u00e3o designar data para a sabatina de Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, indicado pelo presidente Bolsonaro para vaga em aberto no Supremo Tribunal Federal (\nSTF\n). \nAlcolumbre\n est\u00e1 a imitar o sucedido no governo do ent\u00e3o presidente Barack Obama. A indica\u00e7\u00e3o de Obama para a suprema Corte norte-americana foi cozinhada pelos republicanos e, com o fim do mandato, perdeu a validade. \nNo caso Mendon\u00e7a, muitos, \u2014 at\u00e9 recente decis\u00e3o do ministro Ricardo Lewandowski \u2014, acreditavam que Alcolumbre n\u00e3o conseguiria postergar a marca\u00e7\u00e3o da sabatina at\u00e9 o final do mandato de Bolsonaro. Hoje, isso \u00e9 admitido por alguns, a se copiar o havido com Obama. \nNo particular, conv\u00e9m n\u00e3o esquecer poder o presidente Bolsonaro, legalmente, retirar a indica\u00e7\u00e3o de Mendon\u00e7a e promover outra. Isso \u00e9 algo que o Centr\u00e3o sabe e come\u00e7ou, via ministro Ciro Nogueira e com protestos de l\u00edderes evang\u00e9licos, a costurar um terceiro nome. Assim, passou a circular o nome de Alexandre Cordeiro de Macedo, atual presidente do Cade, evang\u00e9lico, mas n\u00e3o terrivelmente. Por seu turno, Alcolumbre se apresenta como v\u00edtima de graves amea\u00e7as por n\u00e3o pautar a indica\u00e7\u00e3o de Mendon\u00e7a.\nA decis\u00e3o do ministro Lewandowski foi escapista e nada corajosa. Preferiu o ministro acomodar-se \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula de se tratar de quest\u00e3o 'interna corporis\", ou seja, exclusiva do Senado, sem interfer\u00eancias. Lewandowski estribando-se no constitucional princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes.\nA Constitui\u00e7\u00e3o obriga, na composi\u00e7\u00e3o STF, onze ministros. Por evidente, tentativas de manter a Corte excelsa com dez ou menos ministros representa um atentado constitucional. \nA vontade de Alcolumbre n\u00e3o est\u00e1 acima da Constitui\u00e7\u00e3o. E o mecanismo constitucional s\u00f3 prev\u00ea a aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o do indicado. N\u00e3o se admite a enrola\u00e7\u00e3o, a gaveta, a embroma\u00e7\u00e3o em troca do imoral \"d\u00e1 c\u00e1, toma l\u00e1\".\nPor evidente, n\u00e3o tem efeito vinculante no Brasil a suprema Corte dos EUA haver decidido em n\u00e3o se intrometer e obrigar o Senado apreciar a indica\u00e7\u00e3o de Obama. \nUsar como paradigma o caso Obama como vem fazendo Alcolumbre n\u00e3o \u00e9, tamb\u00e9m, apropriado. Isso porque a Corte americana \u00e9 pol\u00edtica, ao passo que a do Brasil, pela Constitui\u00e7\u00e3o, deve ser t\u00e9cnico-jur\u00eddica.\nApegar-se como fez Lewandowski \u00e0 formula do \"interna corporis\" \u00e9 colocar de lado o constitucional e o consagrado sistema de \"\nfreios\n e contrapesos\": \"check and balance\", nascido com a constitui\u00e7\u00e3o norte-americana em face da aberta teoria da triparticipa\u00e7\u00e3o dos poderes desenvolvida pelo bar\u00e3o de Montesquieu. O sistema evita que um poder seja superior ao outro. Mas, aponta tamb\u00e9m para o dever do Judici\u00e1rio em defender a Constitui\u00e7\u00e3o.\nAlcolumbre n\u00e3o est\u00e1 legitimado constitucionalmente para, por meio de expediente arbitr\u00e1rio, reduzir, - at\u00e9 quando quiser -, o n\u00famero de ministros do STF. Nem atrasar procedimentos de modo a colocar o Suprema capenga \nNum pano r\u00e1pido, Alcolumbre ofende a Constitui\u00e7\u00e3o ao atrasar a distribui\u00e7\u00e3o de Justi\u00e7a por incompleta a Corte. E ele est\u00e1 a obrigar o STF a manter atividade de guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o com composi\u00e7\u00e3o incompleta de guardi\u00f5es. Abusa do seu poder e deveria sofrer san\u00e7\u00f5es administrativas. \n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "De Mussolini ao 7 de Setembro bolsonarista", "content": " \nNo pr\u00f3ximo 7 de setembro, os radicais da ultra direita apelidados \"bolsonaristas de raiz\" se apresentar\u00e3o, mais uma vez, vestidos de verde-amarelo. Muitos deles, pelo noticiado, com roupas cortadas ao estilo militar. Talvez miniaturas de fuzis nas lapelas, como se usou, em tempo passado, o fascio littorio e o sigma.\nOs fascistas eram monocrom\u00e1ticos e nas manifesta\u00e7\u00f5es envergavam camisas negras. Seus seguidores brasileiros, da A\u00e7\u00e3o Integralista, usavam camisas verdes, cal\u00e7as pretas e se moviam em concentra\u00e7\u00f5es a imitar fileiras militares, sempre com uma banda marcial. Os fuj\u00f5es integralistas ficaram conhecidos como \"galinhas verdes\", pela debandada, tipo alvoro\u00e7o de galinheiro, na marca golpista em 7 de outubro de 1934, na paulistana pra\u00e7a da S\u00e9.\n \nNa verdade, pouco importa a cor do inv\u00f3lucro. Conta mesmo a presen\u00e7a da matriz fascista.\nNuma an\u00e1lise objetiva, os bolsonaristas e os integralistas de Pl\u00ednio Salgado representam esp\u00e9cies do mesmo g\u00eanero: fascistas.\nO presidente Bolsonaro, - est\u00e1 na cara e basta ter olhos de ver-, est\u00e1 tentando usar as manifesta\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo 7 de setembro, \u2014 das quais \u00e9 o fautor e estar\u00e1 presente em Bras\u00edlia e na capital de S\u00e3o Paulo\u2014, como pr\u00f3logo para um golpe de Estado de modelo fascista.\nOs bolsonaristas das manifesta\u00e7\u00f5es do vindouro 7 de setembro inspiram-se nos \"camicie nere\" e nos \"squadristi\" armados, ambos atuantes na c\u00e9lebre \"Marcha sobre Roma\", de 28 de outubro de 1922.\nMussolini queria e conseguiu, por meio da \"Marcha sobre Roma\", mostrar for\u00e7a e assustar o vacilante rei sabaudo Vittorio Emanuele III, num ent\u00e3o vigente regime de monarquia constitucional.\nComo se verifica com Bolsonaro, o objetivo de Mussolini sempre foi muito claro, transparente. Conseguiu alcan\u00e7\u00e1-lo e virou o ditador: \"il Duce\". O capit\u00e3o Bolsonaro, de melanc\u00f3lica passagem pelo Ex\u00e9rcito, tamb\u00e9m pretende virar ditador: \"o Mito\".\nA diferen\u00e7a entre eles consistiu no fato de Mussolini, quando da \"Marcha sobre Roma\", n\u00e3o estar investido em cargo p\u00fablico. N\u00e3o era governo, ao passo que Bolsonaro \u00e9 chefe de Estado e de governo: um preparava golpe, o outro, Bolsonaro, busca um autogolpe.\nMussolini logrou assumir a chefia do governo na condi\u00e7\u00e3o de primeiro-ministro. Num segundo momento, com um parlamento controlado e com os l\u00edderes da \"Marcha sobre Roma\" levados a integrar o \"Gran Consiglio del Fascismo\", tornou-se ditador, mantido o rei como \"laranja\".\nOs historiadores apontam em Mussolini as seguintes caracter\u00edsticas: era autorit\u00e1rio, populista, totalit\u00e1rio, reacion\u00e1rio e autocr\u00e1tico. Bolsonaro em nada difere.\nNaquele 28 de outubro, Mussolini ressaltou a debilidade das institui\u00e7\u00f5es, a It\u00e1lia quebrada economicamente, sua disposi\u00e7\u00e3o de cuidar dos conacionais e de garantir a ordem. Mais ainda, que ele tomaria o poder de forma violenta, se preciso. Com os membros do coletivo \"Fasci Italiani di Combattimento\" j\u00e1 transformado desde 1921 no Partito Nazionale Fascista (PNF), Mussolini guiou a It\u00e1lia de outubro de 1923 a 25 de julho de 1943.\nNa \"Marcha sobre Roma\" o comando do Ex\u00e9rcito italiano n\u00e3o estava do lado dos fascistas, mas nada foi feito para impedir a sua realiza\u00e7\u00e3o. O alto-comando assistiu a tudo e os soldados mantiveram-se nos quart\u00e9is, em prontid\u00e3o. As ades\u00f5es ao fascismo vieram depois, \u00e0 frente o marechal Pietro Bad\u00f3glio, que com o decl\u00ednio do fascismo voltou a mudar de lado, tornou-se \"premier\" e chegou a ser embaixador italiano no Brasil.\nNo n\u00facleo-duro dos golpistas mussolinianos estava Emilio di Buono, o comandante das mil\u00edcias, dos \"squadristi\", estes membros do bra\u00e7o armado do fascismo. Ou melhor, existia um esquadr\u00e3o paramilitar para intimidar os cidad\u00e3os e reprimir violentamente os advers\u00e1rios pol\u00edticos: at\u00e9 obrigavam os opositores a ingerir \u00f3leo de r\u00edcino, tudo a mando de Mussolini.\nBolsonaro conta com as mil\u00edcias a come\u00e7ar por Rio das Pedras e insuflou as policiais militares estaduais, - ativos e inativos -, com discurso moralista, autorit\u00e1rio e a bater incessantemente na tecla da fraude eleitoral, poss\u00edvel pela utiliza\u00e7\u00e3o do vigente sistema de urnas eletr\u00f4nicas. Bolsonaro cooptou policiais civis e rodovi\u00e1rios e se imagina apoiado por caminhoneiros dispostos a bloquear estradas. Joga de m\u00e3o com industriais ignorantes, especuladores inescrupulosos de mercados de capitais e ruralistas predadores.\nRegistre-se, como exemplo e sem olvidar o \"gabinete do \u00f3dio\", ter o coronel Aleksander Lacerda, - comandante do policiamento paulista da regi\u00e3o de Sorocaba - , convocado os seus companheiros de farda, por canais telem\u00e1ticos, para as manifesta\u00e7\u00f5es de 7 de setembro e seu mote \u00e9 \"lutar pela liberta\u00e7\u00e3o do pa\u00eds\".\nEmbora n\u00e3o tenha conseguido uma mudan\u00e7a legislativa para armar a popula\u00e7\u00e3o, Bolsonaro promoveu o desmonte do setor de controle de armas de fogo do pelo Ex\u00e9rcito.\nPara refor\u00e7o, na sexta feira 27 e durante a fala com os seguidores do \"cercadinho\", Bolsonaro recomendou \u00e0 popula\u00e7\u00e3o para comprar de armas de fogo. Tipificou como idiota o cidad\u00e3o que prefere adquirir feij\u00e3o em vez de fuzil.\nDesde a posse como presidente, Bolsonaro tenta minar as institui\u00e7\u00f5es e as suas iniciativas cresceram em progress\u00e3o geom\u00e9trica.\nAt\u00e9 agora, essas tentativas golpistas n\u00e3o ru\u00edram os pilares institucionais, mas criaram crises e instabilidades. Serviram apenas para animar os radicais, a exemplo do pedido de impechment contra o ministro Alexandre de Moraes. Bolsonaro deu causa e chegou a levar o \nSTF\n, e isso \u00e9 extremamente preocupante, a trocar a for\u00e7a da legitima\u00e7\u00e3o constitucional e \u00e9tica por uma arma flagrantemente inconstitucional, arbitr\u00e1ria: inqu\u00e9rito judicial, onde cabe tudo, at\u00e9 para quem n\u00e3o possui foro privilegiado e tem, como relator, um inquisidor de estilo Torquemada.\nEm pa\u00edses civilizados, criminosos devem ser contrastados dentro da legalidade. Isso se aplica ainda quando o procurador-geral da Rep\u00fablica de turno tiver, como Augusto Aras, um perfil filobolsonarista.\nPar\u00eantese: a lei-complementar 734/93 aponta como o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico pode processar por prevarica\u00e7\u00e3o o chefe do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o. Por outro lado, o Senado conta com poderes, decorrentes do sistema constitucional de \nfreios\n, para rescindir o mandato do procurador-geral.\nNesse quadro insano produzido por Bolsonaro n\u00e3o deve ser nunca esquecida a sua tentativa quixotesca de envolver as For\u00e7as Armadas em golpe ao Estado de Direito, com o apoio de um Sancho Pan\u00e7a, atual ministro da Defesa, general W\u00e1lter Braga Netto.\nQuanto a isso, foi confortante a manifesta\u00e7\u00e3o, no Dia do Soldado, do comandante do Ex\u00e9rcito, Paulo S\u00e9rgio Nogueira de Oliveira. Esse general-comandante frisou que as For\u00e7as Armadas atuam, e continuar\u00e3o a agir, no cumprimento da Constitui\u00e7\u00e3o e por ela balizada. Presente \u00e0 cerim\u00f4nia, Bolsonaro manteve-se silente.\nA fala do comandante do Exercito transmitiu ao cidad\u00e3o-comum a certeza de haver sido colocada uma p\u00e1 de cal no uso pol\u00edtico das For\u00e7as Armadas por Bolsonaro.\nFez \u00e1gua, tamb\u00e9m, a interesseira interpreta\u00e7\u00e3o de Bolsonaro sobre a exist\u00eancia, na Constitui\u00e7\u00e3o, de um \"Poder Moderador\". Para Bolsonaro, nos dissensos entre poderes ou na manuten\u00e7\u00e3o da lei e da ordem, as For\u00e7as Armadas, pelo seu chefe-supremo, \u2014 ele Bolsonaro\u2014, daria a palavra final.\nO referido \"Poder Moderador\" foi uma cria\u00e7\u00e3o do pensador e pol\u00edtico franc\u00eas, nascido na Su\u00ed\u00e7a, Henri Benjamin Constant de Rebecque, morto em 1830.\nSegundo Benjamin Constant, o \"Poder Moderador\" s\u00f3 cabe nas monarquias constitucionais. Conv\u00e9m recordar ser republicano o nosso estado nacional.\nA hist\u00f3ria imperial brasileira indica a exist\u00eancia constitucional de um poder moderador, exercido pelo imperador. Incomodado com ele, Pedro II nomeou uma comiss\u00e3o de juristas para estudar a suprema corte dos EUA. Sua meta era acabar com o poder moderador estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o imperial e deixar a \u00faltima palavra para um tribunal supremo, como nos EUA.\nCom o advento da rep\u00fablica em 1889, coube a novo regime, j\u00e1 na sua primeira constitui\u00e7\u00e3o , a ado\u00e7\u00e3o de um sistema de tr\u00eas de poderes (Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio), lastreado em freios e contrapesos, no modelo desenvolvido pelo jus-fil\u00f3foso Montesquieu.\nNuma s\u00edntese, o Poder Moderador no Brasil morreu com o fim do imp\u00e9rio e o STF n\u00e3o tem as suas decis\u00f5es sujeitas a reexame por outro dos poderes.\nPara o 7 de setembro e sem abrir m\u00e3o do imaginado poder de modera\u00e7\u00e3o, Bolsonaro apresenta uma nova e oportunista interpreta\u00e7\u00e3o constitucional. Pela sua leitura constitucional existem apenas dois poderes, Legislativo e Executivo. Por n\u00e3o ter representantes eleitos pelo povo, o Judici\u00e1rio n\u00e3o seria poder. N\u00e3o foi o que os constituintes pensaram e fizerem.\nO pr\u00f3ximo 7 de setembro poder\u00e1 ser o \u00faltimo \"canto do cisne\" para as pretens\u00f5es ditat\u00f3rias de Bolsonaro.\nNum pano r\u00e1pido e a recordar uma antiga lenda italiana, espalhada mundo afora, sobre o \"Canto del Cigno\" (Canto do Cisne). Pela lenda, o cisne antes de morrer solto o \u00faltimo e mais belo de todos os seus cantos. Na pol\u00edtica italiana, passou a ser usado como fim de linha. Bolsonaro dar\u00e1, no pr\u00f3ximo 7 de setembro, o seu \"Canto do Cisne\", o canto da sua morte pol\u00edtica.\n "}, {"author": "W\u00e1lter Maierovitch", "title": "7 de setembro: cartada final e a camisa-de-for\u00e7a", "content": " \nJogar fora das quatro linhas virou a frase da predile\u00e7\u00e3o do presidente \nJair Bolsonaro\n. Ele usa a frase quando em panos de ensandecido agitador fascista.\nTodos os que n\u00e3o interpretam a vigente Constitui\u00e7\u00e3o de acordo com Bolsonaro estariam fora das quatro linhas. Simples, assim. Como consequ\u00eancia, os opositores \u00e0 sua hermen\u00eautica autogolpista ficam sujeitos \u00e0 ira e aos turpil\u00f3quios soltados sem \nfreios\n inibit\u00f3rios.\n \nEm cerim\u00f4nia no Rio de Janeiro o presidente Bolsonaro abriu o m\u00eas de setembro com men\u00e7\u00e3o a uma locu\u00e7\u00e3o de origem latina. Mais especificamente, o aforisma do s\u00e9culo IV presente na obra de Fl\u00e1vio Vegecio Renato, a tratar da arte da guerra ( Epitoma Rei Militaris) : \" se vis pacem, para bellum\" (se queres a paz, prepare a guerra).\nA frase foi motiva\u00e7\u00e3o voltada \u00e0 arregimenta\u00e7\u00e3o dos bolsonaristas no dia 7 de setembro, inclu\u00eddos policiais, ativos e aposentados, e os milicianos, ambos atra\u00eddos por discursos autorit\u00e1rios e moralistas.\nPelo percebido, Bolsonaro, no 7 de setembro, prepara a cartada final golpista. A supracitada frase de Vegecio , - aditada por Bolsonaro pelo \"com flores n\u00e3o se ganha a guarra\"\u2014tamb\u00e9m representou, em ambiente militar festivo, imperativo aviso. Recado para todos os seus seguidores se apossarem e armazenarem armas de fogo, pois o fuzil, como j\u00e1 havia dito, \u00e9 mais importante do que o feij\u00e3o.\nNaquela oportunidade, Bolsonaro nem precisou mencionar os inimigos internos e externos. No original de Vegecio, a frase focava neles. Quanto aos inimigos internos do governo Bolsonaro, s\u00e3o bem conhecidos. Por exemplo: a democracia, o estado de Direito, a igualdade, a triparti\u00e7\u00e3o e harmonia entre os poderes, os ministros Alexandre Moraes e Jos\u00e9 Roberto Barroso, etc. O ministro Moraes (presidir\u00e1 o Tribunal Superior Eleitoral e as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2022) virou inimigo pelas investiga\u00e7\u00f5es onde figuram como suspeitos o pr\u00f3prio presidente Bolsonaro, dois dos seus filhos, apoiadores financeiros de fakenews, e militantes fanatizados e violentos. O outro ministro-alvo, Barroso, por defender a inviolabilidade das urnas eletr\u00f4nicas e a lisura das elei\u00e7\u00f5es pret\u00e9ritas, com o emprego delas sem impugna\u00e7\u00f5es tempestivas pelos partidos pol\u00edticos. O inimigo externo, como bem sabem os exportadores de commodities, s\u00e3o os chineses. Depois v\u00eam as vacinas e o presidente democrata que derrotou Trump.\nA frase de Vegecio \u00e9 conhecida e repetida por s\u00e9culos. N\u00e3o passou despercebida na principal obra de Maquiavel, fundador da moderna ci\u00eancia pol\u00edtica.\nAten\u00e7\u00e3o. De se observar que a frase de Vegecio sintetizou ideias j\u00e1 discutidas nos s\u00e9culos anteriores, sem unanimidade sobre o acerto.\nO historiador Gaio Sallustio Crespo, \u2014 que viveu entre 86 aC e 34 aC, portanto muito antes de Vegecio\u2014, falou tratar-se de uma medida de quem tem medo do inimigo: \"metus hostiles\".\nBolsonaro se enquadra no colocado por Sallustio, ou seja, tem medo daqueles que, nos seus del\u00edrios ditatoriais, considera inimigos. Tudo isso por ser incapaz, \u2014 at\u00e9 pela ignor\u00e2ncia \u2014, de governar balizado por um sistema constitucional, democr\u00e1tico e republicano, com azeitado sistema de freios e contra-pesos entre poderes. Mais ainda, Bolsonaro n\u00e3o engole ter o Supremo Tribunal Federal (\nSTF\n) legitima\u00e7\u00e3o constitucional para dar a palavra final, quando provocado.\nBolsonaro, nas quatro linhas riscadas sempre ao arrepio da Constitui\u00e7\u00e3o de 88, j\u00e1 falou em Poder Moderador pelas For\u00e7as Armadas das quais \u00e9 comandante supremo e, h\u00e1 pouco, saiu-se com o discurso da exist\u00eancia de apenas dois poderes: Legislativo e Executivo.\nSobre poderes formadores do Estado nacional, o artigo 2\u00ba. da vigente Constitui\u00e7\u00e3o reza: \" s\u00e3o poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio\".\nComo se nota pela leitura do artigo da Constitui\u00e7\u00e3o supracitado, temos o Judici\u00e1rio como poder. As manifesta\u00e7\u00f5es do 7 de setembro t\u00eam nas pautas o fechamento do STF e s\u00e3o incentivadas e apoiadas por Bolsonaro. Uma das manifesta\u00e7\u00f5es, \u00e0quela realizada na frente da sede do comando do Ex\u00e9rcito, com Bolsonaro presente e a aplaudir, pressionou, - com interven\u00e7\u00e3o militar- pela volta do Ato Institucional n\u00famero 5 e o imediato fechamento do STF, com todos os seus onze ministros colocados sumariamente no olho da rua.\nEnquanto agita para se tornar ditador, com a pretens\u00e3o de ter o STF fechado e o Legislativo submisso pela coopta\u00e7\u00e3o de fisiol\u00f3gicos do Centr\u00e3o, Bolsonaro conta com a blindagem criminal de Augusto Aras, procurador-geral da Rep\u00fablica. N\u00e3o bastasse, beneficia-se da gaveta de Arthur Lira, presidente da C\u00e2mara. Uma gaveta lotada por mais de uma centena de pedidos de impeachment.\nFaz parte da estrat\u00e9gia bolsonarista o de contar no STF com os votos pr\u00f3-governo, e pr\u00f3-Bolsonaro, do ministro K\u00e1ssio Nunes Marques. E de emplacar Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, que tem lugar nas quatro linhas de Bolsonaro. Al\u00e9m de ter se mostrado servil e sabujo, Mendon\u00e7a, na indica\u00e7\u00e3o, atendeu ao quesito bolsonarista, fora das linhas constitucionais, de ser \" terrivelmente evang\u00e9lico\", apesar de o Estado brasileiro ser laico e de a Constitui\u00e7\u00e3o estabelecer outros crit\u00e9rios.\nSobre a sanidade mental de Bolsonaro, um mit\u00f4mano violento tomado por incontida disposi\u00e7\u00e3o totalit\u00e1ria, muito j\u00e1 se falou e escreveu. Alias, tudo salpicado pela freudiana \"chaga narc\u00edsica\".\nNa hist\u00f3ria do Brasil j\u00e1 tivemos, no curso de breve mandato, a insanidade do presidente Delfim Moreira (era vice e assumiu em raz\u00e3o da morte de Arthur Bernardes). Ele abria e fechava portas sem parar, \u00e0 procura de imagin\u00e1rios. Muitas vezes e sem raz\u00e3o protocolar, aparecia com os trajes cobertos de condecora\u00e7\u00f5es e medalhas. Delfim Moreira foi tutelado e levado, logo que tomou posse na presid\u00eancia (era vice-presidente e assumiu em raz\u00e3o da morte de Rodrigues Alves), a marcar novas elei\u00e7\u00f5es presidenciais. No exterior, e como lembra e conta o respeitado jornalista e correspondente Moys\u00e9s Rabinovici, o premier israelense Menachem Begin saiu de um programa de televis\u00e3o para cuidados psiqui\u00e1tricos e teve de se afastar das fun\u00e7\u00f5es.\nO primeiro a questionar a sa\u00fade mental de Bolsonaro foi o jurista Miguel Reale J\u00fanior, professor titular da USP, not\u00e1vel criminalista e que, pela conexidade de mat\u00e9ria, \u00e9 conhecedor da psiquiatria forense, disciplina tratada nas cadeiras de Medicina Legal das faculdades de Direito.\nNos 700 anos da morte do genial Dante Alighieri, conv\u00e9m, - quando se tem como governante e chefe de Estado algu\u00e9m como Bolsonaro-, revisitar a sua obra de pensador social intitulada \"Monarquia\", escrita em 1313.\nDante fala da paz, da indispens\u00e1vel tranquilidade social, algo desprezado pelo beligerante Bolsonaro. Num tempo de conflitos entre poderes, o poeta e pensador social, condenado \u00e0 pena morte pelas suas ideais contr\u00e1rias aos pensamentos de reis, imperadores e papas, falava da harmonia entre os poderes: no seu tempo, a desarmonia era entre o poder temporal (imperadores) e o espiritual (papas). Bolsonaro instaurou a desarmonia. Foca e ataca, por exemplo, os ministros Barroso e Moraes, como se as suas decis\u00f5es n\u00e3o estivessem respaldadas pelo colegiado. N\u00e3o bastasse e como se viu no impeachment contra Moraes, Bolsonaro confundiu mat\u00e9ria jurisdicional, atac\u00e1vel por recurso processual no pr\u00f3prio Judici\u00e1rio, com quest\u00f5es autorizadoras de impeachment, geradoras de processo pol\u00edtico. Isso, por evidente, s\u00f3 tem cabimento nas quatro linhas bolsonaristas e, portanto, fora das linhas constitucionais.\nNum pano r\u00e1pido, Bolsonaro vai dar a cartada final autogolpista no pr\u00f3ximo 7 de setembro. A sociedade espera pelo impeachment por caracterizados os crimes de responsabilidade em continua\u00e7\u00e3o infracional. Sem isso, resta esperar pela camisa-de-for\u00e7a, pois, como escreveu Cl\u00f3vis Bevilacqua no antigo C\u00f3digo Civil brasileiro que elaborou, existem \"loucos de todos os g\u00eaneros\".\n "}]