[{"titulo": "Oposi\u00e7\u00e3o rebate Bolsonaro e quer derrubar veto a absorventes gratuitos", "texto": " \nO veto do presidente \nJair Bolsonaro\n ao trecho de uma nova lei que previa a oferta gratuita de absorventes higi\u00eanicos e outros cuidados b\u00e1sicos de sa\u00fade menstrual repercutiu na oposi\u00e7\u00e3o e na bancada feminina, que j\u00e1 se articulam para derrubar a medida.\nCoordenadora da bancada feminina da C\u00e2mara, a deputada Celina Le\u00e3o (PP-DF) discursou em Plen\u00e1rio contra o veto e disse que o Congresso precisa derrubar a decis\u00e3o de Bolsonaro. Segundo ela, o argumento do governo de que n\u00e3o haveria recursos para o projeto n\u00e3o \u00e9 verdadeiro.\n "}, {"titulo": "Fecom\u00e9rcio:82% dos empres\u00e1rios do Rio esperam ambiente melhor ainda em 2021", "texto": " \nO aumento do n\u00famero de vacinados aumentou o otimismo dos empres\u00e1rios do com\u00e9rcio de bens, servi\u00e7os e turismo do Rio de Janeiro. Um levantamento feito pelo \nInstituto\n da Fecom\u00e9rcio-RJ\n com comerciantes do setor mostra que para os pr\u00f3ximos tr\u00eas meses 82,5% dos empres\u00e1rios esperam que a situa\u00e7\u00e3o de seus neg\u00f3cios melhore ou melhore muito, alta de 8,5% em rela\u00e7\u00e3o a outubro de 2020.\nA pesquisa, realizada entre os dias 1\u00ba e 04 de outubro, com a participa\u00e7\u00e3o de 400 empres\u00e1rios, mostra ainda que somente 11,8% dos entrevistados afirmam que a situa\u00e7\u00e3o deve continuar igual. Outros 5,8% creem numa piora ou piora acentuada na situa\u00e7\u00e3o de suas empresas.\nO levantamento de outubro aponta otimismo ap\u00f3s retra\u00e7\u00e3o em setembro, que interrompeu sequ\u00eancia de quatro altas consecutivas, iniciada em maio de 2021.\n "}, {"titulo": "Com reforma do IR parada, governo estuda subir isen\u00e7\u00e3o para R$ 2.500 via MP", "texto": " \nO governo ainda evita falar oficialmente em plano B para o Aux\u00edlio Brasil e insiste que a f\u00f3rmula da sua cria\u00e7\u00e3o depende da aprova\u00e7\u00e3o da PEC dos Precat\u00f3rios, que est\u00e1 na C\u00e2mara, e da reforma do \nImposto de Renda\n, que est\u00e1 no Senado.\nNos bastidores, por\u00e9m, j\u00e1 h\u00e1 algumas possibilidades em estudo tanto pelo Pal\u00e1cio do Planalto como pelo Minist\u00e9rio da Economia para encontrar alternativas para o avan\u00e7o das pautas econ\u00f4micas que dependem do Congresso.\n "}, {"titulo": "ANS abre investiga\u00e7\u00e3o para apurar den\u00fancias contra a Prevent Senior", "texto": " \nA diretoria colegiada da ANS (Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar) decidiu nesta quarta-feira (13) instaurar um procedimento para que sejam verificadas \"as causas de anormalidades que coloquem em risco a continuidade e a qualidade da assist\u00eancia prestada aos benefici\u00e1rios\" da Prevent Senior. O procedimento \u00e9 chamado de regime Especial de Dire\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica e prev\u00ea o acompanhamento in loco de agentes da ag\u00eancia, ou seja, um funcion\u00e1rio da ANS ser\u00e1 designado para verificar a situa\u00e7\u00e3o da empresa.\nEm nota, a ANS refor\u00e7a que n\u00e3o tinha conhecimento a respeito das den\u00fancias contra a Prevent Senior que foram reveladas pela CPI, como a realiza\u00e7\u00e3o de estudo sem as devidas autoriza\u00e7\u00f5es; o uso de pacientes como cobaias; a falta de comunica\u00e7\u00e3o aos pacientes sobre o uso dos medicamentos; entre outros.\n "}, {"titulo": "Com venda dos Correios, empregados temem calote no Postalis; governo nega", "texto": " \nEnquanto o governo trabalha para que o projeto que permitir\u00e1 a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios avance no Senado, h\u00e1 muitas d\u00favidas em rela\u00e7\u00e3o ao futuro do Postalis, o fundo de pens\u00e3o dos empregados dos Correios, com mais de 134 mil participantes.\nPara o vice-presidente da Adcap (Associa\u00e7\u00e3o dos Profissionais dos Correios), Marcos C\u00e9sar Alves Silva, os trabalhadores dos Correios vislumbram um grande risco de calote nos passivos previdenci\u00e1rio e trabalhista da empresa.\n "}, {"titulo": "Sem Guedes, Bolsonaro faz reuni\u00e3o ministerial com BB e Caixa", "texto": " \nCom o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, em deslocamento dos Estados Unidos para o Brasil, o presidente \nJair Bolsonaro\n decidiu realizar na manh\u00e3 desta sexta-feira (15) uma reuni\u00e3o ministerial no Pal\u00e1cio do Planalto. \nO encontro, que n\u00e3o consta na agenda oficial, tem ainda a participa\u00e7\u00e3o dos presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Pedro Guimar\u00e3es, e do presidente do Banco do Brasil, Fausto Ribeiro. \n "}, {"titulo": "Programa para renovar frota \u00e9 'tapar sol com peneira', dizem caminhoneiros", "texto": " \nRepresentantes de pelo menos tr\u00eas entidades ligadas a caminhoneiros ir\u00e3o se reunir neste s\u00e1bado (16), em um Hotel, no Rio de Janeiro, para tentar unificar a categoria em torno de pautas e buscar melhorias nas condi\u00e7\u00f5es dos transportadores aut\u00f4nomos.\nAl\u00e9m de itens recorrentes na pauta, como a defesa da constitucionalidade do piso m\u00ednimo do frete, o aumento no pre\u00e7o dos \ncombust\u00edveis\n e a alta do d\u00f3lar estar\u00e3o em discuss\u00e3o e n\u00e3o estaria descartado a possibilidade de greve.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro ainda n\u00e3o definiu se ir\u00e1 participar de reuni\u00e3o de l\u00edderes do G-20", "texto": " \nFaltando 15 dias para a realiza\u00e7\u00e3o da C\u00fapula de L\u00edderes do G20, em Roma (It\u00e1lia), o presidente \nJair Bolsonaro\n ainda n\u00e3o decidiu se participar\u00e1 presencialmente do evento. A organiza\u00e7\u00e3o da c\u00fapula solicitou que os chefes de estado participem de forma presencial, mas se prepara para um formato h\u00edbrido com a eventual participa\u00e7\u00e3o virtual de algum l\u00edder.\nFontes do Itamaraty e do Pal\u00e1cio do Planalto afirmam que a tend\u00eancia \u00e9 de aus\u00eancia do l\u00edder brasileiro. E que nem mesmo sua participa\u00e7\u00e3o virtual est\u00e1 confirmada.\n "}, {"titulo": "Offshore: Guedes mant\u00e9m agenda, evita imprensa e cr\u00ea em apoio de Bolsonaro", "texto": " \nQuem conhece o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, diz que ele est\u00e1 cada vez mais acostumado \"a apanhar\", mas admite que ele se abala com cr\u00edticas, principalmente as que considera injustas. A \nrevela\u00e7\u00e3o, no domingo (3)\n, de que o ministro possui conta no exterior em um para\u00edso fiscal e a repercuss\u00e3o do caso incomodaram Guedes nos \u00faltimos dias.\n\"Indignado\" e \"chateado\" foram alguns dos termos usados por pessoas pr\u00f3ximas ou que estiveram com o ministro durante essa semana. Outros destacaram que ele \"apanha todo dia\" e est\u00e1 acostumado com o que chamou de \"factoides pol\u00edticos\".\n "}, {"titulo": "Chefe da Petrobras defende lucro e diz que tabelar gasolina n\u00e3o funciona", "texto": " \nEm meio \u00e0 disparada no pre\u00e7o dos \ncombust\u00edveis\n e com a Petrobras no centro de cr\u00edticas, inclusive da classe pol\u00edtica, o presidente da maior estatal do pa\u00eds, general de Ex\u00e9rcito da reserva Joaquim Silva e Luna, defendeu sua gest\u00e3o e negou que a empresa seja a respons\u00e1vel pela alta dos pre\u00e7os. S\u00f3 neste ano, a Petrobras subiu a \ngasolina em 60% nas refinarias, e o diesel, em mais de 50%.\nEm entrevista exclusiva \u00e0 coluna, o general disse que a empresa n\u00e3o vai aceitar interven\u00e7\u00e3o, que o \"tabelamento de pre\u00e7os sempre trouxe as piores consequ\u00eancias\", que a busca pelo lucro n\u00e3o deve ser condenada e que a decis\u00e3o sobre privatizar ou n\u00e3o a empresa cabe ao governo.\n "}, {"titulo": "Pobreza menstrual: Bolsonaro faz chantagem com or\u00e7amento, diz pesquisadora", "texto": " \nA fala do presidente \nJair Bolsonaro\n sobre o veto do trecho do projeto de lei que previa a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de absorventes para mulheres em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade foi vista com indigna\u00e7\u00e3o pela professora da FGV (Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas), Tathiane Piscitelli, que coordena o grupo de estudos Tributa\u00e7\u00e3o e G\u00eanero da FGV Direito SP.\n\"Ele revela o desprezo pela pauta e revela total desconhecimento da lei que ele vetou\", disse \u00e0 coluna. Segundo a professora, o presidente usa os argumentos de falta de recursos como uma \"chantagem com or\u00e7amento p\u00fablico\".\n "}, {"titulo": "Oposi\u00e7\u00e3o pede que MP apure conduta de Guedes e presidente do BC em offshore", "texto": " \nDeputados de oposi\u00e7\u00e3o protocolaram nesta segunda-feira (4) uma representa\u00e7\u00e3o para que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) apure \"evidentes irregularidades praticadas\" pelo ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, e pelo presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, por conta de investimentos no exterior.\nA representa\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual a coluna teve acesso, afirma que o fato de Guedes e Campos Neto manterem offshores abertas no exterior enquanto ocupantes de cargos da administra\u00e7\u00e3o \u00fablica \"n\u00e3o condiz com os princ\u00edpios constitucionais, especialmente quanto \u00e0 moralidade, motivo pelo qual devem ser objeto de apura\u00e7\u00e3o\".\n "}, {"titulo": "Guedes diz que estender\u00e1 aux\u00edlio, mas depois nega e cita novo Bolsa Fam\u00edlia", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, falou nesta sexta-feira (1), durante evento no Pal\u00e1cio do Planalto, que o governo estender\u00e1 o \naux\u00edlio emergencial\n, mas depois negou que a decis\u00e3o esteja tomada.\n\u00c0 coluna, Guedes afirmou que quis se referir ao Aux\u00edlio Brasil, programa que o governo quer lan\u00e7ar em novembro para substituir o Bolsa Fam\u00edlia. Para explicar sua falha, o ministro disse que o contexto que ele falava era da extens\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o aos vulner\u00e1veis e que para ter o novo Bolsa Fam\u00edlia o governo precisar\u00e1 aprovar a reforma do IR (\nImposto de renda\n) e a PEC dos Precat\u00f3rios.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro quis evitar conflito e mostrar lado paz e amor, dizem auxiliares", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n mudou de postura em rela\u00e7\u00e3o ao seu depoimento ao \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) no inqu\u00e9rito que apura suposta interfer\u00eancia na PF (Pol\u00edcia Federal) como um gesto para demonstrar que quer evitar novos conflitos. Nesta quarta-feira (6), tentando se antecipar a uma decis\u00e3o sobre o tema no STF,\n Bolsonaro informou que deseja prestar o depoimento de forma presencial. \nSegundo auxiliares do presidente ouvidos pela coluna, a estrat\u00e9gia \u00e9 refor\u00e7ar o momento de pacifica\u00e7\u00e3o com a Suprema Corte. O presidente, de acordo com auxiliares, \"n\u00e3o tem nada a temer\" e quer criar uma face de \"paz e amor\".\n "}, {"titulo": "Presidente do BC tamb\u00e9m envia defesa \u00e0 PGR e nega conflito de interesse", "texto": " \nO presidente do Banco Central, Roberto Campos Neto, informou nesta quarta-feira (6) que, \na exemplo do que fez o ministro da Economia\n, \nPaulo Guedes\n, tamb\u00e9m enviou \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica documentos que comprovam de que n\u00e3o haveria ilegalidade no fato de ele possuir empresas offshores no exterior.\nCampos Neto, que passou a contar com os servi\u00e7os dos mesmos advogados de Guedes para o caso, afirma que \"sua atua\u00e7\u00e3o \u00e0 frente do Banco Central sempre se pautou pelos princ\u00edpios da moralidade, \u00e9tica e legalidade, jamais tendo ocorrido qualquer conflito de interesse ou benef\u00edcio pr\u00f3prio, assim como nunca atuou como administrador de empresas de investimentos enquanto em cargo p\u00fablico, tendo se afastado completamente da sua gest\u00e3o\".\n "}, {"titulo": "Bolsa Fam\u00edlia: Governadores do NE cobram que Bolsonaro zere fila de 2,4 mi", "texto": " \nO presidente do Cons\u00f3rcio Nordeste, governador do Piau\u00ed, Wellington Dias (PT), enviou um of\u00edcio nesta quarta-feira (6) ao presidente \nJair Bolsonaro\n e ao ministro da Cidadania, Jo\u00e3o Roma, apresentando os n\u00fameros e pedindo mais a\u00e7\u00f5es do governo federal.\nNo of\u00edcio, o governador diz que \"diante dos dados apresentados verifica-se a urgente necessidade de implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para zerar a fila de espera do Programa Bolsa Fam\u00edlia, devendo o Estado garantir o direito de todo cidad\u00e3o que necessitar acessar\".\n "}, {"titulo": "Guedes prepara defesa para justificar patrim\u00f4nio em offshore", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, passou boa parte da segunda-feira (4) costurando sua justificativa para responder ao fato de possuir investimentos em offshores no exterior. Guedes pretende fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria reafirmando que n\u00e3o h\u00e1 ilegalidade em conduzir a pol\u00edtica econ\u00f4mica do pa\u00eds e manter dinheiro fora dele.\nSegundo apurou a coluna, Guedes vai afirmar que n\u00e3o houve movimenta\u00e7\u00e3o financeira enquanto ele \u00e9 ministro da Economia e tamb\u00e9m que delegou a gestores a administra\u00e7\u00e3o de seu patrim\u00f4nio no exterior.\n "}, {"titulo": "Lira vai a Roma, e quest\u00e3o do ICMS da gasolina fica para depois do feriado", "texto": " \nO presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), recebeu l\u00edderes de oposi\u00e7\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (5) na resid\u00eancia oficial para apresentar a sua nova proposta para tentar solucionar o pre\u00e7o alto dos \ncombust\u00edveis\n.\nAbrindo m\u00e3o da proposta do governo, Lira, segundo deputados ouvidos pela coluna, afirmou que tinha encontrado uma solu\u00e7\u00e3o e que poderia votar o texto ainda hoje. Aos parlamentares, o presidente da C\u00e2mara assegurou que tinha passado ao menos \"cinco dias estudando a proposta\" e que ela era boa.\n "}, {"titulo": "Guedes entrega documenta\u00e7\u00e3o \u00e0 PGR e diz que est\u00e1 afastado de offshore", "texto": " \nOs advogados do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, informaram que o ministro apresentou nesta quarta-feira (6) documentos \u00e0 PGR (Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica) para explicar a exist\u00eancia de empresas offshore no exterior e negaram irregularidades.\n\"A defesa de Paulo Guedes, antecipando-se a eventuais pedidos da PGR, apresentou peti\u00e7\u00e3o, na manh\u00e3 desta quarta-feira, juntando, no Minist\u00e9rio P\u00fablico, documenta\u00e7\u00e3o que demonstra que o ministro n\u00e3o ocupa o cargo de administrador da empresa Dreadnoughts desde que assumiu a fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estando, desde dezembro de 2018, completamente afastado da gest\u00e3o da empresa\", afirmam, em nota enviada \u00e0 imprensa.\n "}, {"titulo": "Leil\u00e3o de petr\u00f3leo em Noronha ser\u00e1 feito mesmo sob cr\u00edticas, diz ministro", "texto": " \nO ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, afirmou na noite desta quarta-feira (6) que o governo n\u00e3o pretende recuar da ideia de realizar nesta quinta-feira (7) o leil\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o mar\u00edtima de petr\u00f3leo na \"Cadeia de Fernando de Noronha\", que envolve a sequ\u00eancia de montes submarinos que se conecta no litoral e que forma o arquip\u00e9lago de Fernando Noronha e a reserva biol\u00f3gica Atol das Rocas.\n\"\u00c9 l\u00f3gico que o leil\u00e3o ser\u00e1 realizado amanh\u00e3 como todos os outros\", disse \u00e0 coluna, indicando que a assessoria do minist\u00e9rio poderia passar mais informa\u00e7\u00f5es para rebater as cr\u00edticas ambientais. J\u00e1 uma mobiliza\u00e7\u00e3o pela internet \ncontra o leil\u00e3o, com um abaixo-assinado\n que j\u00e1 conta com mais de 136 mil assinaturas.\n "}, {"titulo": "Senador aciona STF com not\u00edcia-crime contra  Guedes e Campos Neto", "texto": " \nEnquanto deputados acionaram o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal,\n o senador Randolfe Rodrigues (Rede-AP) protocolou uma not\u00edcia-crime no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) para que seja solicitado que a PGR (Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica) pe\u00e7a \"a abertura de investiga\u00e7\u00e3o preliminar, consequente instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito e eventual posterior den\u00fancia com vistas \u00e0 persecu\u00e7\u00e3o criminal\" contra o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, e contra o presidente do Banco Central, Roberto de Oliveira Campos Neto.\nA exist\u00eancia de investimentos de Guedes e Campos Neto em empresas offshore foi revelada neste domingo (3) por ve\u00edculos como a revista Piau\u00ed e o jornal El Pa\u00eds, que participam do projeto do Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalistas Investigativos, o ICIJ. Os documentos fazem parte da Pandora Papers, investiga\u00e7\u00e3o sobre para\u00edsos fiscais promovida pelo cons\u00f3rcio.\n "}, {"titulo": "Taxa mais cara na conta de luz deve continuar at\u00e9 abril, diz ministro", "texto": " \nMesmo depois de o presidente Jair \nBolsonaro afirmar que determinaria que o minist\u00e9rio de Minas e Energia acabasse com bandeira\n de escassez h\u00eddrica a partir do m\u00eas que vem, o titular da pasta, Bento Albuquerque, nega que essa decis\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 tomada.\n\"A bandeira em vigor \u00e9 a da escassez h\u00eddrica que, a princ\u00edpio, vigorar\u00e1 at\u00e9 o final de abril\", disse o ministro \u00e0 coluna.\n "}, {"titulo": "Caixa Tem dar\u00e1 cr\u00e9dito a quem pegava com agiota, diz presidente da Caixa", "texto": " \nO presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Pedro Guimar\u00e3es, afirmou que\n a nova linha de cr\u00e9dito pessoal do banco\n, lan\u00e7ada nesta segunda-feira (27), tem como principal objetivo bancarizar pessoas que n\u00e3o possuem comprova\u00e7\u00e3o de renda, como emprego formal de carteira assinada, e quebrar um ciclo vicioso de pagar mais caro pelo cr\u00e9dito.\n\"\u00c9 dif\u00edcil um banco emprestar para quem n\u00e3o tem comprova\u00e7\u00e3o de renda e normalmente essas pessoas acabam tomando emprestado em financeiras, agiotas e outros que cobram taxas de juros de 15% ao m\u00eas, de 20% ao m\u00eas. O diferencial deste produto \u00e9 que vai bancarizar de fato as pessoas\", disse, em entrevista \u00e0 coluna.\n "}, {"titulo": "Quem recebe Bolsa Fam\u00edlia n\u00e3o ter\u00e1 acesso a cr\u00e9dito do Caixa Tem", "texto": " \nO programa de cr\u00e9dito da Caixa Econ\u00f4mica Federal, \nanunciado nesta segunda-feira (27) pelo presidente do banco, Pedro Guimar\u00e3es,\n n\u00e3o atender\u00e1 benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia. Segundo a institui\u00e7\u00e3o, o processo de atualiza\u00e7\u00e3o cadastral no CAIXA Tem, que \u00e9 necess\u00e1rio para tomar o empr\u00e9stimo, cancela o cart\u00e3o do benef\u00edcio Bolsa Fam\u00edlia.\nO presidente da Caixa tamb\u00e9m havia dito na cerim\u00f4nia que os benefici\u00e1rios do \naux\u00edlio emergencial\n n\u00e3o seriam contemplados, mas a Caixa corrigiu a informa\u00e7\u00e3o e disse que esse p\u00fablico pode sim utilizar do empr\u00e9stimo.\n "}, {"titulo": "Caixa deveria alertar sobre endividamento, e n\u00e3o celebrar cr\u00e9dito, diz Idec", "texto": " \nA Caixa Econ\u00f4mica Federal usou as celebra\u00e7\u00f5es alusivas aos 1.000 dias de governo do presidente \nJair Bolsonaro\n para anunciar uma linha de cr\u00e9dito pessoal que visa atender uma parcela dos brasileiros vulner\u00e1veis e que foram bancarizados gra\u00e7as ao \naux\u00edlio emergencial\n.\nPara o advogado e pesquisador da \u00e1rea de Servi\u00e7os Financeiros do Idec (Instituto Brasileiro de Defesa ao Consumidor, F\u00e1bio Pasin, \"o tom festivo do an\u00fancio\" gera uma preocupa\u00e7\u00e3o com um poss\u00edvel endividamento dos brasileiros.\n "}, {"titulo": "Renan incluir\u00e1 EBC como \u00f3rg\u00e3o que disseminou fake News em relat\u00f3rio da CPI", "texto": " \nO senador Renan Calheiros (MDB-AL) vai incluir a EBC (Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o) \nem seu relat\u00f3rio final da CPI da Pandemia \nna parte de \"desinforma\u00e7\u00e3o institucional\", segundo apurou a coluna. O senador dir\u00e1 que o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico disseminou not\u00edcias falsas sobre a pandemia.\nPara sustentar sua vers\u00e3o, o senador usa como base um relat\u00f3rio feito pela Frente em Defesa da Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica e da EBC que aponta que a \"Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo usada pelo atual governo federal para disseminar e refor\u00e7ar narrativas negacionistas e governistas sobre a pandemia, que certamente prejudicaram o combate ao v\u00edrus da covid-19\".\n "}, {"titulo": "Governo estuda usar subs\u00eddio e dividendos da Petrobras para baixar gasolina", "texto": " \nEnquanto o presidente \nJair Bolsonaro\n j\u00e1 conseguiu uma promessa p\u00fablica do presidente da C\u00e2mara, \nArthur Lira (PP-AL), de colocar em discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o a proposta que unifica em todo o pa\u00eds as al\u00edquotas do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS)\n incidentes sobre \ncombust\u00edveis\n, o governo busca outras alternativas para tentar equacionar a quest\u00e3o.\nFontes ouvidas pela coluna afirmam que os estudos sobre o tema est\u00e3o sendo coordenados pela Casa Civil, do ministro Ciro Nogueira, em conjunto com a \u00e1rea econ\u00f4mica, sob o comando do ministro \nPaulo Guedes\n.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro atende pleito dos caminhoneiros e cria documento eletr\u00f4nico \u00fanico", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) sancionou nesta ter\u00e7a-feira (28) a Lei 14.206/2021, que cria o DT-e (Documento Eletr\u00f4nico de Transporte), uma esp\u00e9cie de unifica\u00e7\u00e3o de documentos para caminhoneiros.\nA medida, que j\u00e1 foi publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, havia sido prometida pelo ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas, \nquando o governo lan\u00e7ou o programa Gigantes do Asfalto, em maio deste ano.\n "}, {"titulo": "Governo diz que expandir\u00e1 energia limpa, apesar de investir mais em f\u00f3sseis", "texto": " \nO Brasil ainda tem as \ntermel\u00e9tricas, movidas a combust\u00edveis f\u00f3sseis, como a principal fonte de novas energias at\u00e9 2026\n. Apesar disso, o ministro de Minas e Energia (MME), Bento Albuquerque, afirmou \u00e0 coluna que a previs\u00e3o para os pr\u00f3ximos dez anos \u00e9 de forte expans\u00e3o das fontes limpas de energia, como solar e e\u00f3lica. Atualmente, a energia e\u00f3lica representa 10,9% da matriz el\u00e9trica brasileira, e a energia solar, apenas 2%.\n\"H\u00e1 uma grande diversidade das fontes renov\u00e1veis mais tradicionais. Vamos continuar com grande participa\u00e7\u00e3o de hidrel\u00e9tricas, pequenas centrais hidrel\u00e9tricas e biomassa. As \nfontes e\u00f3lica\n e solar ir\u00e3o se expandir fortemente nos pr\u00f3ximos 10 anos\", afirmou o ministro.\n "}, {"titulo": "Hor\u00e1rio de ver\u00e3o n\u00e3o economiza energia e n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, diz ministro", "texto": " \nApesar \nde empres\u00e1rios brasileiros pedirem ao presidente Jair Bolsonaro o retorno do hor\u00e1rio de ver\u00e3o\n, o ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, sinalizou nesta quinta-feira (30) que a decis\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 tomada e que ela n\u00e3o atende ao pleito do empresariado.\n\"O minist\u00e9rio fala pelo lado da economia de energia e o hor\u00e1rio de ver\u00e3o n\u00e3o se faz necess\u00e1rio no que diz respeito a economia de energia\", disse Bento Albuquerque, ao participar de uma inaugura\u00e7\u00e3o de uma usina termel\u00e9trica no Porto de A\u00e7u, regi\u00e3o norte do estado do Rio de Janeiro.\nSegundo Bento, o retorno do hor\u00e1rio de ver\u00e3o n\u00e3o teria impacto para auxiliar na atual crise h\u00eddrica vivida no pa\u00eds. \"O hor\u00e1rio de ver\u00e3o n\u00e3o foi renovado em 2019 e permanece da forma como est\u00e1\", disse.\n "}, {"titulo": "Sem sintomas, Queiroga faz novo teste de covid em NY para voltar ao Brasil", "texto": " \nO ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, fez em Nova York um novo teste para diagnosticar covid-19 nesta quinta-feira. Ele, que tomou duas doses de vacina, s\u00f3 teve sintomas nos dois primeiros dias, com febre que n\u00e3o ultrapassou 38 graus. A expectativa \u00e9 que o resultado saia nos pr\u00f3ximos dias e, assim que der negativo, o ministro retorne dos Estados Unidos ao Brasil.\nQueiroga foi diagnosticado com covid em 21 de setembro e \npassou a ficar em isolamento em Nova York\n. Segundo sua assessoria, durante essa semana participou de reuni\u00f5es por videoconfer\u00eancia e despachou remotamente.\n "}, {"titulo": "Relator contraria governo e diz que verba do Aux\u00edlio Brasil n\u00e3o vir\u00e1 do IR", "texto": " \nO relator da reforma do \nImposto de Renda\n no Senado, senador Angelo Coronel (PSB-BA), afirmou que, apesar de o minist\u00e9rio da Economia ter apontado que os recursos para o novo Bolsa Fam\u00edlia vir\u00e3o da reforma do IR, na realidade o que vai pagar a conta do novo programa social \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o em torno dos precat\u00f3rios.\n\"Quanto \u00e0 quest\u00e3o do Auxilio Brasil, esses recursos vir\u00e3o dos precat\u00f3rios. O que vamos votar no Imposto de Renda \u00e9 uma tecnicidade, porque para poder ter nova despesa voc\u00ea tem que apontar a rubrica de receita, mas \u00e9 uma quest\u00e3o t\u00e9cnica, interna\", disse. \"A parte do dinheiro, do recurso para o programa, n\u00e3o vir\u00e1 fruto da redu\u00e7\u00e3o ou aumento de impostos dessa reforma do IR\", afirmou.\n "}, {"titulo": "Ministros de Bolsonaro come\u00e7am \"guerra\" por disputas locais em 2022", "texto": " \nQue em 2022 o presidente \nJair Bolsonaro\n vai perder alguns dos seus ministros por conta das elei\u00e7\u00f5es j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 novidade. Quem quiser ser candidato ter\u00e1 que deixar o governo at\u00e9 o fim de mar\u00e7o do ano que vem.\nA disputa, apesar de estar distante, por\u00e9m, j\u00e1 come\u00e7ou a criar advers\u00e1rios dentro da equipe de Bolsonaro. Pelo menos dois titulares da Esplanada: F\u00e1bio Faria, ministro da Comunica\u00e7\u00f5es, e Rog\u00e9rio Marinho, ministro do Desenvolvimento Regional, j\u00e1 come\u00e7aram a colocar a pr\u00e9-campanha \"nas ruas\".\n "}, {"titulo": "Com confus\u00e3o do IOF, Guedes desiste de ir para os EUA com Bolsonaro", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, n\u00e3o vai mais para Nova York para participar com o presidente \nJair Bolsonaro\n em agendas relacionadas \u00e0 Assembleia Geral da ONU. O presidente embarcou no domingo para os Estados Unidos e Guedes n\u00e3o integrou a comitiva.\nHavia a possibilidade de o ministro ir nesta segunda-feira (20), mas, segundo auxiliares de Guedes, ele acabou desistindo por conta de agendas internas. Al\u00e9m de continuar investindo na negocia\u00e7\u00e3o dos precat\u00f3rios, Guedes tem buscado dar esclarecimentos ao que o Minist\u00e9rio da Economia tem chamado de \"mal-entendido\" \nem rela\u00e7\u00e3o ao aumento do IOF (Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Financeiras), anunciado na semana passada.\n "}, {"titulo": "Funcion\u00e1rios dos Correios querem barrar nova propaganda pr\u00f3-privatiza\u00e7\u00e3o", "texto": " \nA ADCAP (Associa\u00e7\u00e3o dos Profissionais dos Correios) enviou of\u00edcios ao TCU (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o), \u00e0 PGR (Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica) e \u00e0 CGU (Controladoria Geral da Uni\u00e3o) questionando \"a m\u00e1 utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos\" dos Correios.\nA associa\u00e7\u00e3o quer evitar que a estatal realize uma nova campanha publicit\u00e1ria a favor da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. \nDurante a tramita\u00e7\u00e3o do projeto de lei na C\u00e2mara, o governo gastou R$ 5 milh\u00f5es em propaganda\n.\n "}, {"titulo": "Em carta como presidenci\u00e1vel, Doria ataca PT e defende democracia e vacina", "texto": " \nO governador de S\u00e3o Paulo, \nJo\u00e3o Doria\n (PSDB), est\u00e1 em Bras\u00edlia nesta segunda-feira (20) para anunciar sua inscri\u00e7\u00e3o nas pr\u00e9vias do PSDB para poder concorrer \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em 2022.\nEm sua carta de inscri\u00e7\u00e3o, que a coluna teve acesso (leia a \u00edntegra abaixo), Doria n\u00e3o cita nominalmente o presidente \nJair Bolsonaro\n, mas afirma que o pa\u00eds est\u00e1 vivendo tempos de \"retrocesso\".\n "}, {"titulo": "Plano de Guedes, Lira e Pacheco para precat\u00f3rio adia bomba para p\u00f3s-elei\u00e7\u00e3o", "texto": " \nN\u00e3o \u00e9 nenhuma novidade no meio pol\u00edtico. O ano eleitoral \u00e9 o mais importante para quem quer ser eleito ou reeleito. Ainda estamos em setembro, mas j\u00e1 come\u00e7a a circular em Bras\u00edlia a frase: \"daqui a pouco chega o Natal\".\nAntes de o ano acabar, no entanto, os atuais governantes ter\u00e3o que resolver \"alguns probleminhas\".\n "}, {"titulo": "Queiroga testa positivo para covid; Bolsonaro deu not\u00edcia ao ministro", "texto": " \nO ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, informou em entrevista \u00e0 coluna que est\u00e1 com covid-19. O chefe da pasta est\u00e1 em Nova York, nos Estados Unidos, com o restante da comitiva que acompanha o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) na Assembleia Geral da ONU (Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas).\nEm telefonema, Queiroga disse que est\u00e1 sem sintomas, afirmou que passou hoje pelo evento da ONU e que ficar\u00e1 em Nova York por mais 14 dias, de quarentena. Bolsonaro embarcou na noite de hoje para o Brasil.\n "}, {"titulo": "Guedes tenta fechar acordo com Congresso para solu\u00e7\u00e3o de precat\u00f3rios", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, vai participar de uma reuni\u00e3o na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (21) com os presidentes do Senado, Rodrigo Pacheco (DEM-MG), e da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), para tratar da solu\u00e7\u00e3o para os precat\u00f3rios, na resid\u00eancia oficial do Senado, em Bras\u00edlia.\nCom \na resist\u00eancia do Judici\u00e1rio em desenhar um \nacordo\n, \na solu\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo costurada pelo governo \u00e9 por meio da PEC \n(Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o).\n "}, {"titulo": "Caminhoneiros pedem a Bolsonaro veto em MP que criou o documento eletr\u00f4nico", "texto": " \nO presidente da CNTA (Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Transportadores Aut\u00f4nomos), Diumar Bueno, enviou um of\u00edcio ao presidente \nJair Bolsonaro\n para pedir o veto parcial \u00e0 Medida Provis\u00f3ria 1051, editada ap\u00f3s amea\u00e7a de greve dos caminhoneiros. \nA MP foi aprovada no in\u00edcio de setembro\n pelo Senado, e o presidente tem at\u00e9 o dia 28 para sancionar ou vetar a medida.\nA entidade, que representa diversos sindicatos da categoria, pede um veto ao DT-e (Documento Eletr\u00f4nico de Transporte), no ponto que trata da anistia a quem n\u00e3o cumpriu a Lei do Piso M\u00ednimo de Fretes.\n "}, {"titulo": "Governador de Minas veta projeto de lei que barrava \u00f4nibus por aplicativo", "texto": " \nO governador de Minas Gerais, Romeu Zema (Novo) decidiu vetar os principais trechos do Projeto de Lei 1.155, que regulamentava o transporte de fretados no Estado \ne impedia o funcionamento de \u00f4nibus por aplicativo\n.\nO secret\u00e1rio de Estado de Infraestrutura e Mobilidade de Minas Gerais, Fernando Marcato, confirmou o veto parcial. Segundo ele, o governo tem a inten\u00e7\u00e3o de regulamentar os fretados, tinha um acordo com os deputados estaduais, mas as mudan\u00e7as no texto em sua tramita\u00e7\u00e3o deixaram a situa\u00e7\u00e3o dos fretados ainda pior.\n "}, {"titulo": "Combust\u00edveis f\u00f3sseis produzir\u00e3o 48% das novas energias no Brasil at\u00e9 2026", "texto": " \nEnquanto o Brasil vive uma de suas mais graves crises h\u00eddricas, o governo do \nJair Bolsonaro\n segue apostando no uso das usinas termel\u00e9tricas para o suprimento de energia no pa\u00eds. Essas usinas, al\u00e9m de produzir uma energia mais cara, s\u00e3o mais poluentes, pois s\u00e3o abastecidas por combust\u00edveis f\u00f3sseis, com o carv\u00e3o e g\u00e1s natural.\nA pot\u00eancia total das usinas termel\u00e9tricas contratadas pelo governo de Bolsonaro por meio de leil\u00f5es nos \u00faltimos anos, e que j\u00e1 contam com alguma previs\u00e3o de data para entrada em opera\u00e7\u00e3o, supera tudo aquilo que entrar\u00e1 no sistema ao longo dos pr\u00f3ximos cinco anos por meio de energia solar e e\u00f3lica (tamb\u00e9m contratadas via leil\u00f5es de energia).\n "}, {"titulo": "Queiroga desconversa sobre ter mostrado dedo a manifestantes: 'Que gesto?'", "texto": " \nO ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, evitou comentar \no gesto obsceno que fez a manifestantes contr\u00e1rios ao presidente\n \nJair Bolsonaro\n, em Nova York, na \u00faltima segunda-feira (20), disse ainda que n\u00e3o estava irritado e que n\u00e3o se preocupa com as cr\u00edticas ao seu ato.\nQueiroga estava em um micro-\u00f4nibus que transportava a comitiva do presidente Jair Bolsonaro. Ap\u00f3s o ve\u00edculo ter passado por um grupo de manifestantes, o ministro se levantou de seu assento e mostrou o dedo do meio com as duas m\u00e3os de forma veemente.\n "}, {"titulo": "Grupo de advogadas defende que estados cortem impostos sobre absorventes", "texto": " \n\u00c0 espera da san\u00e7\u00e3o do presidente \nJair Bolsonaro\n ao projeto aprovado no Congresso, que prev\u00ea a distribui\u00e7\u00e3o de absorventes para mulheres vulner\u00e1veis e \npode beneficiar 5,6 milh\u00f5es de mulheres\n, um grupo de advogadas tributaristas est\u00e1 se mobilizando para sensibilizar os governos estaduais a tamb\u00e9m adotarem medidas que possam reduzir a pobreza menstrual no Brasil.\nUsando como exemplo o estado do Cear\u00e1, o primeiro a instituir uma 'Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Higiene \u00cdntima de Estudantes da Rede P\u00fablica Estadual de Ensino', as advogadas buscam agora a ajuda de autoridades locais de outros entes federativos para tentar criar novas pol\u00edticas de redu\u00e7\u00e3o de tributos para itens considerados b\u00e1sicos para a higiene feminina.\n "}, {"titulo": "Ex\u00e9rcito quer evitar palco para Bolsonaro e teme ida de Braga Netto a ato", "texto": " \nO Ex\u00e9rcito tem acompanhado com seu setor de intelig\u00eancia os preparativos das manifesta\u00e7\u00f5es de 7 de setembro, mas afirma que, apesar dos incentivos do presidente \nJair Bolsonaro\n aos protestos, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com viol\u00eancia nem a previs\u00e3o de que os atos saiam fora do controle das autoridades de seguran\u00e7a locais.\nMilitares de alta patente ouvidos pela coluna destacaram que a cerim\u00f4nia de hasteamento da bandeira, por conta do feriado da Independ\u00eancia do Brasil, que acontecer\u00e1 a partir das 8h da ter\u00e7a-feira (7) no Pal\u00e1cio da Alvorada, n\u00e3o deve ser usada como palco pol\u00edtico do presidente. N\u00e3o h\u00e1, por exemplo, previs\u00e3o de que ele fa\u00e7a discurso.\n "}, {"titulo": "PT vai pedir que Pacheco devolva a MP que restringe remo\u00e7\u00e3o de conte\u00fado", "texto": " \nO vice-l\u00edder da minoria na C\u00e2mara, deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es (PT), quer que o presidente do Congresso, senador Rodrigo Pacheco (DEM-MG) devolva a MP (Medida Provis\u00f3ria) enviada nesta segunda-feira pelo presidente \nJair Bolsonaro\n e muda o Marco Civil da Internet e restringe remo\u00e7\u00e3o de conte\u00fado.\nA MP 1068\n limita n\u00e3o apenas o combate a not\u00edcias falsas, como tamb\u00e9m ao ass\u00e9dio, ao bullying e \u00e0 xenofobia no Facebook, no YouTube, no Twitter e no TikTok.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro lan\u00e7a programa que d\u00e1 at\u00e9 R$ 100 mi para policiais comprarem casa", "texto": " \nDepois de fazer alguns pequenos ajustes\n no programa que estava pronto para ser lan\u00e7ado em julho\n, o presidente \nJair Bolsonaro\n participou nesta segunda-feira (13) de uma cerim\u00f4nia no Pal\u00e1cio do Planalto para lan\u00e7ar o Programa Nacional de Apoio a Aquisi\u00e7\u00e3o de Habita\u00e7\u00e3o para Profissionais da Seguran\u00e7a P\u00fablica, o Habite Seguro.\nBolsonaro j\u00e1 vinha prometendo o programa para policiais h\u00e1 algum tempo, em um aceno \u00e0 sua base eleitoral.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro diz que n\u00e3o pretende se vacinar para participar de evento da ONU", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n j\u00e1 confirmou que vai participar presencialmente da Assembleia Geral da ONU\n, na semana que vem, em Nova York (EUA). Apesar disso, segundo auxiliares pr\u00f3ximos do presidente, n\u00e3o h\u00e1 inten\u00e7\u00e3o de ele mudar sua postura em rela\u00e7\u00e3o a se vacinar contra a covid-19.\nBolsonaro ainda tem dito que quer \"ser o \u00faltimo brasileiro a se vacinar\".\n "}, {"titulo": "Programa de casa para policiais s\u00f3 come\u00e7ar\u00e1 a ser oferecido em novembro", "texto": " \nO programa Habite Seguro, que prev\u00ea uma linha de financiamento com subs\u00eddios para agentes de seguran\u00e7a comprarem im\u00f3veis, vai come\u00e7ar mesmo a sair do papel s\u00f3 em novembro. Apesar de ter sido criado via Medida Provis\u00f3ria, \nassinada nesta segunda-feira (13) pelo presidente Jair Bolsonaro,\n a expectativa do governo \u00e9 que o programa comece de fato a sair do papel em 2022.\nPara profissionais que \nganham at\u00e9 R$ 7 mil o financiamento contar\u00e1 com subs\u00eddios que podem chegar a at\u00e9 R$ 12 mil.\n "}, {"titulo": "Presidente do PSDB quer discutir impeachment e diz que momento \u00e9 vergonhoso", "texto": " \nO presidente nacional do PSDB, Bruno Ara\u00fajo, convocou uma reuni\u00e3o Extraordin\u00e1ria da Executiva para esta quarta-feira (8) para que o partido discuta a\u00e7\u00f5es de oposi\u00e7\u00e3o ao presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido).\n\"Com as declara\u00e7\u00f5es de hoje, n\u00e3o d\u00e1 para partido pol\u00edtico se esconder. Tem de haver posi\u00e7\u00e3o clara do que pensa e como age cada partido em rela\u00e7\u00e3o a esse vergonhoso momento da hist\u00f3ria brasileira\", afirmou Ara\u00fajo \u00e0 coluna.\n "}, {"titulo": "Braga Netto veste camisa de Bolsonaro, mas Ex\u00e9rcito ainda cr\u00ea em dist\u00e2ncia", "texto": " \nCom uma camisa preta que tinha a imagem de uma caveira e uma ilustra\u00e7\u00e3o da bandeira do Brasil, o ministro da Defesa, Braga Netto, \"desfilou\" por Bras\u00edlia nesta ter\u00e7a-feira (7) refor\u00e7ando a ideia de que apoia cada vez mais os rompantes golpistas do presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido).\nAp\u00f3s a cerim\u00f4nia de hasteamento da bandeira, o ministro acompanhou o presidente Jair Bolsonaro na manifesta\u00e7\u00e3o que aconteceu na Esplanada dos Minist\u00e9rios.\n "}, {"titulo": "Guedes transforma press\u00e3o em apelo e Fux diz que Judici\u00e1rio n\u00e3o faz pacto", "texto": " \nDentro do governo do presidente \nJair Bolsonaro\n estava circulando uma \"estrat\u00e9gia\" para tentar resolver o impasse em torno do pagamento dos precat\u00f3rios. Dependendo de recursos para tirar programas sociais do papel, membros do governo defendiam tentar dividir com o \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) a eventual responsabilidade pela aus\u00eancia de aumento no Bolsa Fam\u00edlia, j\u00e1 rebatizado de Aux\u00edlio Brasil.\nA amea\u00e7a de press\u00e3o come\u00e7ou a acontecer logo ap\u00f3s o aceno do presidente Jair Bolsonaro, que divulgou carta \u00e0 na\u00e7\u00e3o, e prometeu tr\u00e9gua com o Judici\u00e1rio.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro cobra ministros sobre Aux\u00edlio Brasil em busca de mais palanque", "texto": " \nEm uma reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio do Planalto, na tarde da \u00faltima quinta-feira (16), o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) chamou alguns ministros ao seu gabinete com um objetivo: queria saber a atual situa\u00e7\u00e3o das negocia\u00e7\u00f5es dos precat\u00f3rios e se teria condi\u00e7\u00f5es de se cacifar politicamente com programas na \u00e1rea econ\u00f4mica.\nO objetivo \u00e9 que, em novembro, logo ap\u00f3s o fim do \naux\u00edlio emergencial\n, Bolsonaro possa ter ao menos dois grandes an\u00fancios para fazer: o lan\u00e7amento do Aux\u00edlio Brasil, que substituir\u00e1 o Bolsa Fam\u00edlia, e a \n\"maior opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito da hist\u00f3ria do Brasil\"\n, como tem repetido o presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Pedro Guimar\u00e3es.\n "}, {"titulo": "Temer recusou energia solar e e\u00f3lica porque achou que sobraria luz em 2021", "texto": " \nSe o presidente \nJair Bolsonaro\n tem buscado apoio e conselhos com o ex-presidente Michel Temer diante da crise institucional, pelo menos uma decis\u00e3o equivocada tomada durante o governo do seu antecessor evitou que os efeitos da crise h\u00eddrica vivida pelo Brasil atualmente fossem mitigados.\nIsso porque, em 2016, o Minist\u00e9rio de Minas e Energia (MME) do governo do ent\u00e3o presidente Temer decidiu cancelar um leil\u00e3o de energia que poderia ter criado cerca de 1,2 mil usinas solares e e\u00f3licas. Pelo plano, o leil\u00e3o de energia de reserva refor\u00e7aria o fornecimento no Brasil por 20 anos a partir de julho de 2019. Ou seja, neste ano, o pa\u00eds j\u00e1 poderia contar ao menos com parte dessas energias alternativas.\n "}, {"titulo": "STF n\u00e3o cr\u00ea em acordo nos precat\u00f3rios e v\u00ea como sa\u00edda tirar despesa do teto", "texto": " \nEnquanto a C\u00e2mara discute o andamento da PEC que prev\u00ea o parcelamento dos precat\u00f3rios, o governo ainda segue apostando em solu\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m por meio de acordos com o Judici\u00e1rio para \nresolver o \"meteoro\" que tem deixado o ministro da Economia, Paulo Guedes, \"desesperado\".\nO presidente \nJair Bolsonaro\n tem a promessa pol\u00edtica de turbinar o novo Bolsa Fam\u00edlia, rebatizado de Aux\u00edlio Brasil, mas Guedes j\u00e1 avisou que sem resolver o impasse - que envolve o pagamento de quase R$ 90 bilh\u00f5es em d\u00edvidas reconhecidas pela Justi\u00e7a - n\u00e3o haver\u00e1 como ampliar o benef\u00edcio.\n "}, {"titulo": "Fiesp adia para ap\u00f3s 7 de setembro manifesto que causou racha na Febraban", "texto": " \nAp\u00f3s\n o embate interno na Febraban\n (Federa\u00e7\u00e3o Brasileira de Bancos) e com a repercuss\u00e3o no governo sobre o manifesto \"a favor da democracia\" elaborado pela Fiesp (Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo), o presidente da entidade, Paulo Skaf, decidiu adiar a divulga\u00e7\u00e3o do documento.\nA expectativa agora \u00e9 que o documento s\u00f3 seja divulgado depois do feriado de 7 de setembro, quando o presidente \nJair Bolsonaro\n pretende participar de manifesta\u00e7\u00f5es a favor do seu governo em Bras\u00edlia e em S\u00e3o Paulo.\n "}, {"titulo": "Governo gastou R$ 5 milh\u00f5es em propaganda para a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios", "texto": " \nEnquanto\n trabalhadores est\u00e3o em disputa judicial com os Correios \npara negociar aumento salarial e melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, o governo federal gastou R$ 5 milh\u00f5es em campanha publicit\u00e1ria para defender a privatiza\u00e7\u00e3o da empresa.\nOs recursos foram gastos na produ\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as e na respectiva veicula\u00e7\u00e3o/divulga\u00e7\u00e3o da campanha entre os dias 3 e 10 de agosto. Segundo o governo, mesmo com a mat\u00e9ria ainda em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso, \"n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de continuidade\" da campanha.\n "}, {"titulo": "Em dia \u00fatil, Bolsonaro perde o pudor e troca o trabalho por motos e cavalos", "texto": " \nTer\u00e7a-feira, dia 31 de agosto de 2021, e o presidente \nJair Bolsonaro\n d\u00e1 demonstra\u00e7\u00f5es de que suas prioridades est\u00e3o longe de ser as mesmas de todos os brasileiros. Al\u00e9m de sua insist\u00eancia na tentativa de\n inflar os atos de 7 de setembro,\n Bolsonaro despiu-se de pudor e j\u00e1 vestiu de vez o uniforme de candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o. Chegou a subir em palanque, ao som de seu jingle de campanha de 2018, em Uberl\u00e2ndia (MG).\nParece que vivemos em um pa\u00eds sem problemas. \u00c9 como se a pandemia tivesse acabado, como se as contas estivessem em ordem.\n "}, {"titulo": "Com conta de luz em alta, ministro de Minas e Energia far\u00e1 pronunciamento", "texto": " \nCom a expectativa da \nmanuten\u00e7\u00e3o da bandeira vermelha em setembro\n e com a previs\u00e3o de mais aumento na conta de luz, o ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, far\u00e1 um pronunciamento em cadeia nacional de r\u00e1dio e TV na noite desta ter\u00e7a-feira (31).\nA fala do ministro come\u00e7ar\u00e1 \u00e0s 20h30 e tem dura\u00e7\u00e3o de pouco mais de cinco minutos. Apesar de atravessar uma das maiores crises h\u00eddricas da hist\u00f3ria e com medidas para tentar economizar energia em pr\u00e1tica o presidente \nJair Bolsonaro\n praticamente proibiu que o governo use a palavra \"racionamento\".\n "}, {"titulo": "Tribunal Militar d\u00e1 medalhas a Pazuello e Salles, investigados pela PF", "texto": " \nO STM (Superior Tribunal Militar) realizou uma cerim\u00f4nia nesta quarta-feira (1), no clube do Ex\u00e9rcito, em Bras\u00edlia, na qual entregou uma s\u00e9rie de medalhas da Ordem do M\u00e9rito Judici\u00e1rio Militar (OMJM) a autoridades e civis que \"prestaram apoio relevante aos trabalhos da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o\".\nEntre os agraciados estava o ex-ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, que atualmente ocupa o cargo de secret\u00e1rio de Estudos Estrat\u00e9gicos da Secretaria Especial de Assuntos Estrat\u00e9gicos da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\n "}, {"titulo": "Reforma permite que militares em cargos civis acumulem fun\u00e7\u00f5es e sal\u00e1rios", "texto": " \nApesar de algumas emendas apresentadas tentarem barrar o ac\u00famulo de fun\u00e7\u00f5es e de remunera\u00e7\u00e3o de militares, o relator da reforma administrativa, deputado Arthur Maia (DEM-BA), n\u00e3o acatou a sugest\u00e3o de mudan\u00e7as e manteve a possibilidade de militares que ocupam cargos civis tenham remunera\u00e7\u00e3o adicional.\nNo substitutivo apresentado pelo relator nesta quarta-feira,\n que manteve a estabilidade dos servidores\n, Arthur Maia rejeitou ao menos duas emendas apresentadas pelo Deputado Rog\u00e9rio Correia (PT-MG), que previa a aplica\u00e7\u00e3o do limite remunerat\u00f3rio, no caso da acumula\u00e7\u00e3o de cargos por militares e que tinha como objetivo impedir a excessiva militariza\u00e7\u00e3o de cargos civis.\n "}, {"titulo": "Em manifesto, setores do agroneg\u00f3cio falam em temor de crise institucional", "texto": " \nEnquanto\n a Fiesp adiou a divulga\u00e7\u00e3o de um manifesto em defesa da democracia\n, sete entidades ligadas ao setor agroindustrial divulgaram nesta segunda-feira (30) uma manifesta\u00e7\u00e3o em que destacam a preocupa\u00e7\u00e3o com a crise institucional e refor\u00e7am a necessidade de um ambiente prop\u00edcio para os neg\u00f3cios, sem o risco de rupturas entre os poderes.\n\"Somos uma das maiores economias do planeta, um dos pa\u00edses mais importantes do mundo, sob qualquer aspecto, e n\u00e3o nos podemos apresentar \u00e0 comunidade das Na\u00e7\u00f5es como uma sociedade permanentemente tensionada em crises intermin\u00e1veis ou em risco de retrocessos e rupturas institucionais. O Brasil \u00e9 muito maior e melhor do que a imagem que temos projetado ao mundo. Isto est\u00e1 nos custando caro e levar\u00e1 tempo para reverter', diz o texto.\n "}, {"titulo": "MP da reforma trabalhista pode ser votada na quarta no Senado, diz relator", "texto": " \nO senador Conf\u00facio Moura (MDB-RO) afirmou que est\u00e1 focado para terminar o relat\u00f3rio da MP (Medida Provis\u00f3ria) 1045, que institui uma esp\u00e9cie de nova reforma trabalhista, para que a medida possa ser votada no Plen\u00e1rio do Senado na pr\u00f3xima quarta-feira (1).\n\u00c0 coluna, o senador afirmou que recebeu a relatoria da mat\u00e9ria apenas na \u00faltima sexta-feira, disse que o texto \u00e9 longo, com muitas emendas, mas que est\u00e1 dedicado e conta com a ajuda da consultoria do Senado e de assessores para que o relat\u00f3rio seja finalizado.\n "}, {"titulo": "Reforma veta f\u00e9rias acima de 30 dias e aposentar servidor para puni-lo", "texto": " \nO substitutivo apresentado nesta quarta-feira (1) pelo relator da reforma administrativa, deputado Arthur Maia (DEM-BA), prev\u00ea o fim de alguns privil\u00e9gios para futuros servidores p\u00fablicos. A expectativa \u00e9 que o texto da reforma seja votado em comiss\u00e3o especial na semana do dia 14 de setembro e depois siga para o Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados.\nDe acordo com o texto divulgado, ser\u00e1 vedada a concess\u00e3o de f\u00e9rias em per\u00edodo superior a 30 dias e tamb\u00e9m adicionais referentes a tempo de servi\u00e7o. O relat\u00f3rio tamb\u00e9m acaba com a aposentadoria compuls\u00f3ria como modalidade de puni\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Caixa e Banco do Brasil permanecem na Febraban, ap\u00f3s pol\u00eamica de manifesto", "texto": " \nA Caixa Econ\u00f4mica Federal e o Banco do Brasil desistiram de sair da Febraban (Federa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Bancos). Os dois bancos p\u00fablicos amea\u00e7aram deixar a entidade caso ela fosse signat\u00e1ria de um manifesto que est\u00e1 sendo preparado pela Fiesp em defesa da democracia.\nA decis\u00e3o de permanecer na entidade aconteceu na \u00faltima quinta-feira ap\u00f3s uma reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio do Planalto com o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) e que contou com a participa\u00e7\u00e3o dos dirigentes dos bancos e outros ministros.\n "}, {"titulo": "Depois de derrota do governo no Senado, Pacheco receber\u00e1 governadores", "texto": " \nUm dia depois de o governo sofrer uma derrota no Senado, \ncom a rejei\u00e7\u00e3o da reforma trabalhista\n, o presidente do Senado, Rodrigo Pacheco (DEM-MG), receber\u00e1 nesta quinta-feira (2) os representantes do Forum Nacional de Governadores na resid\u00eancia oficial em Bras\u00edlia.\nO governador do Piau\u00ed, Wellington Dias, que preside o grupo de governadores, afirmou que a pauta tratar\u00e1 da defesa da democracia e tamb\u00e9m de projetos para acelerar a retomada da economia.\n "}, {"titulo": "Ex\u00e9rcito aposta em exemplo de 'general de Doria' para reduzir tens\u00e3o em 7/9", "texto": " \nO \nafastamento do coronel Aleksander Toaldo Lacerda\n, que convocou policiais para manifesta\u00e7\u00f5es bolsonaristas no dia 7 de setembro, foi visto por militares da ativa como uma atitude importante para evitar uma contamina\u00e7\u00e3o nas for\u00e7as de seguran\u00e7a e tamb\u00e9m tentar arrefecer os \u00e2nimos nas pol\u00edcias estaduais.\nSegundo um militar de alta patente ouvido pela coluna, o Ex\u00e9rcito acompanha a situa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 atento \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es que v\u00e3o ocorrer no pr\u00f3ximo dia 7, \nparticularmente nos potenciais conflitos entre p\u00fablicos.\n At\u00e9 agora, diz o militar, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que \"a situa\u00e7\u00e3o se mant\u00e9m no n\u00edvel da seguran\u00e7a p\u00fablica, podendo ser gerida pelas pol\u00edcias estaduais\".\n "}, {"titulo": "Bolsonaro discursar\u00e1 no Dia do Soldado e militares temem fala acima do tom", "texto": " \nPor mais que a c\u00fapula do Ex\u00e9rcito tente se manter distante da pol\u00edtica e das pol\u00eamicas do presidente \nJair Bolsonaro\n - que tem empunhado cada vez mais um discurso golpista contra o \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) -, o Quartel General (QH) do Ex\u00e9rcito, em Bras\u00edlia, dever\u00e1 ser palco de mais um discurso de \"convoca\u00e7\u00e3o\" do presidente para os atos do dia 7 de setembro.\nPor conta da comemora\u00e7\u00e3o do Dia do Soldado, Bolsonaro participar\u00e1 da solenidade no QG na pr\u00f3xima quarta-feira (25) e est\u00e1 prevista uma fala do presidente, que pela Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 o chefe Supremo das For\u00e7as Armadas.\n "}, {"titulo": "Minist\u00e9rio da Sa\u00fade questiona Butantan sobre envio de doses de vacina a SP", "texto": " \nAp\u00f3s o \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) determinar que a Uni\u00e3o entregue \nmais vacinas contra covid ao estado de S\u00e3o Paulo\n, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade enviou of\u00edcio ao Instituto Butantan para questionar a entrega de doses ao governo estadual.\nO Instituto Butantan \u00e9 respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o da CoronaVac no Brasil. No documento enviado pela Sa\u00fade, ao qual o \nUOL \nteve acesso, o minist\u00e9rio exige que sejam cumpridas fielmente os termos do contrato celebrado e que o Butantan se limite a reter ou entregar diretamente a S\u00e3o Paulo apenas as quantidades previamente definidas pela pasta.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro 'quebra protocolo' do Dia do Soldado e opta por n\u00e3o discursar", "texto": " \nEstava tudo pronto para que o presidente \nJair Bolsonaro\n fizesse um discurso no Quartel-General, em Bras\u00edlia, nesta quarta-feira (25), durante a cerim\u00f4nia de celebra\u00e7\u00e3o do Dia do Soldado. Havia inclusive o receio entre militares de que sua fala pudesse inflar ainda mais o momento de turbul\u00eancia constitucional \ncom algo \"fora do tom\".\nMas, assim que come\u00e7ou o evento, os militares foram informados pelo cerimonial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica de que Bolsonaro havia decidido n\u00e3o discursar. Nas palavras de alguns fardados ouvidos pela coluna, \"foi uma surpresa boa\".\n "}, {"titulo": "C\u00e2mara aprova lei que prev\u00ea absorventes gratuitos a 5,6 milh\u00f5es de mulheres", "texto": " \nA C\u00e2mara dos Deputados aprovou nesta quinta-feira (26) o Projeto de Lei 4968/19, que determina a distribui\u00e7\u00e3o gratuita de absorventes higi\u00eanicos para estudantes dos ensinos fundamental e m\u00e9dio, mulheres em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade e detidas.\nAgora, a mat\u00e9ria segue para a avalia\u00e7\u00e3o dos senadores. Se for aprovada e sancionada pelo presidente \nJair Bolsonaro\n a lei entra em vigor em 120 dias.\n "}, {"titulo": "Omiss\u00e3o de Bolsonaro e lobby de empres\u00e1rios enrolam a reforma do IR", "texto": " \nT\u00e9cnicos da equipe econ\u00f4mica ouvidos reservadamente pelo UOL avaliaram que reforma do IR (\nImposto de Renda\n) n\u00e3o deve ser mais votada pela C\u00e2mara dos Deputados. O problema, relataram os assessores do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, \u00e9 a falta de uma solu\u00e7\u00e3o para manter a tributa\u00e7\u00e3o de dividendos e n\u00e3o afetar os repasses para estados e munic\u00edpios. Diante do impasse, a secret\u00e1ria de Governo, Fl\u00e1via Arruda, tem mapeado votos e busca uma alternativa pol\u00edtica para resolver o impasse pol\u00edtico e manter uma proposta ainda vi\u00e1vel do ponto de vista econ\u00f4mico.\nA avalia\u00e7\u00e3o de assessores de Guedes \u00e9 que parlamentares, pressionados por lobbies de empres\u00e1rios e visando a manuten\u00e7\u00e3o de financiamento de campanha, criaram um clima ruim que acabou tumultuando a tramita\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Rodrigo Maia sugere cortar emendas e fundo eleitoral para pagar precat\u00f3rios", "texto": " \nO ex-presidente da C\u00e2mara, deputado \nRodrigo Maia\n (sem partido-RJ), pretende apresentar uma emenda \u00e0 PEC (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o) dos Precat\u00f3rios para impedir o parcelamento das d\u00edvidas judiciais da Uni\u00e3o.\nApesar de estar licenciado desde que assumiu,\n no \u00faltimo dia 20, a Secretaria de Projetos e A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas do governo de S\u00e3o Paulo\n, Maia afirmou que quando for criada a comiss\u00e3o especial na qual tramitar\u00e1 a PEC ele voltar\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara para apresentar a emenda.\n "}, {"titulo": "Guedes recebe medalha do Ex\u00e9rcito por reforma da Previd\u00eancia dos militares", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, recebeu nesta quarta-feira (25), a Medalha do Pacificador como uma defer\u00eancia por conta da aprova\u00e7\u00e3o do\n projeto de reestrutura\u00e7\u00e3o da carreiras dos militares.\nAssim como outras autoridades, Guedes estava na cerim\u00f4nia do Dia do Soldado no Quartel-General em Bras\u00edlia e foi agraciado com a honraria.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro n\u00e3o deve aceitar convite de governadores para reuni\u00e3o de Poderes", "texto": " \nAuxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n disseram n\u00e3o ver a m\u00ednima chance de o presidente Jair Bolsonaro sentar \u00e0 mesa com os 27 governadores, o que incluiria inclusive receber o governador de S\u00e3o Paulo, \nJo\u00e3o Doria\n (PSDB).\nA avalia\u00e7\u00e3o feita no Pal\u00e1cio do Planalto \u00e9 de que os governadores \"jogaram para a plateia\" \ncom of\u00edcios enviados a todos os presidentes de Poderes solicitando uma reuni\u00e3o conjunta\n e que mesmo do lado deles j\u00e1 se sabia da dificuldade de um encontro que re\u00fana todos.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro recua e n\u00e3o deve mais apresentar impeachment contra Barroso", "texto": " \nMinistros do governo falam em 'momento de al\u00edvio' com o recuo do presidente \nJair Bolsonaro\n de apresentar o pedido de impeachment contra o ministro do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), Lu\u00eds Roberto Barroso.\nApesar de ter prometido que apresentaria ao Senado o pedido nos pr\u00f3ximos dias, pelo menos tr\u00eas fontes confirmaram \u00e0 coluna a desist\u00eancia do presidente. Eles ressaltam, no entanto, que o recuo pode ser \"tempor\u00e1rio\" e que depender\u00e1 de eventuais novas a\u00e7\u00f5es vindas por parte do Supremo.\n "}, {"titulo": "Ramos deve dizer \u00e0 PF que indicou servidor que acompanhou Bolsonaro na live", "texto": " \nO ministro da Secretaria Geral da Presid\u00eancia, Luiz Eduardo Ramos, \nvai depor \u00e0 Pol\u00edcia Federal na pr\u00f3xima segunda-feira (30) \nno \u00e2mbito do inqu\u00e9rito das fake news em curso no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal). O depoimento ser\u00e1 tomado no gabinete no ministro, no quarto andar do Pal\u00e1cio do Planalto.\nSegundo apurou a coluna, o ministro deve dizer aos policiais que foi ele quem indicou o coronel da reserva Eduardo Gomes da Silva para participar da live com o presidente \nJair Bolsonaro\n \nem que ambos fizerem ataques \u00e0s urnas eletr\u00f4nicas.\n "}, {"titulo": "Sa\u00fade condiciona 3\u00aa dose ao avan\u00e7o da 2\u00aa: 'Cada coisa no seu tempo'", "texto": " \nO ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, afirmou hoje que a aplica\u00e7\u00e3o da 3\u00aa dose da vacina contra covid-19 depende do avan\u00e7o do PNI (Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o), que prev\u00ea o esquema vacinal completo \u2014com duas doses \u2014para toda a popula\u00e7\u00e3o adulta.\n\u00c9 poss\u00edvel, prov\u00e1vel, que haja necessidade de uma terceira dose, mas s\u00f3 vamos avan\u00e7ar quando houver a popula\u00e7\u00e3o vacinada com as duas doses. Cada coisa no seu tempo.\"\nMarcelo Queiroga, na Voz do Brasil\n "}, {"titulo": "Enquanto Bolsonaro aproveita imagem das For\u00e7as, Alto-Comando recha\u00e7a golpe", "texto": " \nA \nOpera\u00e7\u00e3o Formosa, realizada nesta segunda-feira (16)\n, em Formosa (GO), custou \u00e0s For\u00e7as Armadas R$ 4 milh\u00f5es e tinha como objetivo oficial apresentar as principais atividades realizadas pelos Fuzileiros Navais. Realizado h\u00e1 33 anos, pela primeira vez o exerc\u00edcio militar foi compartilhado por Ex\u00e9rcito, Marinha e Aeron\u00e1utica e contou com a participa\u00e7\u00e3o do presidente da Rep\u00fablica, \nJair Bolsonaro\n.\nA opera\u00e7\u00e3o ganhou notoriedade na semana passada, ap\u00f3s a pol\u00eamica entrega de convite feita presencialmente pela Marinha a Bolsonaro, \nquando blindados passaram em frente ao Pal\u00e1cio do Planalto\n no dia da vota\u00e7\u00e3o da PEC do voto impresso, que \nfoi rejeitada pelos deputados\n.\n "}, {"titulo": "Grupo de parlamentares quer adiar tributa\u00e7\u00e3o de dividendos na reforma do IR", "texto": " \nLiderada pelo deputado Alexis Fonteyne (Novo-SP), a Frente Parlamentar Brasil Competitivo, que re\u00fane cerca de 200 parlamentares, apresentou uma s\u00e9rie de emendas e estuda apresentar destaques na vota\u00e7\u00e3o da \nreforma tribut\u00e1ria, prevista para acontecer nesta ter\u00e7a-feira (17), na C\u00e2mara dos Deputados.\nUma das emendas apresentadas prev\u00ea a transi\u00e7\u00e3o de no m\u00ednimo tr\u00eas anos para que todas as propostas possam entrar em vigor. Neste caso, no entanto, o grupo j\u00e1 trabalha com uma eventual derrota.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro prop\u00f5e ao Congresso dar cr\u00e9dito de R$ 944 mil \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral", "texto": " \nEm meio \u00e0 crise criada pelo presidente \nJair Bolsonaro\n de confiabilidade das urnas eletr\u00f4nicas, o governo anunciou nesta quinta-feira (12) o envio de um projeto de lei que pede a abertura de cr\u00e9dito especial de R$ 944 mil para a Justi\u00e7a Eleitoral.\nSegundo o governo, o cr\u00e9dito tem por finalidade \"incluir novas categorias de programa\u00e7\u00e3o no or\u00e7amento vigente do Tribunal Superior Eleitoral, com o objetivo de viabilizar diversas a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Eleitoral\".\n "}, {"titulo": "Bolsonaro apela para a f\u00e9, mas Deus n\u00e3o resolver\u00e1 infla\u00e7\u00e3o e desemprego", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n foi autor \nde frases extremamente infelizes\n e at\u00e9 desrespeitosas durante toda a pandemia do \ncoronav\u00edrus\n. \"Eu n\u00e3o sou coveiro\"; \"\u00e9 s\u00f3 uma gripezinha\"; o Brasil tem que \"deixar de ser um pa\u00eds de maricas\", s\u00f3 para ficar em alguns exemplos.\nAgora, enquanto faz viagens pelo pa\u00eds para tentar estancar a perda de popularidade, o presidente resolveu apelar para a religiosidade e para a f\u00e9 das pessoas como poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para os problemas na economia.\n "}, {"titulo": "A\u00e7\u00e3o de Bolsonaro contra ministros do STF deve ser simb\u00f3lica e n\u00e3o jur\u00eddica", "texto": " \nApesar de o presidente \nJair Bolsonaro\n reiterar que quer levar adiante os pedidos de impeachment dos ministros do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) Alexandre de Moraes e Lu\u00eds Roberto Barroso, h\u00e1 dificuldades jur\u00eddicas de apontar as raz\u00f5es que deveriam levar ao afastamento dos ministros.\nNa Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU) \nh\u00e1 resist\u00eancia em levar adiante o tema\n. No Pal\u00e1cio do Planalto, Bolsonaro tem contado com o apoio do Subchefe para Assuntos Jur\u00eddicos (SAJ), Pedro Cesar Sousa, para tra\u00e7ar a estrat\u00e9gia e desenvolver o documento.\n "}, {"titulo": "Ministro Ramos ter\u00e1 que explicar \u00e0 C\u00e2mara liga\u00e7\u00e3o com Roberto Jefferson", "texto": " \nAp\u00f3s o ministro da Defesa, general Braga Netto, ter participado de uma audi\u00eancia conjunta de tr\u00eas comiss\u00f5es da C\u00e2mara dos Deputados, na qual \nnegou que tenha existido ditadura\n e tamb\u00e9m \nminimizou amea\u00e7as de governo a democracia\n, na pr\u00f3xima quarta-feira (18) ser\u00e1 a vez de os deputados ouvirem mais um ministro do presidente \nJair Bolsonaro\n.\nO atual ministro da Secretaria-Geral, Luiz Eduardo Ramos, vai \u00e0 Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle da C\u00e2mara inicialmente explicar sobre uma reuni\u00e3o que teria sido convocada por ele quando era ministro da Segov (Secretaria de Governo) para discutir a situa\u00e7\u00e3o de madeireiros.\n "}, {"titulo": "Ciro diz a Fux que ainda tenta convencer Bolsonaro a abandonar impeachment", "texto": " \nNa audi\u00eancia que teve com o presidente do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), Luiz Fux, nesta quarta-feira (18), o ministro da Casa Civil, Ciro Nogueira (PP-PI), afirmou que far\u00e1 novas ofensivas para demover o presidente \nJair Bolsonaro\n da ideia de apresentar os pedidos de impeachment contra os ministros Alexandre de Moraes e Luis Roberto Barroso.\nSegundo apurou a coluna, Ciro ainda n\u00e3o desistiu da ideia de fazer o presidente recuar, mas admite nos bastidores que a miss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil.\n "}, {"titulo": "Militares n\u00e3o far\u00e3o desfile de 7 de setembro, mas estudam outras atividades", "texto": " \nEnquanto o presidente \nJair Bolsonaro tenta inflar os protestos no dia 7 de setembro\n, Ex\u00e9rcito, Marinha e Aeron\u00e1utica ainda discutem como ser\u00e1 a comemora\u00e7\u00e3o do Dia da Independ\u00eancia.\nEm of\u00edcio enviado pelo Minist\u00e9rio da Defesa, no \u00faltimo dia 2 de agosto, as For\u00e7as foram orientadas a n\u00e3o realizar o tradicional desfile militar por conta da pandemia. O desfile tamb\u00e9m foi cancelado no ano passado.\n "}, {"titulo": "Empregados pedem aumento de 14%, e Correios v\u00e3o ao TST para evitar greve", "texto": " \nOs Correios aproveitaram uma paralisa\u00e7\u00e3o convocada por trabalhadores da estatal nesta quarta-feira (18) e ingressaram com uma a\u00e7\u00e3o de diss\u00eddio coletivo no TST (Tribunal Superior do Trabalho). Com isso, por mais um ano caber\u00e1 ao tribunal decidir os termos de reajuste salarial da categoria.\nDe acordo com o secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o da Fentect (Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Empresas de Correios, Tel\u00e9grafos e Similares), Emerson Marinho, os trabalhadores decidiram no \u00faltimo dia 17 realizar uma \"greve de advert\u00eancia\" a partir de meia-noite e n\u00e3o exatamente uma paralisa\u00e7\u00e3o por tempo indeterminado.\n "}, {"titulo": "AGU resiste sobre impeachment de ministros do STF; Bianco tem 1\u00ba teste", "texto": " \nApesar de o \nnovo ministro da AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o), Bruno Bianco\n, se mostrar leal ao presidente \nJair Bolsonaro\n, ele n\u00e3o deve assinar o pedido de impeachment dos ministros do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), que o presidente quer enviar ao Congresso.\nNesta ter\u00e7a-feira (17), Bolsonaro teve uma reuni\u00e3o com o novo ministro e tamb\u00e9m com o ministro da Justi\u00e7a, Anderson Torres. Segundo auxiliares, Bolsonaro, que se mostra determinado em dar continuidade a sua ideia contra os ministros Alexandre de Mores e Luis Roberto Barroso, ouviu que h\u00e1 limites constitucionais nos \u00f3rg\u00e3os para levar adiante o processo.\n "}, {"titulo": "Governo deve anunciar amanh\u00e3 novo calend\u00e1rio do aux\u00edlio emergencial", "texto": " \nA Caixa Econ\u00f4mica Federal se prepara para divulgar nesta ter\u00e7a-feira (10) o calend\u00e1rio com as novas parcelas do \naux\u00edlio emergencial\n. Os pagamentos, que manter\u00e3o os mesmos valores pagos atualmente, acontecer\u00e3o nos meses de agosto, setembro e outubro. O valor do benef\u00edcio varia de R$ 150 (para quem mora sozinho) a R$ 375 (m\u00e3es chefes de fam\u00edlia).\nDepois disso, a expectativa do governo \u00e9 de conseguir j\u00e1 ter tirado do papel o novo formato do Bolsa Fam\u00edlia. Nesta segunda-feira, o presidente \nJair Bolsonaro\n entrega ao Congresso a MP (Medida Provis\u00f3ria) que trata do novo programa de renda, que se chamar\u00e1 Aux\u00edlio Brasil.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro ter\u00e1 que acatar decis\u00e3o da C\u00e2mara sob o risco de romper com Lira", "texto": " \nO presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), deixou claro em sua fala nesta sexta-feira (6) que quer encerrar as diverg\u00eancias em torno das suspeitas levantadas pelo presidente \nJair Bolsonaro\n em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s urnas eletr\u00f4nicas e fez um alerta de que o momento de \"lua de mel\" com o Centr\u00e3o pode acabar se o presidente n\u00e3o respeitar a decis\u00e3o do Plen\u00e1rio.\nNa C\u00e2mara, a expectativa da maior parte dos partidos e parlamentares \u00e9 de que a PEC do voto impresso seja derrubada no Plen\u00e1rio. A data da vota\u00e7\u00e3o deve ser acertada em uma reuni\u00e3o de l\u00edderes na segunda-feira, mas a ideia \u00e9 que o tema seja votado j\u00e1 na semana que vem.\n "}, {"titulo": "Com centr\u00e3o, governo quer blindar reformas da briga entre Bolsonaro e STF", "texto": " \nA escalada crescente da briga entre o presidente \nJair Bolsonaro\n e o Poder Judici\u00e1rio, pelo menos por enquanto, segue distante do Congresso. Ontem, em uma vit\u00f3ria para os ministros \nPaulo Guedes\n (Economia) e F\u00e1bio Faria (Comunica\u00e7\u00f5es), \no governo aprovou na C\u00e2mara o projeto que abre espa\u00e7o para a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios.\nNa semana que vem, o presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), promete avan\u00e7ar com outras pautas como a MP do BEm, que virou uma minirreforma trabalhista, e at\u00e9 a reforma tribut\u00e1ria. Essas tr\u00eas mat\u00e9rias est\u00e3o no \npacote' que o governo espera aprovar em retribui\u00e7\u00e3o \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o de Ciro Nogueira \n(PP-PI) para ministro da Casa Civil, que selou a chegada do centr\u00e3o ao cora\u00e7\u00e3o do governo.\n "}, {"titulo": "Governo adia decis\u00e3o sobre pagamento de lucro do FGTS a trabalhadores", "texto": " \nO Conselho Curador do FGTS (Fundo de Garantia de Tempo de Servi\u00e7o) adiou em uma semana a reuni\u00e3o que discutiria o quanto os trabalhadores brasileiros que t\u00eam dinheiro no fundo devem receber por conta do \nlucro do FGTS, que chegou a R$ 8,5 bilh\u00f5es.\nAnteriormente agendada para esta ter\u00e7a-feira (10), a reuni\u00e3o foi remarcada para a pr\u00f3xima semana, dia 17.\n "}, {"titulo": "Exerc\u00edcio militar no Planalto cria constrangimento e desgaste \u00e0s For\u00e7as", "texto": " \nGenerais t\u00eam refor\u00e7ado nos bastidores que \"n\u00e3o h\u00e1 blindados do Ex\u00e9rcito\" na atividade prevista para acontecer nesta ter\u00e7a-feira (10) em Bras\u00edlia.\nAmanh\u00e3, \u00e0s 8h30, \"ve\u00edculos blindados, armamentos e outros meios da For\u00e7a de Fuzileiros da Esquadra\" ir\u00e3o estacionar em frente ao Pal\u00e1cio do Planalto para que o presidente \nJair Bolsonaro\n e o ministro da Defesa, general Braga Netto, recebam \"convites para comparecerem \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o Operativa, que ocorrer\u00e1 no dia 16 de agosto, no Campo de Instru\u00e7\u00e3o de Formosa (CIF)\". A mensagem foi compartilhada pela assessoria de imprensa da Marinha.\n "}, {"titulo": "Trabalhadores prometem mobiliza\u00e7\u00e3o para tentar barrar venda dos Correios", "texto": " \nEnquanto o governo aumenta a ofensiva para tentar avan\u00e7ar o projeto que permitir\u00e1 a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios no Congresso, trabalhadores da estatal se mobilizam para pressionar deputados a n\u00e3o aprovar o projeto.\nSegundo o secret\u00e1rio de Comunica\u00e7\u00e3o da Fentect (Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Empresas de Correios e Tel\u00e9grafos e Similares), Emerson Marinho, o sindicato de Bras\u00edlia j\u00e1 est\u00e1 organizado para realizar um ato de rep\u00fadio contra a privatiza\u00e7\u00e3o nesta quinta-feira (5) em frente ao Congresso Nacional.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro escolhe Bruno Bianco, ex-secret\u00e1rio de Guedes, como novo AGU", "texto": " \nEm um dos momentos de maior tens\u00e3o entre o Pal\u00e1cio do Planalto e o poder Judici\u00e1rio, o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) escolheu o seu novo ministro da AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o).\nO escolhido para o cargo \u00e9 o ex-secret\u00e1rio Especial da Previd\u00eancia e Trabalho, Bruno Bianco. A informa\u00e7\u00e3o havia sido antecipada pela coluna por tr\u00eas fontes do governo e foi oficializada nesta tarde pelo presidente em suas redes sociais.\n "}, {"titulo": "CNI: Empres\u00e1rios est\u00e3o preocupados com apag\u00e3o e alta no pre\u00e7o da energia", "texto": " \nCom o pa\u00eds atravessando \numa grave crise h\u00eddrica\n, empres\u00e1rios est\u00e3o preocupados com a possibilidade de apag\u00e3o e consequentemente com os custos maiores na conta de luz. \u00c9 o que aponta um levantamento feito empres\u00e1rios pela CNI (Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria) com 572 empres\u00e1rios brasileiros.\nDe acordo com a pesquisa, 83% dos empres\u00e1rios apontaram que o maior medo \u00e9 o aumento no custo da energia; 63% se dizem preocupados com o risco de racionamento e 61% afirmam estar receosos com a possibilidade de instabilidade ou de interrup\u00e7\u00f5es no fornecimento de energia.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro reduz pela 3\u00aa vez imposto de games; corte \u00e9 de R$ 83 mi em 2021", "texto": " \nEnquanto a C\u00e2mara dos Deputados discute mudan\u00e7as no \nImposto de Renda\n e outras altera\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias, o presidente \nJair Bolsonaro\n voltou a reduzir os tributos do setor de videogames, com apenas \"uma canetada\".\nPor meio de um decreto editado nesta quarta-feira (11), Bolsonaro reduziu as al\u00edquotas do IPI de 30% para 20% para consoles e m\u00e1quinas de jogos de v\u00eddeo.\n "}, {"titulo": "Aprovada na C\u00e2mara, nova reforma trabalhista \u00e9 constitucional, defende Aras", "texto": " \nO Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, se manifestou a favor da MP (Medida Provis\u00f3ria) do BEm, que institui o Novo Programa Emergencial de Manuten\u00e7\u00e3o do Emprego e faz uma esp\u00e9cie de reforma trabalhista, com uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as na CLT.\nA MP, \nque teve o seu texto base aprovado nesta ter\u00e7a-feira (10) pelo Plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Deputados,\n j\u00e1 \u00e9 objeto de uma a\u00e7\u00e3o no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal),\n ingressada pelo Partido Democr\u00e1tico Trabalhista (PDT). \nA a\u00e7\u00e3o foi distribu\u00edda ao ministro Ricardo Lewandowski e manifesta\u00e7\u00e3o de Aras vai compor a avalia\u00e7\u00e3o do ministro.\n "}, {"titulo": "Marinha diz que opera\u00e7\u00e3o militar n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com PEC do voto impresso", "texto": " \nAp\u00f3s \ndesgaste com outras For\u00e7as\n e tamb\u00e9m \nno meio pol\u00edtico\n, que pediu o cancelamento do ato, a Marinha divulgou uma nota na noite desta segunda-feira (9) para tentar minimizar o an\u00fancio de que levar\u00e1 um comboio militar para o Pal\u00e1cio do Planalto.\nSegundo a Marinha, a entrega do convite ao Presidente da Rep\u00fablica para que ele acompanhe a Opera\u00e7\u00e3o Formosa, no dia 16 de agosto, ser\u00e1 \"simb\u00f3lica\" e tamb\u00e9m ser\u00e3o convidados o vice-Presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o, os Ministros de Estado, \"bem como os Presidentes do Senado Federal e da C\u00e2mara dos Deputados, al\u00e9m de diversas autoridades\".\n "}, {"titulo": "Para senador, veto de Bolsonaro a rem\u00e9dio contra c\u00e2ncer \u00e9 il\u00f3gico e absurdo", "texto": " \nA decis\u00e3o do presidente \nJair Bolsonaro\n \nde vetar o projeto de lei que tornava obrigat\u00f3ria a cobertura \npelos planos privados de sa\u00fade de tratamentos domiciliares de uso oral contra o c\u00e2ncer, na avalia\u00e7\u00e3o do autor do projeto, senador Jos\u00e9 Reguffe (Podemos-DF), \u00e9 \"absurda\" e \"il\u00f3gica\".\n\"(a decis\u00e3o \u00e9) Absurda porque \u00e9 um projeto que beneficia milhares de pacientes com c\u00e2ncer no Brasil inteiro. E \u00e9 muito mais confort\u00e1vel para esses pacientes tomar um comprimido em casa do que ter que se internar no hospital para o plano pagar a quimioterapia na veia\", disse Reguffe.\n "}, {"titulo": "TCU v\u00ea ind\u00edcios de fraude de R$ 247 mi em programa de redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios", "texto": " \nO TCU (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o) apontou poss\u00edveis irregularidades que somam R$ 247,3 milh\u00f5es no pagamento do BEm (Benef\u00edcio Emergencial), pago a trabalhadores que fizeram acordos para redu\u00e7\u00e3o de jornada e sal\u00e1rio ou suspens\u00e3o de contratos.\nDeste montante, conforme o relat\u00f3rio do ministro Bruno Dantas, cerca de 15% foi recuperado para os cofres p\u00fablicos.\n "}, {"titulo": "Estocar vacinas faz parte do tr\u00e2mite e da legalidade, diz general da Sa\u00fade", "texto": " \nO\n novo diretor do DLOG (Departamento de Log\u00edstica) \ndo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, general da reserva Ridauto L\u00facio Fernandes, admite que em alguns momentos o Brasil teve estoque de vacinas sem distribui\u00e7\u00e3o. Nesta semana, \npelo menos dez capitais suspenderam a vacina\u00e7\u00e3o por falta de imunizante.\nSegundo o general, no entanto, estocar as vacinas faz parte do tr\u00e2mite para que haja seguran\u00e7a jur\u00eddica e garantia da efic\u00e1cia do imunizante.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro admite que n\u00e3o tem provas de fraude e se mostra acuado", "texto": " \nO que era expectativa, se transformou em realidade. Ap\u00f3s tr\u00eas anos esbravejando que tem fraudes nas elei\u00e7\u00f5es, o presidente \nJair Bolsonaro\n prometeu uma live para apresentar provas de irregularidades no sistema eleitoral, mas passou longe disso e admitiu que n\u00e3o tem prova alguma.\nQuem acompanhou \na longa transmiss\u00e3o ao vivo de mais de duas horas\n, viu a imagem de um governante acuado, com medo de perder as elei\u00e7\u00f5es e extremamente incomodado com investiga\u00e7\u00f5es que cercam a sua fam\u00edlia.\n "}, {"titulo": "Com Ciro Nogueira ministro, governo espera reforma aprovada em retribui\u00e7\u00e3o", "texto": " \nOs efeitos da chegada do senador Ciro Nogueira (PP-PI) ao Pal\u00e1cio do Planalto ser\u00e3o testados agora com o fim do recesso parlamentar. O teste ocorrer\u00e1 principalmente na C\u00e2mara dos Deputados. Apesar de ser oriundo do Senado, o l\u00edder do centr\u00e3o e presidente do PP azeitou com parlamentares que \u00e9 hora de mostrar servi\u00e7o.\nA expectativa do governo \u00e9 aproveitar j\u00e1 nestas primeiras semanas o embalo do bom momento com os parlamentares para avan\u00e7ar a pauta econ\u00f4mica em pelo menos tr\u00eas frentes: tribut\u00e1ria, Correios e MP do BEm, que trata do Programa Emergencial do Emprego e Renda.\n "}, {"titulo": "Ao TSE, Bolsonaro diz que n\u00e3o ataca seguran\u00e7a das urnas e quer 'auditoria'", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n afirmou em documento enviado ao TSE (Tribunal Superior Eleitoral) que n\u00e3o tem feito ataques \u00e0 seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas, mas sim defendido que o sistema seja \"aprimorado\".\n\"Reitera-se, n\u00e3o se est\u00e1 a atacar propriamente a seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nica, mas, sim, a necessidade de se viabilizar uma efetiva auditagem\", diz o presidente em sua resposta ao corregedor-geral da Justi\u00e7a Eleitoral, o ministro Lu\u00eds Felipe Salom\u00e3o, \nque havia dado o prazo de 15 dias para que Bolsonaro apresentasse provas sobre supostas fraudes nas urnas.\n\"Na realidade, \u00e9 em nome da maior fiabilidade do sufr\u00e1gio que h\u00e1 muito se tem defendido a necessidade de robustecer ainda mais o sistema eletr\u00f4nico de vota\u00e7\u00e3o com alguma medida f\u00edsica de auditagem imediata pelo eleitor, t\u00e3o logo esse deposite o seu voto na urna e, se for o caso, mais tarde pela pr\u00f3pria Justi\u00e7a Eleitoral\", escreve o presidente.\n "}, {"titulo": "No Twitter, Ramos ainda se apresenta como ministro da Casa Civil", "texto": " \nMais de uma semana depois do an\u00fancio do presidente \nJair Bolsonaro\n de que o senador Ciro Nogueira ocuparia o lugar do Luiz Eduardo Ramos na Casa Civil, e seis dias depois da oficializa\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, o general e amigo do presidente Jair Bolsonaro ainda n\u00e3o atualizou suas redes sociais.\nNo Twitter, o general ainda se apresenta como \"Ministro-chefe da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Atualmente, por\u00e9m, ele \u00e9 ministro da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia, cargo com menos atribui\u00e7\u00f5es e menores responsabilidades.\n "}, {"titulo": "F\u00e1bio Faria far\u00e1 pronunciamento para defender privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios", "texto": " \nO ministro das Comunica\u00e7\u00f5es, Fabio Faria, far\u00e1 um pronunciamento na noite desta segunda-feira (2) em cadeia nacional de r\u00e1dio e TV para falar sobre o processo de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. Sua fala ir\u00e1 ao ar \u00e0s 20h30 (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia) e ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o de 4'40'' (quatro minutos e quarenta segundos).\nNa retomada dos trabalhos do Congresso, o governo pretende acelerar a tramita\u00e7\u00e3o do projeto de lei que trata do tema. O presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), tem dito que quer pautar a mat\u00e9ria ainda em agosto.\n "}, {"titulo": "Governo e Congresso discutem adiar precat\u00f3rio para aumentar Bolsa Fam\u00edlia", "texto": " \nEm reuni\u00e3o na resid\u00eancia oficial do presidente do Senado, Rodrigo Pacheco (DEM-MG), nesta segunda-feira (2), quatro ministros do governo tentaram convencer os chefes do Legislativo sobre a necessidade de aprovar uma PEC (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o) para mudar as regras sobre pagamento de precat\u00f3rios, criando adiamentos e parcelamentos. Os precat\u00f3rios s\u00e3o d\u00edvidas que a Justi\u00e7a manda o governo pagar ap\u00f3s decis\u00e3o em \u00faltima inst\u00e2ncia. Por exemplo, para aposentados que entram com a\u00e7\u00e3o para pedir corre\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio.\nNo encontro de hoje, que reuniu tamb\u00e9m o presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), e os ministros Fl\u00e1via Arruda (Secretaria de Governo), Jo\u00e3o Roma (Cidadania) e \nPaulo Guedes\n (Economia), o novo ministro da Casa Civil, Ciro Nogueira, disse que ser\u00e1 fundamental diminuir o rombo nos cofres p\u00fablicos com o pagamento de precat\u00f3rios, sob o risco de o governo travar em 2022, ano de campanha eleitoral.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro quer aten\u00e7\u00e3o da imprensa, mas n\u00e3o quer questionamentos", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n vem anunciando h\u00e1 alguns dias que apresentar\u00e1 nesta quinta-feira (29), durante sua live semanal, \nas supostas fraudes nas urnas eletr\u00f4nicas. \nN\u00e3o \u00e9 de hoje que o presidente tenta criar um clima de instabilidade em torno do pleito do ano que vem.\nAgora, por\u00e9m, o presidente foi al\u00e9m e decidiu convidar a imprensa para acompanhar sua exposi\u00e7\u00e3o. Para isso, no entanto, quer impor algumas condi\u00e7\u00f5es.\n "}, {"titulo": "Onyx deve assumir FGTS e seguro-desemprego; Guedes quer barrar novos cargos", "texto": " \nAp\u00f3s confirmar \na pequena reforma ministerial, \no governo Bolsonaro tem agora um novo problema para resolver: a press\u00e3o pol\u00edtica pela cria\u00e7\u00e3o de novos cargos.\nEssas vagas viriam na esteira da recria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Trabalho, que deve administrar verbas bilion\u00e1rias, como o pagamento de aposentadorias e pens\u00f5es, seguro-desemprego, abono salarial.\n "}, {"titulo": "Indica\u00e7\u00e3o de Aras dobra aposta de Bolsonaro para Senado aprovar Mendon\u00e7a", "texto": " \nA recondu\u00e7\u00e3o de Augusto Aras como procurador-geral da Rep\u00fablica representa um recado do presidente \nJair Bolsonaro\n ao centr\u00e3o e um movimento de press\u00e3o para que o Senado aprove o nome do ministro Andr\u00e9 Mendon\u00e7a para o \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal).\nNos bastidores, Bolsonaro recebeu informa\u00e7\u00f5es de que Aras seria o nome do centr\u00e3o para a vaga de Marco Aur\u00e9lio Mello, que se aposentou no come\u00e7o do m\u00eas.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro faz discurso popular sobre fundo eleitoral, mas ser\u00e1 que veta?", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n disse, em entrevista \u00e0 TV Brasil, que vai vetar os quase R$ 6 bilh\u00f5es destinados ao fundo eleitoral, como foi aprovado no Congresso na semana passada, no \u00e2mbito da Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO).\n\"Ent\u00e3o, \u00e9 uma cifra enorme, que no meu entender est\u00e1 sendo desperdi\u00e7ada, caso ela seja sancionada. Posso adiantar para voc\u00ea que n\u00e3o ser\u00e1 sancionada\", disse o presidente.\n "}, {"titulo": "Temer incentiva candidatura de Tebet em 2022 e defende semipresidencialismo", "texto": " \nO ex-presidente Michel Temer e a senadora Simone Tebet (MDB-MS) tiveram um encontro ontem (19) em S\u00e3o Paulo, no qual discutiram a possibilidade de a senadora se lan\u00e7ar candidata \u00e0 Presid\u00eancia em 2022, no que seria uma op\u00e7\u00e3o \u00e0 chamada terceira via.\nNa reuni\u00e3o, que teve a participa\u00e7\u00e3o do presidente do MDB, deputado Baleia Rossi, e do ex-ministro Carlos Marun, a pauta foi o papel do partido nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es e o momento pol\u00edtico atual.\n "}, {"titulo": "Ex\u00e9rcito quer contratar pesquisa para apurar desgaste de imagem", "texto": " \nDesde 2018, o Ex\u00e9rcito se baseia em uma pesquisa contratada pela institui\u00e7\u00e3o e realizada pelo Instituto Qualitest Ci\u00eancia e Tecnologia para dizer que a confiabilidade da sociedade brasileira nos militares gira em torno de 80%.\nOs n\u00fameros certamente v\u00e3o mudar agora em 2021, quando o Centro de Comunica\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito pretende abrir uma licita\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o de uma nova pesquisa. A ideia \u00e9 que o levantamento comece a ser feito ainda neste ano. A conclus\u00e3o, no entanto, pode ficar para 2022.\n "}, {"titulo": "Leal a Bolsonaro, Onyx ter\u00e1 4\u00ba minist\u00e9rio e quer ser 'a cara do emprego'", "texto": " \nAliado de primeira hora do presidente \nJair Bolsonaro\n, o ministro Onyx Lorenzoni (DEM-RS) \u00e9 o ministro que mais vezes trocou de cargo dentro governo.\nSe confirmada a sua nomea\u00e7\u00e3o para o Minist\u00e9rio do Emprego e Previd\u00eancia, que Bolsonaro j\u00e1 decidiu recriar, ser\u00e1 o quarto cargo de primeiro escal\u00e3o que Onyx ir\u00e1 ocupar.\n "}, {"titulo": "Guedes mudar\u00e1 estrutura da secretaria da Fazenda para evitar novas perdas", "texto": " \nEm meio \u00e0s discuss\u00f5es sobre as mudan\u00e7as na estrutura do superminist\u00e9rio da Economia, \nPaulo Guedes\n decidiu fazer tamb\u00e9m outra mudan\u00e7a interna. Al\u00e9m de perder a\n secretaria da Previd\u00eancia e Trabalho, que vai virar o Minist\u00e9rio do Emprego e Previd\u00eancia\n, o ministro decidiu extinguir a Secretaria da Fazenda, hoje sob o comando de Bruno Funchal.\nA ideia \u00e9 rebatiz\u00e1-la de Secretaria do Tesouro e Or\u00e7amento e n\u00e3o dar margem para a cobi\u00e7a por um minist\u00e9rio do Planejamento, que deu origem a Secretaria de Fazenda, mas que os parlamentares sempre pressionaram para voltar a existir.\n "}, {"titulo": "TCU pede que INSS apure ind\u00edcios de irregularidades que somam R$ 2,7 bi", "texto": " \nO TCU (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o) solicitou que o INSS (Instituto Nacional de Seguridade Nacional) apure ind\u00edcios de irregularidades que podem chegar at\u00e9 R$ 2,7 bilh\u00f5es.\nNo relat\u00f3rio de acompanhamento da corte de contas, o relator, ministro Bruno Dantas, afirmou que as inconsist\u00eancias deixam o banco de dados do INSS com informa\u00e7\u00f5es imprecisas que podem resultar no pagamento indevido de benef\u00edcios e pediu provid\u00eancias do \u00f3rg\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Ramos nega resist\u00eancia em deixar Casa Civil e diz que \"cumpre miss\u00e3o\"", "texto": " \nO ainda ministro da Casa Civil, Luiz Eduardo Ramos, que vai passar o cargo para o senador Ciro Nogueira (PP-PI) e assumir a Secretaria Geral da Presid\u00eancia negou que \ntenha resistido a deixar o principal minist\u00e9rio do governo\n e afirmou \u00e0 coluna que \"soldado cumpre miss\u00e3o\".\n\"Soldado cumpre miss\u00e3o e minha miss\u00e3o \u00e9 ajudar o presidente e o Brasil\", disse o ministro, que foi um dos \u00faltimos a saber sobre a decis\u00e3o do presidente \nJair Bolsonaro\n em fazer os ajustes ministeriais.\n "}, {"titulo": "Governo v\u00ea 'zero chance' de greve dos caminhoneiros, convocada para domingo", "texto": " \nNovas\n amea\u00e7as de greve de caminhoneiros\n n\u00e3o est\u00e3o assustando o governo. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 de que trata-se de mais uma tentativa de l\u00edderes \"sem representa\u00e7\u00e3o\", que n\u00e3o tiveram sucesso em fevereiro e que n\u00e3o possuem legitimidade perante a categoria. \"Zero chance\", disse \u00e0 coluna uma fonte que acompanha as articula\u00e7\u00f5es com os motoristas.\nL\u00edderes de alguns entidades est\u00e3o se mobilizando para uma greve nacional \nno pr\u00f3ximo domingo, com reivindica\u00e7\u00f5es como a redu\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o dos combust\u00edveis, a efetiva\u00e7\u00e3o do piso m\u00ednimo e a libera\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gio para ve\u00edculos sem carga.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro soma queda de 4% com alta de 5% para dizer que PIB crescer\u00e1 9%", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n sempre disse que n\u00e3o entendia de economia. Nesta quarta-feira (21), errou na conta ao comentar que a economia brasileira j\u00e1 mostra recupera\u00e7\u00e3o mesmo na pandemia.\nBolsonaro citou o PIB negativo de 4% em 2020 e a expectativa de que o pa\u00eds deve crescer 5% neste ano e afirmou que isso resultaria em um \"milagre\" de 9% de crescimento.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro vai tirar poder de Guedes para recriar Minist\u00e9rio do Trabalho", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n disse nesta quarta-feira (21) \nque vai anunciar mudan\u00e7as em minist\u00e9rios\n. Ao menos uma decis\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 tomada: a superpasta de \nPaulo Guedes\n, ministro da Economia, ser\u00e1 esvaziada.\nSegundo fontes do primeiro escal\u00e3o do governo, a ideia \u00e9 criar um novo Minist\u00e9rio do Trabalho, que dever\u00e1 ser chamado Minist\u00e9rio do Emprego e da Previd\u00eancia Social. O \nMinist\u00e9rio do Trabalho foi extinto logo no in\u00edcio do governo Jair Bolsonaro\n (sem partido), em janeiro de 2019, junto com outros minist\u00e9rios da \u00e1rea econ\u00f4mica. As pastas foram fundidas para dar origem ao superminist\u00e9rio da Economia.\n "}, {"titulo": "Questionada por Bolsonaro, CoronaVac ser\u00e1 distribu\u00edda pela OMS ao mundo", "texto": " \nImpulsionado por seus anseios pol\u00edticos, o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) j\u00e1 tentou questionar por diversas vezes a CoronaVac, vacina produzida pelo Instituto Butantan em parceria com o laborat\u00f3rio chin\u00eas Sinovac.\nAs d\u00favidas levantadas pelo presidente n\u00e3o t\u00eam pano de fundo cient\u00edfico e sim uma estrat\u00e9gia pol\u00edtica clara de tentar atacar o governador de S\u00e3o Paulo, \nJo\u00e3o Doria\n (PSDB), que incentivou o uso do imunizante desde o in\u00edcio da pandemia.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro quer Bolsa Fam\u00edlia 58% maior, mas n\u00e3o sabe de onde tirar dinheiro", "texto": " \nA ordem do presidente \nJair Bolsonaro\n j\u00e1 foi dada: o Bolsa Fam\u00edlia em 2022 ser\u00e1 ampliado - tanto em n\u00famero de pessoas como no valor m\u00e9dio do benef\u00edcio. A promessa que j\u00e1 foi tornada p\u00fablica \u00e9 chegar ao valor m\u00e9dio de \nR$ 300 por fam\u00edlia\n. A m\u00e9dia atual \u00e9 de R$ 190, o que significa aumento de 58%.\nMas de onde vir\u00e1 o dinheiro? Essa resposta o governo ainda n\u00e3o tem.\n "}, {"titulo": "Movimentos sociais encontram Guedes para apresentar 'universo das favelas'", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, recebeu na \u00faltima quinta-feira (8), em S\u00e3o Paulo, representantes de movimentos sociais que buscam incentivar o empreendedorismo nas favelas.\nO convidado principal foi o fundador da Cufa (Central \u00danica das Favelas), Celso Athayde, que j\u00e1 havia conversado por telefone com o ministro h\u00e1 algumas semanas para demonstrar que os trabalhadores informais podem ajudar na retomada da economia. Na reuni\u00e3o da semana passada, al\u00e9m de Athayde, participaram representantes de cerca de dez organiza\u00e7\u00f5es.\n "}, {"titulo": "Oposi\u00e7\u00e3o vai ao STF contra lei da Eletrobras que Bolsonaro sancionou", "texto": " \nAp\u00f3s o presidente \nJair Bolsonaro\n sancionar a \nlei que abre caminho para a privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras\n, numa demonstra\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 agenda liberal do ministro \nPaulo Guedes\n (Economia), \na proposta ainda deve enfrentar uma batalha judicial.\nO Podemos protocolou hoje uma A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (Adin) no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) para tentar derrubar a lei.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro far\u00e1 \"tratamento cl\u00ednico conservador\", por enquanto sem cirurgia", "texto": " \nOs m\u00e9dicos do presidente \nJair Bolsonaro\n divulgaram por volta das 21 horas desta quarta-feira (14) \no primeiro boletim m\u00e9dico do presidente\n ap\u00f3s a chegada a S\u00e3o Paulo e, pelo menos no momento, descartam uma nova cirurgia.\n\"Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednica, laboratoriais e de imagem realizadas, o Presidente permanecer\u00e1 internado inicialmente em tratamento cl\u00ednico conservador\", dia a nota assinada pelo m\u00e9dico Ant\u00f4nio Luiz de Vasconcellos Macedo, cirurgi\u00e3o que acompanha o presidente desde a facada, pelo cardiologista de Bolsonaro, Dr. Ricardo Camarinha, e por outros m\u00e9dicos do hospital Vila Nova Star.\n "}, {"titulo": "Oposi\u00e7\u00e3o faz nova ofensiva no STF contra privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras", "texto": " \nAp\u00f3s o \nPodemos ingressar com uma a\u00e7\u00e3o no STF \n(Supremo Tribunal Federal) para tentar derrubar a lei j\u00e1 sancionada pelo presidente \nJair Bolsonaro\n que abre caminho para a privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras, outros partidos de oposi\u00e7\u00e3o se uniram e protocolaram nesta quinta-feira (15) uma outra a\u00e7\u00e3o pedindo para que a Suprema Corte declare a lei inconstitucional.\nPT, PSB, PDT, PCdoB, PSOL e Rede pedem que seja \"imediatamente suspensa\" a efic\u00e1cia da Lei n. 14.182/2021. Eles alegam que, al\u00e9m do instrumento da Medida Provis\u00f3ria ter sido usado de forma irregular, o texto aprovado pelo Congresso e sancionado pelo presidente possui \"modifica\u00e7\u00f5es substanciais no planejamento energ\u00e9tico brasileiro, inteiramente dissociadas da mat\u00e9ria encaminhada pelo Poder Executivo\".\n "}, {"titulo": "Em debate sobre 2\u00aa inst\u00e2ncia, Maia diz que Moro tentou mandar na C\u00e2mara", "texto": " \nUm grupo de Whatsapp virou palco de um debate acalorado entre o ex-juiz \nSergio Moro\n e o deputado \nRodrigo Maia\n (DEM-RJ), ex-presidente da C\u00e2mara. A discuss\u00e3o teve como pano de fundo a pris\u00e3o em segunda inst\u00e2ncia e gerou troca de alfinetadas. Enquanto o deputado disse que o ex-ministro da Justi\u00e7a do governo Bolsonaro tentou mandar na C\u00e2mara sem mandato, Moro afirmou que Maia n\u00e3o quis votar a volta da execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria da pena.\nAs trocas de mensagens foram registradas no grupo \"Parlat\u00f3rio SA\", que re\u00fane pol\u00edticos, economistas, empres\u00e1rios, advogados, que costumam trocar informa\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es sobre os cen\u00e1rios pol\u00edticos e econ\u00f4micos.\n "}, {"titulo": "Mesmo com Bolsonaro internado, Mour\u00e3o manteve viagem para o exterior", "texto": " \nO vice-presidente Hamilton Mour\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 no Brasil. Mesmo ap\u00f3s o presidente \nJair Bolsonaro\n ter ido na madrugada desta quarta-feira para o HFA (Hospital das For\u00e7as Armadas), em Bras\u00edlia, o eventual substituto legal do presidente manteve a viagem para Angola para participar da XIII Confer\u00eancia de Chefes de Estado e de Governo da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (CPLP), em Luanda.\nMour\u00e3o viajou por volta das 16h30 da tarde desta quarta-feira, cerca de uma hora depois Bolsonaro \nfoi transferido de Bras\u00edlia para S\u00e3o Paulo,\n com um quadro de obstru\u00e7\u00e3o intestinal. O presidente far\u00e1 mais exames para saber se ter\u00e1 ou n\u00e3o que realizar uma nova cirurgia.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro passa por exames em Bras\u00edlia e reuni\u00e3o com Poderes \u00e9 cancelada", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) est\u00e1 sendo submetido a uma s\u00e9rie de exames na manh\u00e3 de hoje no HFA (Hospital das For\u00e7as Armadas), em Bras\u00edlia.\nA assessoria de imprensa do Planalto divulgou, por volta das 8h40, uma nota oficial confirmando que o presidente, por orienta\u00e7\u00e3o de sua equipe m\u00e9dica, deu entrada no HFA, em Bras\u00edlia, nesta quarta-feira (14), para a realiza\u00e7\u00e3o de exames para investigar a causa dos solu\u00e7os. Ele tem apresentado nos \u00faltimos dias um \nquadro de solu\u00e7o persistente e se queixado de inc\u00f4modo.\n "}, {"titulo": "Professor precisaria trabalhar 10 mil anos para bater teto do funcionalismo", "texto": " \nProfessores da rede p\u00fablica precisariam trabalhar mais 10 mil anos para alcan\u00e7ar o atual teto do funcionalismo p\u00fablico, de R$ 39,2 mil por m\u00eas.\nUma calculadora,\n criada pelo Centro de Lideran\u00e7a P\u00fablica (CLP) e o movimento Unidos Pelo Brasil, permite que o usu\u00e1rio de qualquer profiss\u00e3o calcule quanto tempo demoraria para alcan\u00e7ar o sal\u00e1rio dos servidores que formam a elite do funcionalismo p\u00fablico.\n "}, {"titulo": "Hospitalizado, Bolsonaro contraria m\u00e9dicos e d\u00e1 entrevista para Sik\u00eara Jr.", "texto": " \nA interna\u00e7\u00e3o repentina, a transfer\u00eancia para S\u00e3o Paulo, a imin\u00eancia de uma nova cirurgia. Os \u00faltimos acontecimentos envolvendo a sa\u00fade do presidente \nJair Bolsonaro\n despertaram aten\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e da imprensa.\nNas primeiras horas do dia 14 de julho, poucas informa\u00e7\u00f5es. Enquanto o filho primog\u00eanito \nFl\u00e1vio Bolsonaro\n alertava para o estado delicado de sa\u00fade do pai, ministros foram \u00e0s redes sociais destacar um presidente disposto e pediram ora\u00e7\u00f5es.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro dar\u00e1 R$ 100 mi para policial comprar casa; minist\u00e9rio \u00e9 contra", "texto": " \nDe olho na reelei\u00e7\u00e3o em 2022 e visando agradar a base eleitoral de policiais, o presidente \nJair Bolsonaro\n deve lan\u00e7ar, na pr\u00f3xima ter\u00e7a-feira (6), uma linha de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio com subs\u00eddio de R$ 100 milh\u00f5es destinada aos agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica. O rascunho da medida, ao qual o \nUOL \nteve acesso, prev\u00ea financiamentos de at\u00e9 R$ 300 mil, com subs\u00eddios que variam conforme a faixa de renda do policial. O dinheiro sair\u00e1 do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica (\nFNSP\n), ligado ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\nO lan\u00e7amento do Programa Habite Seguro contraria parecer da \u00e1rea t\u00e9cnica da equipe econ\u00f4mica. No in\u00edcio do ano, Bolsonaro solicitou ao Minist\u00e9rio da Economia, comandado por \nPaulo Guedes\n, uma an\u00e1lise do programa, que era umas das prioridades do ex-ministro da Justi\u00e7a Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, atual AGU (Advogado-Geral da Uni\u00e3o). T\u00e9cnicos da Economia foram contr\u00e1rios \u00e0 medida.\n "}, {"titulo": "Governo adia programa de casas para policiais ap\u00f3s minist\u00e9rio apontar falha", "texto": " \nO governo decidiu adiar o lan\u00e7amento do programa Habite Seguro, que abrir\u00e1 uma linha de financiamento a agentes de seguran\u00e7a para compra da casa pr\u00f3pria, com subs\u00eddios. Os agentes s\u00e3o uma das principais bases de apoio do presidente \nJair Bolsonaro\nO lan\u00e7amento do programa, antes previsto para esta ter\u00e7a-feira (6), havia sido confirmado \u00e0 coluna por fontes do governo e da Caixa Econ\u00f4mica Federal. O pr\u00f3prio presidente j\u00e1 afirmou, em conversa com apoiadores, que iria oferecer aos agentes de seguran\u00e7a produtos \ncom \"taxa de juros l\u00e1 embaixo\"\n para a compra da casa pr\u00f3pria.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro confirma indica\u00e7\u00e3o de Mendon\u00e7a e defende ora\u00e7\u00e3o em sess\u00f5es do STF", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n confirmou hoje (7), em entrevista \u00e0 R\u00e1dio Ga\u00edba, que vai indicar o atual ministro da AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o),\n Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, para a vaga no STF\n (Supremo Tribunal Federal), que ser\u00e1 aberta no pr\u00f3ximo dia 12 com a aposentadoria do ministro Marco Aur\u00e9lio Mello.\n\"Tenho que honrar meus compromissos e falei muito que eu o indicaria\", disse Bolsonaro, que, em um aceno para diminuir a resist\u00eancia do Senado ao nome de Mendon\u00e7a, fez quest\u00e3o de dizer que trata-se apenas de uma indica\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "ANS prega cautela para plano pagar por vacina e cita escassez de imunizante", "texto": " \nA ANS (Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar) informou que recebeu o of\u00edcio da Secretaria de Ci\u00eancia, Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Insumos Estrat\u00e9gicos em Sa\u00fade \ndo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com a proposta de inclus\u00e3o de vacina para Covid-19 \nno Rol de Procedimentos com cobertura obrigat\u00f3ria pelos planos de sa\u00fade, mas que o tema ter\u00e1 que ser avaliado com cautela.\n\"Faz-se necess\u00e1ria cautela e responsabilidade por parte da ANS sobre o tema, dado o atual momento de escassez de vacinas\", informou a ANS \u00e0 coluna, por meio de sua assessoria.\n "}, {"titulo": "Ap\u00f3s amea\u00e7a de den\u00fancia por faltas, Guedes vai a audi\u00eancia na C\u00e2mara", "texto": " \nDepois de a Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira e Controle da C\u00e2mara dos Deputados ter aprovado ontem (6) um envio de of\u00edcio \u00e0 Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) para que o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, seja denunciado por crime de responsabilidade por faltar \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o, o titular da Economia compareceu presencialmente hoje na audi\u00eancia.\nGuedes, que passou a manh\u00e3 de quarta-feira ouvindo os deputados e se explicando, pouco falou sobre as distor\u00e7\u00f5es na Previd\u00eancia dos militares, que era a pauta originalmente tema da discuss\u00e3o. Em sua exposi\u00e7\u00e3o inicial, o ministro acabou discorrendo \nprincipalmente sobre a atua\u00e7\u00e3o do governo na pandemia.\n "}, {"titulo": "PT vai ao STF contra privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios", "texto": " \nO Partido dos Trabalhadores acionou o \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) contra a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios. O partido pediu para fazer parte, como amigos da corte (\namicus Curiae\n)\n, numa a\u00e7\u00e3o que discute a inconstitucionalidade da medida.\nNa peti\u00e7\u00e3o enviada ao STF, o PT ressaltou a\n manifesta\u00e7\u00e3o feita ontem pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR)\n, que afirmou entender ser inconstitucional a privatiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os postais e correio a\u00e9reo nacional.\n "}, {"titulo": "Augusto Aras diz ao STF que \u00e9 contra privatiza\u00e7\u00e3o total dos Correios", "texto": " \nO Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, se manifestou contra a privatiza\u00e7\u00e3o integral dos Correios no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade (ADI) ajuizada pela Associa\u00e7\u00e3o dos Profissionais dos Correios (ADCap) no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal).\nEm seu parecer, Aras opinou para que se declare a inconstitucionalidade parcial do pedido \"a fim de retirar da for\u00e7a normativa do dispositivo legal a autoriza\u00e7\u00e3o de desestatiza\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos, apenas na parte em que ela executa os servi\u00e7os postais e o correio a\u00e9reo nacional\".\n "}, {"titulo": "Militares quebram sil\u00eancio, erram nas palavras e d\u00e3o for\u00e7a a Bolsonaro", "texto": " \n\u00c9 comum entre militares de alta patente o cuidado com as palavras. Sempre que as For\u00e7as Armadas precisam fazer um comunicado \u00e0 sociedade cada palavra \u00e9 escolhida a dedo.\nPelo menos era assim que antigos comandantes diziam agir. Sabiam que qualquer express\u00e3o mal colocada (ou n\u00e3o colocada) poderia causar ru\u00eddos e at\u00e9 mesmo problemas institucionais.\n "}, {"titulo": "Senador prop\u00f5e taxar quem tem mais de R$ 4,67\u00a0mi para gastos da pandemia", "texto": " \nVice-presidente da CPI da Pandemia, o senador Randolfe Rodrigues (Rede-AP) protocolou, na semana passada, um Projeto de Lei Complementar para que seja criada uma \"Contribui\u00e7\u00e3o Extraordin\u00e1ria sobre Grandes Fortunas\" para atenuar os efeitos da pandemia de Covid.\nO projeto prev\u00ea uma a al\u00edquota progressiva que varia de 0,5% a 5%, para pessoas com patrim\u00f4nio acima de R$ 4,67 milh\u00f5es.\n "}, {"titulo": "Relator prop\u00f5e venda de 100% dos Correios: 'Ou se fortalece ou morre'", "texto": " \nRespons\u00e1vel pelo relat\u00f3rio do Projeto de Lei (PL) que trata da privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, o deputado Gil Cutrim (Republicanos-MA) finalizou seu parecer favor\u00e1vel \u00e0 venda integral da estatal.\nNo texto, obtido pelo \nUOL\n, o relator diz que o PL cumpre as regras constitucionais e defende que a entrega de correspond\u00eancias para todo o territ\u00f3rio nacional s\u00f3 \u00e9 vi\u00e1vel se houver crescimento do servi\u00e7o comercial de encomendas. \"Sendo assim, conclu\u00edmos que os Correios brasileiros t\u00eam apenas duas escolhas: ou se fortalecer, ou morrer\".\n "}, {"titulo": "Ministro da Defesa procurou Pacheco para fazer desagravo aos senadores", "texto": " \nAp\u00f3s a \nrepercuss\u00e3o da nota divulgada ontem pelas For\u00e7as Armadas\n, o ministro da Defesa, general Walter Braga Netto, procurou alguns senadores, incluindo o presidente do Senado, Rodrigo Pacheco, para esclarecer o teor das cr\u00edticas feita ao presidente da CPI da Pandemia, senador Omar Aziz.\nO objetivo da liga\u00e7\u00e3o, feita na manh\u00e3 desta quinta-feira (8), foi esclarecer que n\u00e3o houve a inten\u00e7\u00e3o de um ataque generalizado ao Senado. Na conversa, Braga Netto disse que a nota deixava claro que a cr\u00edtica era direcionada \"\u00e0 fala do presidente da CPI\", um cargo tempor\u00e1rio, e n\u00e3o ao senador em quest\u00e3o e muito menos ao Senado.\n "}, {"titulo": "Para evitar ampliar crise, governo deve manter Ricardo Barros na lideran\u00e7a", "texto": " \nApontado pelo deputado Luis Miranda (DEM-DF) \ncomo o parlamentar que estaria envolvido em supostas irregularidades\n no caso da vacina indiana Covaxin, o l\u00edder do governo na C\u00e2mara, Ricardo Barros (PP-PR), deve permanecer como o representante do governo de \nJair Bolsonaro\n na Casa.\nInterlocutores diretos do presidente minimizaram hoje a cita\u00e7\u00e3o do nome de Barros e afirmaram \u00e0 coluna que n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es, \"no momento\", para que ele deixe o cargo. Nas palavras de um ministro, \"Barros continua com o governo\".\n "}, {"titulo": "Deputado pede apura\u00e7\u00e3o de conduta de Onyx \u00e0 PGR e \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica", "texto": " \nAs declara\u00e7\u00f5es do ministro da Secretaria Geral, Onyx Lorenzoni, que no dia 23 de junho afirmou que o governo mandaria investigar o deputado Luiz Miranda (DEM-DF) e seu irm\u00e3o, o servidor da Sa\u00fade, Luis Ricardo Fernandes Miranda, por denunciarem o suposto esquema de irregularidade na compra da covaxin, devem ser avaliadas pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica.\nO deputado do PSOL, Ivan Valente, enviou ontem aos dois \u00f3rg\u00e3os uma representa\u00e7\u00e3o em que afirma que Onyx cometeu crimes de improbidade e abuso de autoridade.\n "}, {"titulo": "Ex\u00e9rcito diz ao STF que n\u00e3o v\u00ea raz\u00f5es em tornar p\u00fablico caso Pazuello", "texto": " \nO Comando do Ex\u00e9rcito se manifestou nesta segunda-feira (28) no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) contra a abertura dos dados do inqu\u00e9rito disciplinar que envolveram o ex-ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello.\nAtendendo a um pedido da ministra C\u00e1rmen L\u00facia, o Ex\u00e9rcito afirmou que \"n\u00e3o existe absolutamente interesse p\u00fablico patente, a motivar acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas de referido processo administrativo disciplinar\".\n "}, {"titulo": "Governo vai prorrogar campanha publicit\u00e1ria para pedir economia de energia", "texto": " \nA Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o (Secom) da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica confirmou que a campanha publicit\u00e1ria para o uso racional de \u00e1gua e energia, que est\u00e1 sendo veiculada em r\u00e1dio, TV e internet desde dezembro do ano passado, ser\u00e1 prorrogada.\nA previs\u00e3o inicial era de que \na campanha fosse encerrada amanh\u00e3, 30 de junho\n, mas o per\u00edodo da seca costuma durar pelo menos at\u00e9 setembro.\n "}, {"titulo": "AGU defende sigilo no caso Pazuello e diz que divulga\u00e7\u00e3o afeta a honra", "texto": " \nA AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o) defendeu perante ao \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) o sigilo de at\u00e9 100 anos imposto ao processo disciplinar que absolveu o ex-ministro da Sa\u00fade general Eduardo Pazuello por participa\u00e7\u00e3o de ato pol\u00edtico ao lado do presidente \nJair Bolsonaro\n.\nEm manifesta\u00e7\u00e3o enviada \u00e0 ministra C\u00e1rmen L\u00facia, a AGU afirmou que o Regulamento Disciplinar do Ex\u00e9rcito prev\u00ea o sigilo por defesa da \"honra pessoal\".\n "}, {"titulo": "\u00c0 PGR, Pazuello repete governo e diz que Sa\u00fade n\u00e3o viu problema com Covaxin", "texto": " \nEm manifesta\u00e7\u00e3o enviada ao Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, o ex-ministro da Sa\u00fade general Eduardo Pazuello confirmou que o presidente \nJair Bolsonaro\n pediu investiga\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao contrato da Covaxin, mas diz que a pasta n\u00e3o encontrou irregularidades.\nPazuello pediu que a PGR arquive a not\u00edcia-crime apresentada por senadores que acusam o presidente de crime de prevarica\u00e7\u00e3o em torno da compra da vacina indiana.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro escolhe \"olhos do Planalto\" para ser n\u00famero 2 do Meio Ambiente", "texto": " \nUma semana depois da \nsa\u00edda de Ricardo Salles do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente\n, o presidente \nJair Bolsonaro\n trocou nesta quarta-feira (30) o secret\u00e1rio-executivo da pasta, uma esp\u00e9cie de \"vice\" do ministro.\nO novo ocupante do cargo \u00e9 Fernando Moura Alves, nome pr\u00f3ximo do Planalto, ex-secret\u00e1rio executivo da Casa Civil e que atualmente estava na Secretaria Geral da Presid\u00eancia, um dos quatro minist\u00e9rios palacianos. A nomea\u00e7\u00e3o foi publicada hoje no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.\n "}, {"titulo": "TCU aprova, com ressalvas, contas do governo Bolsonaro em 2020", "texto": " \nO TCU (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o) aprovou nesta quarta-feira (30) em um parecer pr\u00e9vio as contas do governo do presidente \nJair Bolsonaro\n relativas ao exerc\u00edcio de 2020. A aprova\u00e7\u00e3o foi un\u00e2nime.\nOs ministros do TCU seguiram a indica\u00e7\u00e3o do relator, ministro Walton Alencar Rodrigues. A sess\u00e3o de hoje foi acompanhada remotamente pelo ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, que, no entanto, n\u00e3o fez nenhuma declara\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Presidente do PSDB diz que atitude de Leite \"\u00e9 corajosa\"\u00a0e afirma respeito", "texto": " \nO presidente nacional do PSDB, Bruno Ara\u00fajo, afirmou \u00e0 coluna que viu como uma \"atitude corajosa\" a do governador do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite (PSDB), de \nassumir ao Programa do Bial, da TV Globo, que \u00e9 gay\n.\n\"Neste Brasil com pouca integridade, neste momento, a gente precisa debater o que se \u00e9. Para que se fique claro e n\u00e3o se tenha nada a esconder. Eu sou gay, eu sou gay. E sou um governador gay, n\u00e3o sou um gay governador\", disse Leite \u00e0 TV Globo.\n "}, {"titulo": "Governo federal pede \u00e0 ANS que planos de sa\u00fade paguem ao SUS por vacinas", "texto": " \nEm meio \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es de cobran\u00e7a de propinas e irregularidades na aquisi\u00e7\u00e3o de vacinas, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade pediu \u00e0 ANS (Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar) que inclua as vacinas da AstraZeneca e da Pfizer nos procedimentos que os planos de sa\u00fade t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de ressarcir ao SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade).\nEm of\u00edcio enviado pela pasta \u00e0 ANS, no \u00faltimo dia 30, o minist\u00e9rio afirma que a ag\u00eancia j\u00e1 \"realiza a incorpora\u00e7\u00e3o de novas tecnologias em sa\u00fade, bem como a defini\u00e7\u00e3o de regras para sua utiliza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade suplementar por meio da atualiza\u00e7\u00e3o do Rol de Procedimentos e Eventos\" e \"solicita a avalia\u00e7\u00e3o, por parte dessa ANS, de inclus\u00e3o das vacinas ChAdOx1 nCoV-19 (Fiocruz/AstraZeneca) e BNT162b2 (Pfizer) em seu Rol de Procedimentos e Eventos em Sa\u00fade\".\n "}, {"titulo": "PT vai ao STF pedir que Lira aprecie pedidos de impeachment de Bolsonaro", "texto": " \nO deputado Rui Falc\u00e3o (PT-SP) e o ex-candidato do PT a presidente da Rep\u00fablica, Fernando Haddad, protocolaram ontem (1) um mandado de seguran\u00e7a, com pedido liminar, no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) contra o que chamam de omiss\u00e3o do presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Arthur Lira (PP-AL), que tem se recusado a apreciar pelo menos um dos mais de 120 pedidos de impeachment do presidente \nJair Bolsonaro\n.\nNo documento, os petistas citam um pedido feito por eles e assinado por mais 158 pessoas foi protocolado em maio do ano passado e pedem que Lira fa\u00e7a a leitura do pedido e d\u00ea andamento do processo.\n "}, {"titulo": "Ex\u00e9rcito: sigilo de 100 anos do caso Pazuello \u00e9 legal; advogados contestam", "texto": " \nO teor do procedimento disciplinar que o general Eduardo Pazuello teve que responder ao Ex\u00e9rcito deve permanecer em sigilo por at\u00e9 100 anos por conta de uma interpreta\u00e7\u00e3o da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (LAI). A decis\u00e3o de colocar o processo em sigilo mesmo \nap\u00f3s o seu arquivamento \nfoi revelada pelo jornal O Globo.\nAo UOL, o Centro de Comunica\u00e7\u00e3o Social do Ex\u00e9rcito justificou a medida com base no artigo 31 da LAI, que prev\u00ea que as informa\u00e7\u00f5es pessoais \"relativas \u00e0 intimidade, vida privada, honra e imagem: ter\u00e3o seu acesso restrito, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo e pelo prazo m\u00e1ximo de 100 (cem) anos a contar da sua data de produ\u00e7\u00e3o, a agentes p\u00fablicos legalmente autorizados e \u00e0 pessoa a que elas se referirem\".\n "}, {"titulo": "STF vai julgar a\u00e7\u00e3o contra autonomia do Banco Central at\u00e9 o dia 25 de junho", "texto": " \nOs ministros do Supremo Tribunal Federal (\nSTF\n) ter\u00e3o at\u00e9 o dia 25 de junho para inclu\u00edrem seus votos referentes a a\u00e7\u00e3o que pede que seja derrubada a lei que prev\u00ea a autonomia do Banco Central e\n que foi sancionada pelo presidente Jair Bolsonaro em fevereiro. \nNesta quarta-feira (9), o ministro Ricardo Lewandowski incluiu o tema na pauta do plen\u00e1rio virtual entre os dias 18 e 25 de junho.\n "}, {"titulo": "Sa\u00edda de Salles repete estrat\u00e9gia de \"cortina de fuma\u00e7a\" do caso Queiroz", "texto": " \nA quarta-feira come\u00e7ou com o presidente \nJair Bolsonaro\n no centro de den\u00fancias de que teria sido alertado de poss\u00edveis irregularidades na compra de vacinas indianas. Ao longo do dia, mais repercuss\u00e3o e press\u00e3o contra o governo para que explica\u00e7\u00f5es fossem dadas.\nNo fim da tarde, no entanto, Bolsonaro conseguiu mudar o foco do notici\u00e1rio com o an\u00fancio de que o\n investigado Ricardo Salles decidira deixar o Minist\u00e9rio do Meio Ambiente\n.\n "}, {"titulo": "Governo usa Deus, inverte a l\u00f3gica e barra perguntas ao falar das suspeitas", "texto": " \nA entrevista coletiva do ministro da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia, Onyx Lorenzoni, \nno in\u00edcio da noite desta quarta-feira (23)\n, chamou aten\u00e7\u00e3o pela irrita\u00e7\u00e3o que o auxiliar do presidente \nJair Bolsonaro\n demonstrou ao defender o chefe em rela\u00e7\u00e3o \n\u00e0s suspeitas de irregularidades na compra da vacina indiana Covaxin\n.\nAl\u00e9m disso, h\u00e1 pelo menos outros tr\u00eas pontos que merecem aten\u00e7\u00e3o nesta entrevista.\n "}, {"titulo": "Ala do STF deve defender que n\u00e3o \u00e9 papel da corte impedir Copa Am\u00e9rica", "texto": " \nA tend\u00eancia no Supremo Tribunal Federal (\nSTF\n) \u00e9 que a realiza\u00e7\u00e3o da Copa Am\u00e9rica no Brasil n\u00e3o seja barrada. A avalia\u00e7\u00e3o de pessoas ligadas ao STF e do Planalto \u00e9 que a corte est\u00e1 sendo chamada a julgar casos pol\u00eamicos na pandemia, mas que, neste caso, n\u00e3o caberia ao STF arbitrar sobre a decis\u00e3o.\nUm ministro do Supremo, ouvido reservadamente pela coluna, afirmou que \"n\u00e3o \u00e9 papel do STF impedir o evento\".\n "}, {"titulo": "No governo Bolsonaro, confian\u00e7a nas For\u00e7as Armadas cai de 70% para 58%", "texto": " \nEm dezembro de 2018, quando o presidente \nJair Bolsonaro\n ainda n\u00e3o havia tomado posse, o \u00edndice de confian\u00e7a dos brasileiros nas For\u00e7as Armadas era de 70%. Agora, em junho de 2021, o \u00edndice caiu para 58%. Os dados s\u00e3o da pesquisa XP/Ipespe divulgada nesta sexta-feira (11).\nO levantamento mostra que o prest\u00edgio e a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o brasileira nos militares t\u00eam apresentado uma trajet\u00f3ria de queda durante todo o governo Bolsonaro.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro deve assinar at\u00e9 sexta medida que renova aux\u00edlio por 3 meses", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n deve assinar ainda nesta semana a Medida Provis\u00f3ria (MP) que vai permitir a renova\u00e7\u00e3o do \naux\u00edlio emergencial\n por mais tr\u00eas meses.\nOs moldes da nova rodada do aux\u00edlio, segundo fontes ouvidas pela coluna, devem seguir o modelo atual de \nparcelas que variam de R$ 150 a R$ 375\n.\n "}, {"titulo": "Ministro diz que TCU deve apurar \"quest\u00f5es nebulosas\" em torno da Covaxin", "texto": " \nO ministro do TCU (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o) Bruno Dantas afirmou nesta quarta-feira (23), durante sess\u00e3o plen\u00e1ria da corte, que as \nrecentes not\u00edcias\n envolvendo o contrato do governo brasileiro para a compra da vacina indiana Covaxin refor\u00e7am a necessidade de aprecia\u00e7\u00e3o do tema pela corte de contas do pa\u00eds.\n\"O tema se encontra envolto em um emaranhado de quest\u00f5es nebulosas\", disse Dantas. Nesta quarta-feira, o \ndeputado federal Luis Miranda (DEM-DF) afirma ter alertado\n o presidente \nJair Bolsonaro\n sobre ind\u00edcios de irregularidade na negocia\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a compra da vacina indiana Covaxin.\n "}, {"titulo": "Ap\u00f3s pedido de Toffoli, STF n\u00e3o tem mais data para julgar autonomia do BC", "texto": " \nO julgamento virtual no Supremo Tribunal Federal (\nSTF\n), \nque havia sido retomado nesta sexta-feira (25),\n foi novamente suspenso ap\u00f3s um pedido de destaque do ministro Dias Toffoli, que na pr\u00e1tica quer mais tempo para analisar o tema.\nAgora, os ministros ter\u00e3o que obrigatoriamente realizar uma sess\u00e3o presencial para que o caso seja votado. Apesar disso, n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de quando o presidente do STF, Luiz Fux, ir\u00e1 pautar o tema, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 uma data para que a an\u00e1lise do tema seja retomada.\n "}, {"titulo": "Ministro far\u00e1 pronunciamento para pedir que brasileiros economizem energia", "texto": " \nO ministro de Minas e Energia, almirante Bento Albuquerque, far\u00e1 um pronunciamento nesta segunda-feira (28) em cadeia nacional de r\u00e1dio e TV para, entre outros temas, pedir conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o para o uso da \u00e1gua e da energia.\nO pa\u00eds atravessa uma das suas maiores crises h\u00eddricas, \nespecialistas destacam o aumento na conta de luz \ne o governo se esfor\u00e7a em negar qualquer possibilidade de um apag\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro insistiu por isen\u00e7\u00e3o de R$ 2,5 mil, mas ainda n\u00e3o cumpre promessa", "texto": " \nNos \u00faltimos dias, enquanto a equipe do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, estava fechando o projeto de lei (PL) com a segunda parte da reforma tribut\u00e1ria, o presidente \nJair Bolsonaro\n pediu para que a isen\u00e7\u00e3o da tabela do \nImposto de Renda\n alcan\u00e7asse o patamar de R$ 2.500.\nEm uma reuni\u00e3o com Guedes, no in\u00edcio da semana, Bolsonaro ouviu que a \u00e1rea t\u00e9cnica recomendava que o PL elevasse a faixa de isen\u00e7\u00e3o de R$ 1.903,99 para R$ 2.400. Apesar disso, o presidente insistiu que o valor chegasse a R$ 2.500.\n "}, {"titulo": "Caminhoneiros pedem a Guedes prorroga\u00e7\u00e3o de programa de linha de cr\u00e9dito", "texto": " \nMesmo rec\u00e9m-contemplados com novas promessas por parte do governo, \ncom o lan\u00e7amento do programa Gigantes do Asfalto\n, caminhoneiros enviaram, nesta ter\u00e7a-feira (1), ao ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, um requerimento que pede a prorroga\u00e7\u00e3o da linha BNDES Cr\u00e9dito Caminhoneiros, que se encerra originalmente no pr\u00f3ximo dia 8.\n\"Ocorre que no tempo de dura\u00e7\u00e3o da linha de cr\u00e9dito nenhum transportador aut\u00f4nomo conseguiu ter acesso a ela, ou seja, os caminhoneiros ganharam, mas mais uma vez n\u00e3o levaram\", escreveram no documento assinado pelo presidente da Abrava (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Condutores de Ve\u00edculos Automotores), Wallace Landim, conhecido como Chor\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Pazuello \u00e9 nomeado para cargo no Planalto com sal\u00e1rio de R$ 16 mil", "texto": " \nO general Eduardo Pazuello foi nomeado nesta ter\u00e7a-feira (1\u00ba) para assumir o cargo de Estudos Estrat\u00e9gicos da Secret\u00e1ria de Assuntos Estrat\u00e9gicos (SAE) da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. \nA informa\u00e7\u00e3o havia sido antecipada pela coluna. \nA nomea\u00e7\u00e3o foi assinada pelo ministro da Casa Civil, Luiz Eduardo Ramos, e foi publicada em edi\u00e7\u00e3o extra do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.\nInicialmente, Bolsonaro havia prometido ao ex-ministro da Sa\u00fade outra fun\u00e7\u00e3o e ele ficaria subordinado ao ministro da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia, Onyx Lorenzoni. A ideia era que ele assumisse a Secretaria de Moderniza\u00e7\u00e3o do Estado.\n "}, {"titulo": "Ida de Pazuello para a reserva ainda \u00e9 d\u00favida entre generais do Ex\u00e9rcito", "texto": " \nA nomea\u00e7\u00e3o do general Eduardo Pazuello \npara um cargo no Pal\u00e1cio do Planalto nesta ter\u00e7a-feira\n (1\u00ba) aumentou as expectativas dentro da caserna para que o ex-ministro da Sa\u00fade, finalmente, pe\u00e7a para ir para a reserva.\nApesar disso, at\u00e9 o momento, o Ex\u00e9rcito n\u00e3o recebeu nenhuma comunica\u00e7\u00e3o oficial neste sentido e militares ouvidos pela coluna salientam que a sua nova fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o o obrigar\u00e1 automaticamente a ir para a reserva.\n "}, {"titulo": "Governo estuda prorrogar campanha para uso consciente de \u00e1gua e energia", "texto": " \nCom o pa\u00eds registrando o n\u00edvel mais baixo dos seus reservat\u00f3rios de \u00e1gua desde 1931 e com o impacto que \nhaver\u00e1 no aumento da conta de luz,\n o governo analisa se estender\u00e1 a campanha publicit\u00e1ria para o uso consciente de \u00e1gua e energia.\nAt\u00e9 o momento, segundo a Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia, j\u00e1 foram gastos R$ 55 milh\u00f5es nas a\u00e7\u00f5es publicit\u00e1rias desde dezembro do ano passado quando a campanha come\u00e7ou a circular em r\u00e1dios, TV e internet.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro far\u00e1 pronunciamento em r\u00e1dio e TV hoje \u00e0 noite", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n far\u00e1 na noite de hoje (2) um pronunciamento em cadeia nacional de TV e r\u00e1dio. O tema deve ser as a\u00e7\u00f5es do governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas contra a covid. As emissoras j\u00e1 receberam o aviso de convoca\u00e7\u00e3o para cerca de cinco minutos de fala do presidente, a partir das 20h30.\nO presidente gravou o v\u00eddeo hoje mesmo, no in\u00edcio da tarde. Segundo auxiliares, a ideia do governo \u00e9 destacar a marca de 100 milh\u00f5es de doses de vacina distribu\u00eddas pelo pa\u00eds. O n\u00famero, de acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, foi alcan\u00e7ado na manh\u00e3 de hoje.\n "}, {"titulo": "Pazuello \u00e9 absolvido pelo Ex\u00e9rcito ap\u00f3s participa\u00e7\u00e3o em ato com Bolsonaro I Carla Ara\u00fajo", "texto": " \nO Comandante do Ex\u00e9rcito, general Paulo S\u00e9rgio, decidiu hoje n\u00e3o aplicar nenhuma puni\u00e7\u00e3o ao general Eduardo Pazuello, por participar de um ato pol\u00edtico com o presidente Jair Bolsonaro (sem partido), no Rio de Janeiro no \u00faltimo dia 23. O processo disciplinar foi arquivado. Em nota divulgada nesta quinta-feira (3), o Centro de Comunica\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito justificou que Comandante do Ex\u00e9rcito \"analisou e acolheu os argumentos apresentados por escrito e sustentados oralmente pelo referido oficial-general\".\n "}, {"titulo": "Para especialistas, n\u00e3o h\u00e1 risco de apag\u00e3o, mas alta na conta \u00e9 inevit\u00e1vel", "texto": " \nN\u00e3o vai ter jeito. O brasileiro pode come\u00e7ar a preparar o bolso para o aumento da conta de energia el\u00e9trica pelos pr\u00f3ximos meses, como consequ\u00eancia da maior seca da hist\u00f3ria nos reservat\u00f3rios das usinas hidrel\u00e9tricas.\nProfessores e especialistas ouvidos pela coluna dizem que o aumento do custo da energia ser\u00e1 inevit\u00e1vel para al\u00e9m do m\u00eas de junho.\n "}, {"titulo": "Governo discute fim do aux\u00edlio e subir Bolsa Fam\u00edlia de R$ 190 para R$ 270", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n e os ministros \nPaulo Guedes\n (Economia) e Jo\u00e3o Roma (Cidadania) trabalham os cen\u00e1rios poss\u00edveis para o fim do \naux\u00edlio emergencial\n em agosto. A proposta em estudo, no momento, \u00e9 turbinar o valor m\u00e9dio pago ao Bolsa Fam\u00edlia, hoje de R$ 190.\nBolsonaro, que j\u00e1 est\u00e1 em campanha pela reelei\u00e7\u00e3o, tem defendido que se tente alcan\u00e7ar at\u00e9 R$ 270. Os minist\u00e9rios, por\u00e9m, defendem que o valor seja no m\u00e1ximo de R$ 250.\n "}, {"titulo": "Pazuello \u00e9 absolvido pelo Ex\u00e9rcito ap\u00f3s participa\u00e7\u00e3o em ato com Bolsonaro", "texto": " \nO Comandante do Ex\u00e9rcito, general Paulo S\u00e9rgio, decidiu hoje n\u00e3o aplicar nenhuma puni\u00e7\u00e3o ao general Eduardo Pazuello, \npor participar de um ato pol\u00edtico com o presidente Jair Bolsonaro (sem partido), no Rio de Janeiro\n no \u00faltimo dia 23. O processo disciplinar foi arquivado.\nEm nota divulgada nesta quinta-feira (3), o Centro de Comunica\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito justificou que Comandante do Ex\u00e9rcito \"analisou e acolheu os argumentos apresentados por escrito e sustentados oralmente pelo referido oficial-general\".\n "}, {"titulo": "Governo prev\u00ea que MP da Eletrobras ser\u00e1 votada \"nos 45 do segundo tempo\"", "texto": " \nA Medida Provis\u00f3ria (MP) 1.031/2021, que abre caminho para a privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras, tem duas semanas para ser aprovada no Congresso, j\u00e1 que perde sua validade no pr\u00f3ximo dia 22. Apesar do pouco tempo, o governo acredita que a medida ser\u00e1 aprovada, ainda que na reta final do prazo.\n\u00c0 coluna, o ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, afirmou que sua pasta tem trabalhado h\u00e1 quatro meses para assessorar os parlamentares em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria. \"Nossa expectativa \u00e9 a melhor poss\u00edvel\", disse o ministro, que afirmou n\u00e3o acreditar que a mat\u00e9ria v\u00e1 caducar.\n "}, {"titulo": "Ex-ministro, general Etchegoyen diz ser indefens\u00e1vel decis\u00e3o sobre Pazuello", "texto": " \nO ex-ministro e general da reserva, general S\u00e9rgio Etchegoyen, criticou a decis\u00e3o do Ex\u00e9rcito de n\u00e3o punir o general Eduardo Pazuello pela participa\u00e7\u00e3o de um ato com o presidente \nJair Bolsonaro\n.\nCom cautela para n\u00e3o criticar diretamente a decis\u00e3o que foi do Comandante do Ex\u00e9rcito, general Paulo S\u00e9rgio, Etchegoyen afirmou que v\u00ea a atitude como \"indefens\u00e1vel\".\n "}, {"titulo": "Ex\u00e9rcito abre apura\u00e7\u00e3o disciplinar contra Pazuello ap\u00f3s ato com Bolsonaro", "texto": " \nDepois de um dia de conversas entre o ministro da Defesa, Braga Netto, o comandante do Ex\u00e9rcito, general Paulo S\u00e9rgio, e membros da c\u00fapula militar ficou decidido que ser\u00e1 aberto um procedimento disciplinar contra o general Eduardo Pazuello, para apurar as irregularidades de \nsua participa\u00e7\u00e3o em um ato pol\u00edtico\n ao lado do presidente \nJair Bolsonaro\n.\nA informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pela coluna por militares ligados ao comandante e tamb\u00e9m ao minist\u00e9rio da Defesa.\n "}, {"titulo": "Pazuello repete Bolsonaro e alega a Ex\u00e9rcito que ato n\u00e3o teve vi\u00e9s pol\u00edtico", "texto": " \nO general Eduardo Pazuello entregou nesta quinta-feira ao Comando do Ex\u00e9rcito sua resposta sobre o procedimento disciplinar que foi aberto pela for\u00e7a para apurar a participa\u00e7\u00e3o do general em um ato pol\u00edtico com o presidente \nJair Bolsonaro\n, no \u00faltimo domingo, no Rio.\nO documento \u00e9 sigiloso e n\u00e3o deve ser tornado p\u00fablico pelo Ex\u00e9rcito. Segundo o \nUOL\n apurou, a linha de defesa do ex-ministro da Sa\u00fade segue o script que foi apresentado pelo pr\u00f3prio presidente na live desta quinta-feira: \nde que n\u00e3o se tratava de um ato pol\u00edtico.\n "}, {"titulo": "Pazuello j\u00e1 recebeu \"em m\u00e3os\" formul\u00e1rio para se explicar ao Ex\u00e9rcito", "texto": " \nO ex-ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello recebeu ontem \u00e0 noite (24) o protocolo do procedimento disciplinar que foi aberto pelo Ex\u00e9rcito para apurar a sua participa\u00e7\u00e3o em ato pol\u00edtico ao lado do presidente \nJair Bolsonaro\n.\nSegundo apurou a coluna, o documento foi entregue \"em m\u00e3os\" a Pazuello por um oficial do Ex\u00e9rcito. Havia a expectativa de que o pr\u00f3prio Comandante do Ex\u00e9rcito, general Paulo S\u00e9rgio, entregasse o formul\u00e1rio, mas, segundos fontes, houve um \"desencontro de hor\u00e1rios\".\n "}, {"titulo": "Ministro da Defesa e Comandante do Ex\u00e9rcito discutem \"situa\u00e7\u00e3o Pazuello\"", "texto": " \nO Comandante do Ex\u00e9rcito, general Paulo S\u00e9rgio Nogueira de Oliveira, foi nesta segunda-feira (24) ao Minist\u00e9rio da Defesa, em Bras\u00edlia, para conversar com o ministro Braga Netto sobre a situa\u00e7\u00e3o do general Eduardo Pazuello.\nA conversa aconteceu por volta das 11 horas da manh\u00e3. Segundo apurou a coluna, o Ex\u00e9rcito divulgar\u00e1 uma nota para falar da situa\u00e7\u00e3o do general, que deve ser alvo de abertura de um processo disciplinar.\n "}, {"titulo": "Planalto tamb\u00e9m ajudou no treinamento da \"capit\u00e3 cloroquina\" para a CPI", "texto": " \nAssim como o ex-ministro da Sa\u00fade general Eduardo Pazuello, a secret\u00e1ria de Gest\u00e3o e Trabalho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Mayra Pinheiro, conhecida como \"capit\u00e3 cloroquina\", tamb\u00e9m recebeu treinamento do Pal\u00e1cio do Planalto para participar da \nCPI da Covid\n.\nA coluna apurou que participaram do grupo que subsidiou a secret\u00e1ria com informa\u00e7\u00f5es e treinamento funcion\u00e1rios da Casa Civil, da Secretaria de Governo (Segov) e tamb\u00e9m da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia.\n "}, {"titulo": "Pazuello diz ao Ex\u00e9rcito que n\u00e3o vai para a reserva antes do fim da CPI", "texto": " \nMembros do Alto Comando e o pr\u00f3prio comandante do Ex\u00e9rcito, general Paulo S\u00e9rgio, tentaram usar de persuas\u00e3o para convencer o general Eduardo Pazuello de que ele deveria ir para a reserva.\nO objetivo era encerrar os in\u00fameros danos que Pazuello tem causado \u00e0 imagem da For\u00e7a e, ao mesmo tempo, tirar a press\u00e3o em cima de uma puni\u00e7\u00e3o rigorosa por sua participa\u00e7\u00e3o em um ato pol\u00edtico com o presidente \nJair Bolsonaro\n no \u00faltimo domingo.\n "}, {"titulo": "Ped\u00e1gio para carro subiria ao menos 5% com isen\u00e7\u00e3o de moto, dizem empresas", "texto": " \nPromessa feita pelo presidente \nJair Bolsonaro\n nas redes sociais no \u00faltimo domingo (23), \nap\u00f3s participar de mais um passeio de moto com motociclistas\n, a isen\u00e7\u00e3o de ped\u00e1gios para \nmotos\n em novas concess\u00f5es das rodovias federais \u00e9 alvo de cr\u00edticas por entidades ligadas aos transportes.\nA Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concession\u00e1rias de Rodovias (ABCR) estima que o impacto de isen\u00e7\u00e3o de pagamento de ped\u00e1gio por motocicletas seja de pelo menos 5% na receita de um projeto de concess\u00e3o de rodovia. Isso elevaria o ped\u00e1gio para carros na mesma propor\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Medidas para caminhoneiros pioram seguran\u00e7a nas estradas, dizem empresas", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n anunciou, no \u00faltimo dia 18, \num pacote de medidas para atender ao pleito dos caminhoneiros,\n programa batizado de Gigantes do Asfalto, mas para a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concession\u00e1rias de Rodovias (ABCR) os projetos que foram enviados ao Congresso t\u00eam problemas, que devem ser avaliados com aten\u00e7\u00e3o pelos parlamentares.\nPara o presidente da ABCR, Marco Aur\u00e9lio Barcelos, o aumento de 10% para 12,5% no limite de toler\u00e2ncia do peso permitido por eixo em caminh\u00f5es acima de 50 toneladas pode, por exemplo, prejudicar a seguran\u00e7a das rodovias brasileiras.\n "}, {"titulo": "Argumento de Pazuello n\u00e3o deve convencer Ex\u00e9rcito; generais querem puni\u00e7\u00e3o", "texto": " \nO argumento escolhido pelo ex-ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, de que ao participar de um evento no Rio de Janeiro com o presidente \nJair Bolsonaro\n n\u00e3o estaria em um palanque pol\u00edtico n\u00e3o deve sensibilizar integrantes do Alto Comando. Um general que faz parte do grupo afirmou \u00e0 coluna que as explica\u00e7\u00f5es de Pazuello \"n\u00e3o convencem\".\nNa avalia\u00e7\u00e3o dos militares de alta patente, a infra\u00e7\u00e3o de Pazuello foi \"p\u00fablica e not\u00f3ria\" e segue pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o. A expectativa \u00e9 de que o Comandante do Ex\u00e9rcito, general Paulo S\u00e9rgio, aplique ao menos uma advert\u00eancia a Pazuello.\n "}, {"titulo": "Pazuello deve ser nomeado hoje para cargo estrat\u00e9gico no Planalto", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n deve assinar nesta ter\u00e7a-feira (1\u00ba) a nomea\u00e7\u00e3o do general Eduardo Pazuello para um cargo na Secret\u00e1ria de Assuntos Estrat\u00e9gicos (SAE) do governo. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada \u00e0 coluna por duas fontes do Pal\u00e1cio do Planalto e um general pr\u00f3ximo a Pazuello.\nNo in\u00edcio da tarde, \no governo publicou a nomea\u00e7\u00e3o em edi\u00e7\u00e3o extra do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o\n. O sal\u00e1rio de Pazuello ser\u00e1 de pouco mais de R$ 16 mil e deve se acumular com os vencimentos do Ex\u00e9rcito.\n "}, {"titulo": "Deputados pressionam Lira para debater em plen\u00e1rio riscos de apag\u00e3o", "texto": " \nUm requerimento assinado por l\u00edderes, que re\u00fanem 447 deputados, foi protocolado nesta segunda-feira (31) na mesa diretora da C\u00e2mara dos Deputados para pedir a transforma\u00e7\u00e3o de uma Sess\u00e3o Plen\u00e1ria em Comiss\u00e3o Geral com o intuito de debater os riscos de racionamento de energia el\u00e9trica no pa\u00eds.\nO requerimento come\u00e7ou a ser trabalhado na \u00faltima sexta-feira por partidos de oposi\u00e7\u00e3o, depois que o Comit\u00ea respons\u00e1vel pelo monitoramento do setor el\u00e9trico, o CMSE, avaliou a situa\u00e7\u00e3o do sistema energ\u00e9tico brasileiro e concluiu \nque a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 delicada, por conta do baixo volume de chuvas\n "}, {"titulo": "Programa para caminhoneiros n\u00e3o ter\u00e1 prote\u00e7\u00e3o contra alta do diesel", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n vai tentar fazer barulho nesta ter\u00e7a-feira (18) com o lan\u00e7amento do programa batizado de \"Gigantes do Asfalto\", \num pacote de medidas voltadas para atender os caminhoneiros.\nEnquanto a \nCPI da Covid\n avan\u00e7a e tem nessa semana dois dos depoimentos considerados mais perigosos pelo Pal\u00e1cio do Planalto, Bolsonaro tem usado duas t\u00e1ticas para contrapor o trabalho dos senadores: a primeira \u00e9 seguir com a sua cortina de fuma\u00e7a com declara\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas, como chamar os brasileiros \nque respeitam o isolamento social de \"idiotas\".\n "}, {"titulo": "Governo quer votar MP da privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras essa semana", "texto": " \nO governo articula com a C\u00e2mara para que os deputados possam votar nesta semana o texto da Medida Provis\u00f3ria (MP), que abre caminho para a privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras.\nDe acordo com o relator da mat\u00e9ria, deputado Elmar Nascimento (DEM-BA), que participou de reuni\u00f5es no Pal\u00e1cio do Planalto nesta segunda-feira, a expectativa \u00e9 que a vota\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a amanh\u00e3 (18).\n "}, {"titulo": "Bolsonaro n\u00e3o pretende afastar ou demitir Salles ap\u00f3s opera\u00e7\u00e3o da PF", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n conversou nesta quarta-feira (19) de manh\u00e3 com o ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, a respeito da opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal (PF) que realizou busca e apreens\u00e3o em endere\u00e7os do ministro e no Minist\u00e9rio.\nSegundo auxiliares do presidente, ap\u00f3s a conversa, Bolsonaro reiterou seu apoio ao ministro, pediu que ele desse sua explica\u00e7\u00e3o dos fatos e afirmou a pessoas pr\u00f3ximas que por ora n\u00e3o v\u00ea raz\u00f5es para afastar ou at\u00e9 mesmo demitir o ministro.\n "}, {"titulo": "Advogado diz que Pazuello est\u00e1 pronto para a CPI e que hoje vai \"descansar\"", "texto": " \nEle j\u00e1 conseguiu adiar a data do primeiro depoimento \u00e0 \nCPI da Covid\n, pediu e \nobteve aval do STF (Supremo Tribunal Federal) para n\u00e3o responder questionamentos que possam incrimin\u00e1-lo,\n mas agora n\u00e3o tem mais jeito: o general Eduardo Pazuello, ex-ministro da Sa\u00fade, estar\u00e1 amanh\u00e3 (19) cara a cara com os senadores que est\u00e3o sedentos por ouvir o ministro que mais tempo ficou na pasta durante a pandemia.\nApesar do cen\u00e1rio tenso, o advogado de Pazuello, Zoser Hardman, afirmou que o ex-ministro est\u00e1 \"pronto para responder toda e qualquer pergunta aos senadores durante seu depoimento \u00e0 CPI\" e que na v\u00e9spera de sua fala o general deve descansar a mente e o corpo.\n "}, {"titulo": "\"Viva a democracia\", diz Temer sobre encontro de Lula e FHC; PSDB em alerta", "texto": " \nO ex-presidente Michel Temer afirmou que v\u00ea com bons olhos o\n encontro entre os ex-presidentes\n Fernando Henrique Cardoso e \nLuiz In\u00e1cio Lula da Silva\n.\n\"Promover o confronto de ideias \u00e9 \u00f3timo. Promover o confronto entre pessoas \u00e9 p\u00e9ssimo. Viva a democracia\", respondeu \u00e0 coluna, por mensagem, ao ser questionado sobre como avaliava o encontro.\n "}, {"titulo": "Ap\u00f3s desgaste, Governo quer debater fim das emendas do relator", "texto": " \nCada vez mais incomodado com as suspeitas de que o governo\n teria comprado apoio de parlamentares por meio de emendas de relator,\n o presidente \nJair Bolsonaro\n j\u00e1 autorizou que ministros e aliados no Congresso debatam o fim da chamada \"RP9\". A sigla - Resultado Prim\u00e1rio do tipo 9 - significa que o relator do or\u00e7amento pode incluir bilh\u00f5es em verbas no or\u00e7amento, mas os \"padrinhos\" s\u00e3o parlamentares cuja autoria n\u00e3o aparece na lei, apenas em of\u00edcios trocados entre pol\u00edticos e a Esplanada.\nA avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 de que, nos dois anos em que o governo Bolsonaro foi o respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento, houve um salto muito elevado do valor das emendas do relator. Nas palavras de auxiliares do presidente, a experi\u00eancia \"est\u00e1 se mostrando complicada\".\n "}, {"titulo": "Pacote para caminhoneiro ter\u00e1 cr\u00e9dito da Caixa com taxa de at\u00e9 54,7% ao ano", "texto": " \nEnquanto o governo \nainda n\u00e3o consegue atender a demanda dos caminhoneiros com medidas para prote\u00e7\u00e3o contra a alta do diesel\n, o presidente \nJair Bolsonaro\n encomendou \u00e0 Caixa Econ\u00f4mica Federal um pacote de produtos do banco para ser oferecido \u00e0 categoria.\nEm evento na tarde desta ter\u00e7a-feira (18), no Pal\u00e1cio do Planalto, o presidente do banco, Pedro Guimar\u00e3es, far\u00e1 uma s\u00e9rie de an\u00fancios dentro do programa que foi batizado de \"Gigantes do Asfalto\". Al\u00e9m de linhas de cr\u00e9dito, a Caixa vai oferecer produtos como cart\u00e3o de cr\u00e9dito com isen\u00e7\u00e3o da primeira anuidade e previd\u00eancia privada, com descontos na taxa de administra\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Para Planalto, Pazuello mostra efeito de treinamento e est\u00e1 indo bem na CPI", "texto": " \nAuxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n est\u00e3o acompanhando o depoimento do ex-ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, para a \nCPI da Covid\n e, nestas primeiras horas, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 de que o treinamento que o governo fez com o ex-ministro deu certo.\nA an\u00e1lise feita no Pal\u00e1cio do Planalto \u00e9 que o ex-ministro est\u00e1 se mostrando preparado para responder os questionamentos e que mostra seguran\u00e7a.\n "}, {"titulo": "Ex-chefe da Abin n\u00e3o v\u00ea fraude em 2018, mas apoia debate de voto impresso", "texto": " \nNo primeiro semestre de 2018, o ent\u00e3o ministro do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional, general Sergio Etchegoyen, realizou uma viagem \u00e0 Fran\u00e7a e Alemanha, acompanhado de membros da ABIN (Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia), para tratar das experi\u00eancias daqueles pa\u00edses com os incidentes ocorridos em elei\u00e7\u00f5es locais.\nO objetivo do ministro, que era o chefe da Abin, era assegurar que as elei\u00e7\u00f5es de 2018 ocorressem com tranquilidade e seguran\u00e7a no Brasil.\n "}, {"titulo": "Pazuello dar\u00e1 explica\u00e7\u00f5es ao Ex\u00e9rcito; Alto Comando quer \"puni\u00e7\u00e3o exemplar\"", "texto": " \nO ex-ministro da Sa\u00fade general Eduardo Pazuello j\u00e1 admitiu informalmente ao comandante do Ex\u00e9rcito, general Paulo S\u00e9rgio, que errou ao participar da manifesta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica ao lado do presidente \nJair Bolsonaro\n, no Rio de Janeiro, no domingo.\nApesar disso, por conta da tramita\u00e7\u00e3o e da legalidade do processo interno, segundo militares ouvidos pela coluna, o general dever\u00e1 formalizar suas explica\u00e7\u00f5es ao comando que, s\u00f3 depois deste procedimento, decidir\u00e1 o futuro do ex-ministro na For\u00e7a.\n "}, {"titulo": "Ex\u00e9rcito e CPI devem confrontar Pazuello ap\u00f3s presen\u00e7a em ato no Rio", "texto": " \nO ex-ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, escreveu neste domingo (23) mais um triste cap\u00edtulo para a sua biografia. Ao participar, sem m\u00e1scara, de \num ato em defesa do presidente Jair Bolsonaro, no Rio de Janeiro\n, o general deixou mais uma vez claro que tem mentido aos brasileiros.\nPrimeiro, \nporque ele obedece sim ao presidente\n. E, tamb\u00e9m ao contr\u00e1rio do que disse \u00e0 CPI da Covid, \nele n\u00e3o \u00e9 a favor das m\u00e1scaras\n e do distanciamento social.\n "}, {"titulo": "Para militares, Pazuello recorre a \"a\u00e7\u00e3o retardadora\" para se livrar da CPI", "texto": " \nO ex-ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, j\u00e1 irritou bastante os militares da ativa durante sua gest\u00e3o na pasta.\nAgora, ocupando um cargo \nna Secretaria Geral do Ex\u00e9rcito, Pazuello \nde certa forma \"obrigou\" com que a For\u00e7a se pronunciasse para justificar a sua negativa de comparecer ao seu depoimento de forma presencial na CPI, que \nestava marcado para amanh\u00e3 e foi transferido para o dia 19.\n "}, {"titulo": "Lira decide extinguir comiss\u00e3o para insistir em reforma tribut\u00e1ria fatiada", "texto": " \nO presidente da C\u00e2mara, deputado Arthur Lira (PP-AL), j\u00e1 havia defendido que a reforma tribut\u00e1ria deveria ser fatiada e agora mostra que, durante sua gest\u00e3o, \u00e9 s\u00f3 dessa forma que a reforma ter\u00e1 chances de avan\u00e7ar.\nNesta ter\u00e7a-feira (4), ap\u00f3s a leitura do relat\u00f3rio do deputado Aguinaldo Ribeiro, o presidente da C\u00e2mara decidiu que a comiss\u00e3o especial que trata da reforma n\u00e3o ter\u00e1 validade.\n "}, {"titulo": "Lira usa reforma tribut\u00e1ria para contrapor protagonismo do Senado com CPI", "texto": " \nEm um momento de \"paz\" com o presidente \nJair Bolsonaro\n e vendo o Senado conquistar protagonismo com a CPI da Pandemia, o presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Arthur Lira (PP-AL)), decidiu tentar acelerar a agenda da reforma tribut\u00e1ria com um prop\u00f3sito pessoal: n\u00e3o deixar com que o peso da sua cadeira seja deixado de lado.\nA avalia\u00e7\u00e3o foi feita \u00e0 coluna por fontes do governo e do Congresso.\n "}, {"titulo": "Governo teme 'sinceric\u00eddio' de Guedes na CPI e quer barrar convoca\u00e7\u00e3o", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n e aliados avaliam nos bastidores que uma poss\u00edvel convoca\u00e7\u00e3o do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, para testemunhar na \nCPI da Covid\n pode trazer ainda mais desgaste para o governo.\nO perfil do ministro, que tem acumulado frases pol\u00eamicas e costuma cometer \"sinceric\u00eddio\", traz receio de que as suas eventuais declara\u00e7\u00f5es possam prejudicar o presidente.\n "}, {"titulo": "Senador do RN lamenta que presos n\u00e3o morreram de covid: N\u00e3o gosto de ladr\u00e3o", "texto": " \nO senador Styvenson Valentim (Podemos-RN), conhecido como capit\u00e3o Styvenson, lamentou, em uma entrevista na r\u00e1dio 96 FM Natal, que o estado n\u00e3o registre nenhuma morte por conta do \ncoronav\u00edrus\n em pres\u00eddios.\n\"Pois \u00e9, \u00e9 lament\u00e1vel, n\u00e9? \u00c9 pra morrer tudinho\", disse o senador, que \u00e9 policial militar.\n "}, {"titulo": "Deputada faz v\u00eddeo com dancinha na C\u00e2mara e justifica: N\u00e3o tinha ningu\u00e9m l\u00e1", "texto": " \nA deputada Al\u00ea Silva (PSL-MG) usou o Sal\u00e3o Verde da C\u00e2mara dos Deputados para fazer um v\u00eddeo, com mais duas pessoas, todas sem m\u00e1scara, com uma \"dancinha\". O ato foi criticado pela oposi\u00e7\u00e3o.\nA deputada Perp\u00e9tua de Almeida (PCdoB-AC) foi uma das que publicaram o v\u00eddeo e questionou: \"A deputada bolsonarista, Al\u00ea Silva, n\u00e3o tem mesmo o que fazer na C\u00e2mara?! O Brasil com mais de 400 mil mortes e essa criatura usa as depend\u00eancias da C\u00e2mara p/ fazer dancinha?!!\".\n "}, {"titulo": "Coronel com covid usado como \"desculpa\" por Pazuello \u00e9 assessor palaciano", "texto": " \nA ter\u00e7a-feira deixou cada vez mais evidente a atua\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio do Planalto para tentar interferir nos trabalhos da \nCPI da Covid\n.\nLogo no in\u00edcio da sess\u00e3o, o presidente da CPI, Omar Aziz (PSD-AM), disse que o ex-ministro \nEduardo\n Pazuello informou que teve contato com coron\u00e9is diagnosticados com covid-19.\n Por isso, ele teve a convoca\u00e7\u00e3o adiada ara o dia 19 \u2014 amanh\u00e3 falar\u00e1 na comiss\u00e3o Nelson Teich, que estava previsto para hoje.\n "}, {"titulo": "Pazuello recebe Onyx, e senador critica falta na CPI por suspeita de covid", "texto": " \nDepois de alegar \nque n\u00e3o poderia comparecer presencialmente \u00e0 CPI da Covid \nporque teria tido contato com coron\u00e9is infectados com o \ncoronav\u00edrus\n, o ex-ministro da Sa\u00fade Eduardo Pazuello segue recebendo orienta\u00e7\u00f5es do Pal\u00e1cio do Planalto e, inclusive, teve um encontro pessoal hoje com o ministro da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia, Onyx Lorenzoni.\nO ministro foi escalado pelo presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) \ncomo um dos principais articuladores para programar a estrat\u00e9gia de defesa do governo na CPI.\n "}, {"titulo": "Ex\u00e9rcito n\u00e3o cr\u00ea em pris\u00e3o de Pazuello e aposta em \"bom senso\" do Congresso", "texto": " \nO depoimento tenso do ex-secret\u00e1rio de comunica\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia, Fabio Wajngarten, elevou a apreens\u00e3o no Planalto e ampliou o desconforto de militares (da ativa e da reserva) em rela\u00e7\u00e3o ao depoimento do ex-ministro da Sa\u00fade general Eduardo Pazuello, que est\u00e1 marcado para acontecer no pr\u00f3ximo dia 19.\nA possibilidade \nde pris\u00e3o levantada pelo relator da CPI, senador Renan Calheiros (MDB-AL), em rela\u00e7\u00e3o a Wajngarten\n fez circular entre os militares poss\u00edveis cen\u00e1rios de uma eventual pris\u00e3o de Pazuello.\n "}, {"titulo": "Planalto prepara estrat\u00e9gia para Pazuello e avalia pedido de HC preventivo", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n tem mantido contato com Eduardo Pazuello, ex-ministro da Sa\u00fade, e deu a ordem para que auxiliares n\u00e3o deixem o general se sentir abandonado pelo governo antes de seu depoimento na CPI, no pr\u00f3ximo dia 19. Segundo fontes ouvidas pela coluna, Bolsonaro determinou que o advogado-geral da Uni\u00e3o, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, avalie as estrat\u00e9gicas jur\u00eddicas no caso. A tend\u00eancia \u00e9 que a AGU pe\u00e7a um habeas corpus preventivo a Pazuello.\nA estrat\u00e9gia leva em conta que o ex-ministro j\u00e1 \u00e9 investigado e que teria direito, com o HC, de ficar em sil\u00eancio em alguns questionamentos. Em abril, Mendon\u00e7a \nj\u00e1 havia encontrado Pazuello\n pessoalmente para falar da defesa. A prepara\u00e7\u00e3o do general para a CPI est\u00e1 sendo feita pelo ministro da secretaria-geral Onyx Lorenzoni.\n "}, {"titulo": "Governo recorre de decis\u00e3o de Marco Aur\u00e9lio que ordena realiza\u00e7\u00e3o do Censo", "texto": " \nO governo recorreu, por meio da AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o), da determina\u00e7\u00e3o monocr\u00e1tica do ministro do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) Marco Aur\u00e9lio Mello para que o governo federal realize o Censo 2021.\nMarco Aur\u00e9lio acolheu o pedido do governador do Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino (PCdoB)\n, que pedia a realiza\u00e7\u00e3o do estudo. O caso foi enviado ao Plen\u00e1rio virtual do Supremo para que os demais ministros o analisem.\n "}, {"titulo": "Novas baixas na Economia fragilizam Guedes e d\u00e3o mais for\u00e7a ao centr\u00e3o", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, n\u00e3o conseguiu mais segurar o secret\u00e1rio Especial da Fazenda, Waldery Rodrigues, \nque acabou sendo demitido nesta ter\u00e7a-feira (27)\n. A sa\u00edda de Waldery foi confirmada pelo ministro Paulo Guedes (Economia) no in\u00edcio da noite, mas o secret\u00e1rio continuar\u00e1 como assessor do ministro. O secret\u00e1rio do Tesouro, Bruno Funchal, assumir\u00e1 o lugar de Waldey.\nA insatisfa\u00e7\u00e3o do presidente \nJair Bolsonaro\n com Waldery j\u00e1 era antiga. No ano passado, Bolsonaro chegou a amea\u00e7ar o subordinado de Guedes \ncom \"cart\u00e3o vermelho\".\n "}, {"titulo": "Petrobras pode ter que pagar quase R$ 4 milh\u00f5es em ressarcimento ao INSS", "texto": " \nA AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o) ingressou com quatro a\u00e7\u00f5es para tentar obter o ressarcimento de R$ 3.750.388,58 gastos pelo INSS (Instituto Nacional de Seguridade Social) com benef\u00edcios concedidos a trabalhadores da Petrobr\u00e1s S/A e suas terceirizadas.\nNa a\u00e7\u00e3o, a AGU sustenta que o INSS arcou com custos de sete benef\u00edcios \"decorrentes de grav\u00edssimos acidentes de trabalho que resultaram em v\u00edtimas fatais e v\u00edtimas incapacitadas para o labor\".\n "}, {"titulo": "Justi\u00e7a nega pedido de herdeiro para barrar gigante da soja na Bolsa", "texto": " \nA ju\u00edza Luciana Maria Pimentel Gardia, da 1\u00aa Vara de \u00d3rf\u00e3os e Sucess\u00f5es de Bras\u00edlia, negou o pedido para a suspens\u00e3o do IPO (oferta inicial de a\u00e7\u00f5es) da Boa Safra Sementes feito pelo herdeiro Hostilio Ribeiro dos Santos Neto, filho de Neri Colpo, fundador da empresa.\nO empres\u00e1rio reconheceu a paternidade de Host\u00edlio, que \u00e9 filho fora do casamento, um pouco antes de morrer. H\u00e1 tr\u00eas anos, o herdeiro tenta negociar com a fam\u00edlia o recebimento de seus direitos \ne, nesta semana, entrou com a a\u00e7\u00e3o para tentar barrar o IPO, que est\u00e1 marcado esta quinta-feira (29).\n "}, {"titulo": "IBGE j\u00e1 tem protocolos sanit\u00e1rios prontos para realizar o Censo neste ano", "texto": " \nDepois do cancelamento do Censo em 2020 por conta do in\u00edcio da pandemia do \ncoronav\u00edrus\n, o IBGE (Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica) j\u00e1 estava com os preparativos para este ano em andamento e, segundo fontes do instituto, tinha praticamente prontos todos os protocolos sanit\u00e1rios para que a pesquisa fosse realizada neste ano.\nAntes de deixar o cargo, a ent\u00e3o presidente Susana Cordeiro Guerra fez uma for\u00e7a-tarefa em Bras\u00edlia para tentar sensibilizar membros da equipe econ\u00f4mica e parlamentares sobre a import\u00e2ncia do Censo, mas acabou vencida pelos argumentos de falta de recursos.\n "}, {"titulo": "Ap\u00f3s apelo de caminhoneiros, governo retira urg\u00eancia do projeto BR do Mar", "texto": " \nEm mensagem enviada ao Congresso e publicada nesta ter\u00e7a-feira (27) em edi\u00e7\u00e3o extra do Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, o presidente \nJair Bolsonaro\n pediu que seja cancelado o pedido de urg\u00eancia para a tramita\u00e7\u00e3o do projeto de lei que cria a BR do Mar.\nA decis\u00e3o teve ao menos duas raz\u00f5es. A mat\u00e9ria passou a trancar a pauta do Senado desde a \u00faltima sexta-feira (23), mas, com a medida, o governo tamb\u00e9m atendeu a uma demanda dos caminhoneiros - que quer tentar incluir emendas (modifica\u00e7\u00f5es) no texto.\n "}, {"titulo": "Lista do governo para CPI \u00e9 criticada no Planalto e op\u00f5e Ramos e Onyx", "texto": " \nA ideia do ministro da Casa Civil,\n Luiz Eduardo Ramos, de enviar para 13 minist\u00e9rios uma tabela com 23 acusa\u00e7\u00f5es \nfrequentes sobre o desempenho do governo no combate \u00e0 pandemia foi alvo de cr\u00edticas de aliados do presidente \nJair Bolsonaro\n e de auxiliares de dentro do Pal\u00e1cio do Planalto. A \nexist\u00eancia da lista foi revelada com exclusividade pelo colunista do UOL, Rubens Valente. \nA estrat\u00e9gia elaborada pelo general, que antes cuidava da articula\u00e7\u00e3o com o Congresso, foi apontada por alguns interlocutores do presidente como uma ideia de militar que n\u00e3o tem vis\u00e3o pol\u00edtica. \"N\u00e3o se d\u00e1 muni\u00e7\u00e3o aos inimigos\", disse um auxiliar.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro foi \u00e0 casa de Sarney para pedir apoio do MDB em embate com Renan", "texto": " \nEm um compromisso fora da agenda, o presidente \nJair Bolsonaro\n foi at\u00e9 a resid\u00eancia do ex-presidente Jos\u00e9 Sarney em Bras\u00edlia na \u00faltima ter\u00e7a-feira (27), \nmesmo dia em que a CPI da pandemia estava sendo instalada no Senado.\nO encontro durou cerca de um hora e apenas Bolsonaro e Sarney participaram.\n "}, {"titulo": "Queiroga cobrou inclus\u00e3o de enfermeiros em homenagem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "texto": " \nUma homenagem do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para os profissionais da \u00e1rea pelo empenho no enfrentamento da pandemia da COVID-19 provocou um mal-estar entre o ministro Marcelo Queiroga e seus auxiliares.\nDurante uma reuni\u00e3o na \u00faltima sexta-feira na Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade (OPAS), em Bras\u00edlia, foram distribu\u00eddas placas de reconhecimento pelas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas aos Conselhos Federais de Medicina, de Odontologia e de Farm\u00e1cia.\n "}, {"titulo": "Senador do PT apresenta projeto para conter altas de pre\u00e7o dos combust\u00edveis", "texto": " \nO senador Rog\u00e9rio Carvalho (PT-SE) protocolou um Projeto de Lei com o objetivo de conter altas no pre\u00e7o dos \ncombust\u00edveis\n. O texto altera a pol\u00edtica de pre\u00e7os da Petrobras e estabelece limites para aumentos, criando um fundo para absorver oscila\u00e7\u00f5es no valor dos derivados de petr\u00f3leo (diesel, gasolina e GLP, o g\u00e1s de cozinha).\nPela proposta, o valor cobrado pela Petrobras teria como refer\u00eancia os pre\u00e7os no mercado internacional, os custos internos de produ\u00e7\u00e3o e de importa\u00e7\u00e3o. Hoje, com o PPI (Pre\u00e7o de Paridade Internacional), a estatal tem como refer\u00eancia as cota\u00e7\u00f5es internacionais, em d\u00f3lares, e os custos de importadores, como transportes e taxas portu\u00e1rias.\n "}, {"titulo": "Correios investem R$ 1,1 bilh\u00e3o para aumentar atrativos para a privatiza\u00e7\u00e3o", "texto": " \nEm processo para ser privatizado, os Correios fizeram investimentos de cerca de R$ 1,1 bilh\u00e3o nos \u00faltimos dois anos em infraestrutura.\n\u00c0 coluna, o presidente da estatal, general Floriano Peixoto, afirmou que com as melhorias de gest\u00e3o implementadas, que reduziu custos e aumentou investimentos, e o incremento de caixa fizeram com que a estatal operasse com resultado financeiro positivo.\n "}, {"titulo": "Governo vai criar at\u00e9 amanh\u00e3 novo programa de redu\u00e7\u00e3o de jornada e sal\u00e1rio", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n vai editar at\u00e9 amanh\u00e3 a Medida Provis\u00f3ria (MP) que permitir\u00e1 mais uma edi\u00e7\u00e3o do programa de suspens\u00e3o de contratos e redu\u00e7\u00e3o de jornada e sal\u00e1rio, chamado de BEm (Benef\u00edcio emergencial). No in\u00edcio da noite, o Pal\u00e1cio do Planalto informou que a medida ser\u00e1 publicada nesta quarta-feira (28) no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.\nSegundo o governo, o programa ter\u00e1 \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o R$ 9,98 bilh\u00f5es em cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios para subsidiar o valor pago aos trabalhadores que fizerem novos acordos para suspender contratos ou reduzir jornada e sal\u00e1rios.\n "}, {"titulo": "Governo estuda recriar benef\u00edcio para redu\u00e7\u00e3o de jornada com PEC fura-teto", "texto": " \nO governo federal estuda furar o \nteto de gastos\n para recriar o BEm, benef\u00edcio emergencial pago a empregados com carteira assinada que tiveram a jornada de trabalho reduzida ou suspensa durante a pandemia.\nO texto de uma PEC (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o), que teria como idealizador o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, e que foi obtido pela coluna, \nprev\u00ea uma s\u00e9rie de despesas especiais para 2021.\n Entre elas est\u00e3o R$ 10 bilh\u00f5es destinados \u00e0 nova edi\u00e7\u00e3o do programa. Esse valor viria da emiss\u00e3o de d\u00edvida e n\u00e3o entraria no c\u00e1lculo das metas fiscais nem do teto de gastos.\n "}, {"titulo": "Ministro da AGU se re\u00fane com Pazuello para ajudar na defesa de a\u00e7\u00e3o do STF", "texto": " \nO novo ministro da AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o) teve um encontro nesta segunda-feira (13) com o ex-ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, para tratar da defesa do general no inqu\u00e9rito instaurado pelo \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) para apurar a atua\u00e7\u00e3o do ex-ministro em a\u00e7\u00f5es do combate \u00e0 pandemia.\nSegundo fontes ouvidas pela coluna, com o aval do Pal\u00e1cio do Planalto e do presidente \nJair Bolsonaro\n, Mendon\u00e7a explicou ao general que \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da AGU cuidar de sua defesa na Suprema Corte.\n "}, {"titulo": "Cada vez mais isolado, Guedes enterra PEC fura-teto e reclama de fogo amigo", "texto": " \nIncomodado com a repercuss\u00e3o negativa \nda vers\u00e3o da \"PEC fura-teto\" que circulou \nnesta semana em Bras\u00edlia, o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, vive um dos momentos de maior isolamento dentro do governo.\nA minuta da PEC (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o), que previa a libera\u00e7\u00e3o de recursos retirando despesas do teto de gastos e ao mesmo tempo liberava espa\u00e7o para emendas, apesar de apoio de alguns parlamentares aliados, j\u00e1 foi enterrada pelo governo.\n "}, {"titulo": "PEC \"fura-teto\" de Guedes prev\u00ea R$ 7 bilh\u00f5es para micro e pequenas empresas", "texto": " \nA PEC (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o) \nque est\u00e1 sendo estudada pelo Minist\u00e9rio da Economia\n inclui a destina\u00e7\u00e3o de at\u00e9 R$ 7 bilh\u00f5es para uma nova rodada de empr\u00e9stimos a micro e pequenas empresas com garantia de dinheiro p\u00fablico.\nNa pr\u00e1tica, se a proposta for levada adiante, o Pronampe (Programa Nacional de Apoio \u00e0s Microempresas e Empresas de Pequeno Porte) poderia ser reativado sem que os recursos fossem contabilizados no teto de gastos, que limita as despesas do governo.\n "}, {"titulo": "Queiroga diz estar mais preocupado com CTI do que com a CPI", "texto": " \nH\u00e1 tr\u00eas semanas no cargo de ministro da Sa\u00fade, o m\u00e9dico Marcelo Queiroga tem tentando se distanciar do tema CPI, que est\u00e1 em andamento no Congresso com uma press\u00e3o do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) para que o tema avance.\n\"Para ser sincero, estou muito mais preocupado com CTI (Centro de Terapia Intensiva) do que CPI, porque temos pacientes que precisam de terapia intensiva. Essa quest\u00e3o de Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) \u00e9 com o Congresso Nacional, n\u00e3o \u00e9 com Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. O minist\u00e9rio n\u00e3o cuida de pol\u00edtica na sa\u00fade e cuida de pol\u00edtica de sa\u00fade\", afirmou Queiroga, na noite da \u00faltima segunda-feira (12), durante o programa Sem Censura, da TV Brasil.\n "}, {"titulo": "Casa Civil diz que pesquisa em minist\u00e9rios \u00e9 prepara\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para CPI", "texto": " \nO ministro da Casa Civil, Luiz Eduardo Ramos, confirmou \u00e0 coluna que, \u00e0s v\u00e9speras da instala\u00e7\u00e3o da CPI da pandemia, o governo deflagrou um movimento para reunir informa\u00e7\u00f5es do primeiro escal\u00e3o sobre o enfrentamento da crise sanit\u00e1ria.\nRamos minimizou o movimento e classificou a estrat\u00e9gia como prepara\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria. O ministro, no entanto, voltou a afirmar que n\u00e3o h\u00e1 receio por parte do governo de que o combate \u00e0 pandemia seja investigada.\n "}, {"titulo": "Deputado do PT protocola projeto para barrar privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios", "texto": " \nO vice-l\u00edder da Minoria na C\u00e2mara dos Deputados, deputado Jos\u00e9 Guimar\u00e3es (PT-CE) protocolou nesta quarta-feira (14) um Projeto de Decreto Legislativo (PDL) para tentar sustar os efeitos do decreto assinado pelo presidente \nJair Bolsonaro\n, \nque incluiu os Correios no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o.\nNa avalia\u00e7\u00e3o do deputado de oposi\u00e7\u00e3o, a privatiza\u00e7\u00e3o da estatal s\u00f3 seria poss\u00edvel com uma mudan\u00e7a constitucional.\n "}, {"titulo": "Por press\u00e3o de ala ideol\u00f3gica, Bolsonaro vai tirar almirante da Comunica\u00e7\u00e3o", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n j\u00e1 informou ao almirante Fl\u00e1vio Rocha, que vinha acumulando o comando da Secom (Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o) e da SAE (Secretaria de Assuntos Estrat\u00e9gicos), sua decis\u00e3o de substitu\u00ed-lo da \u00e1rea que cuida da comunica\u00e7\u00e3o do governo.\nA informa\u00e7\u00e3o foi confirmada \u00e0 coluna por dois auxiliares do presidente que admitiram que a decis\u00e3o de Bolsonaro teve influ\u00eancia da chamada ala ideol\u00f3gica do governo e, principalmente, do vereador \nCarlos Bolsonaro\n, que estaria insatisfeito com o trabalho do Almirante.\n "}, {"titulo": "PT pede que TCU barre venda da Eletrobras e investigue opera\u00e7\u00e3o com BNDES", "texto": " \nA bancada do Partido dos Trabalhadores (PT) ingressou nesta segunda-feira (26) com uma representa\u00e7\u00e3o no TCU (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o) para tentar barrar o avan\u00e7o da privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras e para pedir que o \u00f3rg\u00e3o fiscalize as opera\u00e7\u00f5es que envolvem o BNDES no processo que pretende viabilizar a venda da estatal.\nNo documento endere\u00e7ado \u00e0 presidente do TCU, ministra Ana Arraes, os parlamentares afirmam que ao colocar o BNDES como respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o e acompanhamento da privatiza\u00e7\u00e3o e autorizar \"desde j\u00e1\" a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados h\u00e1 um \"verdadeiro desperd\u00edcio de recursos p\u00fablicos\".\n "}, {"titulo": "Herdeiro fora de casamento quer impedir entrada de gigante da soja na Bolsa", "texto": " \nUm dos herdeiros do fundador da Boa Safra Sementes vai recorrer \u00e0 Justi\u00e7a para tentar suspender a Oferta P\u00fablica Inicial (IPO) da empresa, que est\u00e1 agendada para essa semana.\nPouco antes de morrer, em 2018, o fundador da empresa Neri Colpo reconheceu que Host\u00edlio Ribeiro dos Santos Neto era seu filho - fora do casamento.\n "}, {"titulo": "Caixa antecipa saque em dinheiro do aux\u00edlio; veja calend\u00e1rio", "texto": " \nO presidente da Caixa Econ\u00f4mica Federal, Pedro Guimar\u00e3es, afirmou nesta quinta-feira (15), ao lado do presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido), que o governo decidiu antecipar em alguns dias o calend\u00e1rio para saques em dinheiro do \naux\u00edlio emergencial\n.\n\"Percebemos que conseguimos realizar o pagamento com seguran\u00e7a do ponto de vista operacional\", disse Guimar\u00e3es, durante a transmiss\u00e3o semanal ao vivo de Bolsonaro.\n "}, {"titulo": "Ministro pede para benefici\u00e1rios do aux\u00edlio n\u00e3o irem aos bancos e lot\u00e9ricas", "texto": " \nO ministro da Cidadania, Jo\u00e3o Roma, alertou que os benefici\u00e1rios do \naux\u00edlio emergencial\n, \nque come\u00e7a a ser pago nesta ter\u00e7a-feira\n, n\u00e3o devem ir pessoalmente \u00e0s ag\u00eancias banc\u00e1rias ou casas lot\u00e9ricas. Apesar de o recurso come\u00e7ar a ser pago hoje, ainda n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel sacar o dinheiro.\n\"O cidad\u00e3o n\u00e3o necessita ir \u00e0s ag\u00eancias ou casas lot\u00e9ricas. Ele pode resolver tudo pelo aplicativo ou pelos canais de atendimento do Minist\u00e9rio da Cidadania e da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Estamos mantendo o escalonamento justamente para evitar aglomera\u00e7\u00f5es, prezando pela sa\u00fade de todos\", afirmou o ministro, em nota.\n "}, {"titulo": "Escolha de Bolsonaro para presid\u00eancia no BB desagrada executivos veteranos", "texto": " \nVice-presidentes do Banco do Brasil est\u00e3o \"desconfort\u00e1veis\" com a mudan\u00e7a na presid\u00eancia do banco, segundo descreveu um dos executivos com quem o UOL conversou. Mas ele negou a possibilidade de um pedido de demiss\u00e3o coletiva.\nNo entanto, setores no governo avaliam que os movimentos do presidente \nJair Bolsonaro\n, de altera\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o de minist\u00e9rios e no comando de empresas p\u00fablicas, causam rea\u00e7\u00f5es internas.\n "}, {"titulo": "Apesar de apelo de parlamentares, Gilmar mant\u00e9m vota\u00e7\u00e3o sobre cultos no STF", "texto": " \nMesmo depois de o presidente do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), Luiz Fux, ter recebido um apelo de um\n grupo de parlamentares para adiar o julgamento sobre realiza\u00e7\u00e3o de cultos religiosos durante a pandemia\n, fontes do STF afirmam que n\u00e3o deve haver adiamento.\nO ministro Gilmar Mendes, que \u00e9 relator do caso, j\u00e1 afirmou a interlocutores que n\u00e3o estaria disposto a postergar a pauta.\n "}, {"titulo": "\u00c1rea t\u00e9cnica do TCU aponta problemas no Or\u00e7amento e pressiona governo", "texto": " \nUm relat\u00f3rio preliminar de t\u00e9cnicos do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) apontando poss\u00edveis falhas no Or\u00e7amento de 2021 aumentou ainda mais a press\u00e3o no governo contra o acordo que foi firmado com o Congresso na elabora\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria.\nFontes do Pal\u00e1cio do Planalto afirmam que agora o presidente \nJair Bolsonaro\n \"buscou para si a responsabilidade\" e que as negocia\u00e7\u00f5es caminham para vetos parciais. Apesar disso, ressaltam que ainda n\u00e3o h\u00e1 acordo fechado.\n "}, {"titulo": "Fantasma da CPI faz Bolsonaro tentar acelerar acordos no Or\u00e7amento", "texto": " \nAt\u00e9 ontem, o principal problema pol\u00edtico a ser administrado pelo presidente \nJair Bolsonaro\n era a insatisfa\u00e7\u00e3o do presidente da \nC\u00e2mara\n, Arthur Lira (PP-AL), em rela\u00e7\u00e3o ao \nimpasse do Or\u00e7amento\n.\nNesta sexta-feira (9), por\u00e9m, no Pal\u00e1cio do Planalto, a decis\u00e3o do ministro do \nSTF\n \nLuis Roberto Barroso de determinar a abertura da CPI\n para apurar a\u00e7\u00f5es do governo na pandemia do \ncoronav\u00edrus\n, colocou o fantasma da CPI no centro das aten\u00e7\u00f5es.\n "}, {"titulo": "\u00d3rg\u00e3o federal pede explica\u00e7\u00f5es de Doria sobre vacinas e governador rebate", "texto": " \nA Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o (\nDPU\n) concedeu um prazo de 15 dias para que o governador de S\u00e3o Paulo, \nJo\u00e3o Doria\n, d\u00ea diversos esclarecimentos relacionados \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o no Estado de S\u00e3o Paulo e outras a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 covid.\nEm of\u00edcio enviado nesta quinta-feira (8) ao governador, o \u00f3rg\u00e3o pede que sejam apresentadas \"informa\u00e7\u00f5es oficiais do n\u00famero efetivo de doses de vacinas recebidas dos mais diversos fornecedores - Uni\u00e3o e empresas fabricantes atrav\u00e9s de aquisi\u00e7\u00e3o direta -, e o n\u00famero de doses efetivamente aplicadas at\u00e9 06/04/2021\".\n "}, {"titulo": "Guedes irrita Centr\u00e3o: 'atrapalha mais do que navio encalhado no canal'", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, tem gerado irrita\u00e7\u00e3o no governo e no Congresso com suas declara\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento de 2021. Membros do Centr\u00e3o est\u00e3o se referindo ao ministro, nos bastidores, como \"Evergreen\", nome da empresa propriet\u00e1ria do navio que encalhou no canal de Suez. \"Esse impasse \u00e9 o mesmo que travou o canal de Suez\", disse uma fonte palaciana.\nEm falas recentes ao mercado financeiro, o ministro falou que tem \"faltado coordena\u00e7\u00e3o\" e, sem dar nomes, disse que muitos est\u00e3o se focando no barulho e se perdendo no conte\u00fado. \"A pandemia deixou as pessoas nervosas, irritadas, impacientes. Est\u00e3o divulgando e focando mais o barulho\", afirmou na ter\u00e7a-feira em conversa com a XP.\n "}, {"titulo": "Guedes e Congresso usam covid-19 como desculpa para gastar e furar teto", "texto": " \nDepois de \nsemanas de brigas por verbas no Or\u00e7amento 2021\n, governo e aliados passaram a defender uma nova PEC (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o) para furar o \nteto de gastos\n e, com isso, abrir espa\u00e7o para emendas parlamentares usando como justificativa a demanda por recursos gerada pela covid-19.\nA proposta tem a participa\u00e7\u00e3o do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, e, al\u00e9m de tentar equacionar a demanda por recursos de emendas parlamentares, quer evitar que o governo precise acionar o bot\u00e3o da calamidade (que liberaria de forma ainda mais ampla os gastos ligados \u00e0 pandemia).\n "}, {"titulo": "Senai e Huawei dar\u00e3o curso de t\u00e9cnico de 5G a 2.000 jovens; confira", "texto": " \nA empresa chinesa \nHuawei\n e o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial (SENAI) assinaram um termo de coopera\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para formar m\u00e3o de obra especializada relacionada ao \n5G\n. A estimativa das entidades \u00e9 qualificar 2 mil alunos at\u00e9 o final do ano.\nSer\u00e3o disponibilizados cursos \u00e0 dist\u00e2ncia e presenciais nas \u00e1reas de Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC's), redes 5G, intelig\u00eancia artificial e cloud computing, FTTH (Fiber To The Home ou fibra \u00f3ptica).\n "}, {"titulo": "Ministro Cedraz ser\u00e1 relator do processo no TCU que avaliar\u00e1 o Or\u00e7amento", "texto": " \nA presidente do TCU (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o), ministra Ana Arraes, decidiu que o ministro Aroldo Cedraz ser\u00e1 o respons\u00e1vel pelo processo que avaliar\u00e1 poss\u00edveis irregularidades no Or\u00e7amento de 2021.\nEm seu despacho, publicado nesta quinta-feira (8), a presidente do TCU afirmou que os questionamentos feitos por parlamentares a respeito da pe\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria de 2012 t\u00eam uma rela\u00e7\u00e3o \"maior com o conte\u00fado do PLOA 2021 (Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual) e das contas presidenciais do mesmo exerc\u00edcio, cujos processos cabem \u00e0 relatoria do ministro Aroldo Cedraz\" e que por isso o processo deveria ser distribu\u00eddo a Cedraz.\n "}, {"titulo": "Queiroga descarta pol\u00edtica na Sa\u00fade e exalta mulheres no combate \u00e0 covid", "texto": " \nH\u00e1 20 dias no cargo, o ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, afirmou \u00e0 coluna que j\u00e1 tem uma constata\u00e7\u00e3o: as mulheres s\u00e3o mais eficientes do que os homens no combate \u00e0 pandemia. \n\"\u00c9 s\u00f3 ver o exemplo da Nova Zel\u00e2ndia\", \nafirma.\nE, ap\u00f3s uma s\u00e9rie de erros na gest\u00e3o, que j\u00e1 foram apontados por especialistas, pol\u00edticos, pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico e pela Justi\u00e7a, \u00e9 justamente para uma mulher que o ministro vai entregar a nova aposta do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e do governo para mostrar uma rea\u00e7\u00e3o ao enfrentamento da pandemia\n "}, {"titulo": "Ministro da Defesa, general Azevedo e Silva anuncia sa\u00edda do governo", "texto": " \nApontado como um dos principais auxiliares do presidente Jair Bolsonaro, o ministro da Defesa, Fernando Azevedo e Silva, entregou o cargo nesta segunda-feira (29). Sem maiores explica\u00e7\u00f5es para a raz\u00e3o de sua sa\u00edda, em uma nota oficial divulgada pela assessoria da pasta, o ministro agradece ao presidente \nJair Bolsonaro\n e aos comandantes das For\u00e7as e diz que sempre atuou para que as For\u00e7as Armadas fossem preservadas como institui\u00e7\u00e3o de estado.\n \n "}, {"titulo": "Militares dizem que centr\u00e3o est\u00e1 aumentando pre\u00e7o do aluguel de Bolsonaro", "texto": " \nDiversos militares ouvidos pela coluna e que foram surpreendidos pelo \nan\u00fancio da sa\u00edda do general Fernando Azevedo e Silva\n do Minist\u00e9rio da Defesa disseram que o governo est\u00e1 abrindo um precedente perigoso ao abrir de vez a Esplanada dos Minist\u00e9rios para indicados pol\u00edticos.\nNas palavras de um militar de alta patente, o \"Centr\u00e3o n\u00e3o vende apoio, ele aluga. E est\u00e1 aumentando o aluguel\".\n "}, {"titulo": "Rearranjo na Esplanada traz rival de Moro para o comando da Justi\u00e7a", "texto": " \nO novo ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Anderson Gustavo Torres, \u00e9 um nome j\u00e1 conhecido do presidente \nJair Bolsonaro\n e ganhou espa\u00e7o ao rivalizar com o ex-ministro S\u00e9rgio Moro.\nEm janeiro de 2020, Torres foi um dos idealizadores de uma reuni\u00e3o em que o presidente \nJair Bolsonaro discutiu sobre a possibilidade de esvaziar o poder da pasta de Moro.\n Antes da reuni\u00e3o, Torres havia enviado um of\u00edcio a Moro questionand\no o \"sil\u00eancio\" do ministro sobre a presen\u00e7a de l\u00edderes do PCC \n(Primeiro Comando da Capital) detidos em Bras\u00edlia.\n "}, {"titulo": "Comandantes das For\u00e7as Armadas se re\u00fanem para avaliar cen\u00e1rio atual", "texto": " \nOs comandantes do Ex\u00e9rcito, Edson Pujol; da Marinha, Ilques Barbosa Junior e o da Aeron\u00e1utica, Antonio Carlos Moretti Bermudez, se reuniram na noite da segunda-feira (29), segundo fontes, para \"avaliar o cen\u00e1rio atual\", ap\u00f3s a demiss\u00e3o do ministro Fernando Azevedo e Silva.\nAp\u00f3s o encontro, ficou acertado uma nova reuni\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira (30), com a presen\u00e7a de Azevedo e do novo ministro da Defesa, Walter Braga Netto.\n "}, {"titulo": "Defesa informa troca de comandantes do Ex\u00e9rcito, Marinha e Aeron\u00e1utica", "texto": " \nAp\u00f3s \ndois dias de reuni\u00e3o,\n o comandantes do Ex\u00e9rcito, Edson Pujol; da Marinha, Ilques Barbosa Junior e o da Aeron\u00e1utica, Antonio Carlos Moretti Bermudez, decidiram que deixar\u00e3o os cargos.\nEm nota, o Minist\u00e9rio da Defesa informa que os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica ser\u00e3o substitu\u00eddos. \"A decis\u00e3o foi comunicada em reuni\u00e3o realizada nesta ter\u00e7a-feira (30), com presen\u00e7a do Ministro da Defesa nomeado, Braga Netto, do ex-ministro, Fernando Azevedo, e dos Comandantes das For\u00e7as\".\n "}, {"titulo": "Calend\u00e1rio do aux\u00edlio sai essa semana, mas pagamentos, s\u00f3 a partir do dia 5", "texto": " \nO Minist\u00e9rio da Cidadania trabalha para divulgar ainda nesta semana o calend\u00e1rio com as datas para o pagamento das novas quatro parcelas do \naux\u00edlio emergencial\n.\nSegundo a pasta, os pagamentos s\u00f3 come\u00e7ar\u00e3o na semana que vem, a partir do dia 5 de abril. A data, por\u00e9m, ainda n\u00e3o foi fechada e pode ter alguma altera\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Demiss\u00e3o de comandantes foi ordem de Bolsonaro; militares foram s\u00f3 avisados", "texto": " \nA nota curta e grossa do Minist\u00e9rio da Defesa que informou que os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica ser\u00e3o substitu\u00eddos, segundo militares ouvidos pela coluna, teve como inten\u00e7\u00e3o deixar claro que a decis\u00e3o pela troca dos comandantes foi do presidente \nJair Bolsonaro\n.\n\"A decis\u00e3o foi comunicada em reuni\u00e3o realizada nesta ter\u00e7a-feira (30), com presen\u00e7a do Ministro da Defesa nomeado, Braga Netto, do ex-ministro, Fernando Azevedo, e dos Comandantes das For\u00e7as\", diz o texto, divulgado nesta ter\u00e7a-feira.\n "}, {"titulo": "Braga Netto faz \"entrevista\" com poss\u00edveis comandantes das For\u00e7as", "texto": " \nJ\u00e1 despachando do Minist\u00e9rio da Defesa, o novo ministro general Walter Braga Netto dedicar\u00e1 boa parte desta quarta-feira para a escolha dos novos comandantes do Ex\u00e9rcito, Marinha e Aeron\u00e1utica. Segundo oficiais ouvidos pela coluna, o ministro recebe hoje os mais cotados para a vaga para conversas.\nEssas esp\u00e9cies de \"entrevistas\" subsidiar\u00e3o o ministro para fechar sua prefer\u00eancia. Braga Netto quer decidir com o presidente \nJair Bolsonaro\n os nomes para que o an\u00fancio aconte\u00e7a ainda essa semana.\n "}, {"titulo": "Ex\u00e9rcito: Novo comandante \u00e9 \"muito tropa e pouco pol\u00edtico\", dizem militares", "texto": " \nEscolhido pelo presidente \nJair Bolsonaro\n para ser o novo comandante do Ex\u00e9rcito, o general Paulo S\u00e9rgio Nogueira de Oliveira \u00e9 apontado por pares como um homem \"muito querido pela tropa\" e com \u00f3timas rela\u00e7\u00f5es humanas.\nA avalia\u00e7\u00e3o de coron\u00e9is e generais ouvidos pela coluna \u00e9 de que a escolha,\n anunciada nesta quarta-feira pelo novo ministro da Defesa\n, general Braga Netto, foi positiva.\n "}, {"titulo": "S\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel saber se voc\u00ea tem direito ao aux\u00edlio emergencial amanh\u00e3", "texto": " \nO Minist\u00e9rio da Cidadania alterou a data para que os usu\u00e1rios possam verificar se ter\u00e3o ou n\u00e3o acesso ao pagamento da nova rodada do \naux\u00edlio emergencial\n. Inicialmente, seria poss\u00edvel verificar o resultado do processamento de dados a partir desta quinta-feira 1\u00aa de abril.\nNo entanto, como ontem a Caixa Econ\u00f4mica Federal anunciou que a consulta em seus canais s\u00f3 seria aberta a partir do dia 2 de abril, a Dataprev decidiu alterar a data.\n "}, {"titulo": "Novos ministros da Justi\u00e7a e da AGU tomam posse em gabinete de Bolsonaro", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n iniciou nesta ter\u00e7a-feira (30) as cerim\u00f4nias de posse de seus novos ministros, de forma reservada em seu gabinete no Pal\u00e1cio do Planalto.\nA exemplo do que fez com o ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, com posse fechada e fora da agenda, o presidente assinou na tarde desta ter\u00e7a-feira o termo de posse do novo ministro da Justi\u00e7a, Anderson Torres, e do seu antecessor, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, que voltou para a AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o). A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada oficialmente \u00e0 coluna pela assessoria de imprensa da AGU e por fontes do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\n "}, {"titulo": "PGR pede ao STF que inqu\u00e9rito contra Pazuello v\u00e1 para primeira inst\u00e2ncia", "texto": " \nAp\u00f3s ser exonerado do cargo nesta ter\u00e7a-feira, o general Eduardo Pazuello pode ter que responder ao inqu\u00e9rito que apura sua gest\u00e3o durante a pandemia do \ncoronav\u00edrus\n na primeira inst\u00e2ncia.\nAo deixar de ser ministro, Pazuello perdeu o foro privilegiado. Com isso, a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica pediu ao \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) a mudan\u00e7a de inst\u00e2ncia para a Justi\u00e7a Federal no Distrito Federal.\n "}, {"titulo": "Governo adia abono, mas acena 4 meses de benef\u00edcio para redu\u00e7\u00e3o de jornada", "texto": " \nO acordo entre governo, empresas e trabalhadores, \nque possibilitou o adiamento do pagamento do abono salarial do PIS/Pasep\n, teve por parte do Minist\u00e9rio da Economia um aceno para que o programa de redu\u00e7\u00e3o de jornada e sal\u00e1rio seja relan\u00e7ado por um per\u00edodo maior do que o previsto inicialmente.\nOriginalmente, a Medida Provis\u00f3ria elaborada pela equipe do ministro \nPaulo Guedes\n (Economia) previa a concess\u00e3o do benef\u00edcio por dois meses, prorrog\u00e1veis por mais dois. Agora, j\u00e1 h\u00e1 sobre a mesa de negocia\u00e7\u00e3o a possibilidade de extens\u00e3o do programa.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro far\u00e1 pronunciamento hoje para falar do momento atual da pandemia", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n gravou na tarde desta ter\u00e7a-feira (23) um novo pronunciamento \u00e0 na\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 transmitido hoje \u00e0s 20h30 (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), em cadeia nacional de R\u00e1dio e TV.\nA fala, que deve ter cerca de quatro minutos, segundo auxiliares do presidente abordar\u00e1 o \"atual momento\" da pandemia, com foco na quest\u00e3o de vacinas. O pronunciamento foi confirmado pela Secretaria Especial de Comunica\u00e7\u00e3o Social.\n "}, {"titulo": "De sa\u00edda, marqueteiro de Pazuello fala em 1 mi de vacinas por dia em abril", "texto": " \nMarqueteiro e ex-assessor especial de Comunica\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Markinhos Marques, distribuiu nesta quinta-feira (25) uma carta de despedida anunciando que tamb\u00e9m deixaria a pasta como \"prova de lealdade e respeito\" pelo agora ex-ministro Eduardo Pazuello.\n\"Como assessor especial do ministro Eduardo Pazuello, comunico, minha sa\u00edda como prova de lealdade e respeito. Junto comigo deixam tamb\u00e9m os cargos Zoser Hardman, ex-Assessor especial do ministro para assuntos jur\u00eddicos e Airton Cascavel, ex- Assessor Institucional\", afirma.\n "}, {"titulo": "Novo n\u00famero dois da Sa\u00fade vir\u00e1 da Infraestrutura para ajudar na log\u00edstica", "texto": " \nO novo ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, j\u00e1 come\u00e7ou a escolher a sua equipe e deve realizar uma esp\u00e9cie de \"limpeza\" de \nmilitares que foram trazidos pelo ex-ministro general Eduardo Pazuello para a pasta.\nO primeiro a ser substitu\u00eddo deve ser o secret\u00e1rio-executivo, o n\u00famero dois na pasta e que responde pelo ministro em sua aus\u00eancia.\n "}, {"titulo": "Justi\u00e7a derruba pedido para obrigar testes de covid em voos nacionais", "texto": " \nO juiz federal Alcides Saldanha Lima, da 10\u00aa vara do Cear\u00e1, indeferiu o\n pedido feito pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (MPF) que solicitava \nque a Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil (Anac) e a Uni\u00e3o exigissem testes de Covid-19 para passageiros e tripulantes em voos nacionais.\nNa decis\u00e3o, o juiz acatou os argumentos da Anac e da Uni\u00e3o de que o n\u00famero de viajantes mensais em voos dom\u00e9sticos \u00e9 cerca de quatro vezes maior que a capacidade de exames realizados pelo SUS.\n "}, {"titulo": "Ernesto Ara\u00fajo pede demiss\u00e3o; embaixador olavista \u00e9 cotado", "texto": " \nO ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, avisou a membros de sua equipe que vai entregar hoje o pedido de demiss\u00e3o ao presidente \nJair Bolsonaro\n. O pedido de demiss\u00e3o foi confirmado \u00e0 coluna tamb\u00e9m por ministros do Pal\u00e1cio do Planalto.\nErnesto foi pessoalmente avisar da decis\u00e3o ao presidente. Auxiliares do governo disseram que a gota d'\u00e1gua para selar a sa\u00edda de Ernesto foi sua decis\u00e3o \"equivocada\" de fazer novos ataques ao Senado no fim de semana.\n "}, {"titulo": "De f\u00e9rias, ministro Braga Netto tem mal s\u00fabito, mas j\u00e1 passa bem", "texto": " \nO ministro da Casa Civil, Braga Netto, \nque est\u00e1 passando uma semana de f\u00e9rias em S\u00e3o Miguel dos Milagres (AL),\n passou mal na noite desta quarta-feira e chegou a ser hospitalizado na Santa Casa de Macei\u00f3, por volta das 19 horas.\n\u00c0 coluna, o general confirmou que teve um mal s\u00fabito, mas afirmou que passa bem.\n "}, {"titulo": "Senadores rondam Bolsonaro com nome do centr\u00e3o para o Itamaraty", "texto": " \nA \nposs\u00edvel queda do pol\u00eamico Ernesto Ara\u00fajo\n deve abrir uma disputa entre senadores pela vaga de ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. O principal nome que ronda o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido), a quem cabe decidir o futuro da pasta, \u00e9 o do sul-matogrossense Nelsinho Trad (PSD), comandante da CRE (Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores).\nAl\u00e9m de ter tr\u00e2nsito dentro do governo, o parlamentar conta com a simpatia do colega Ciro Nogueira (PP-PI). Personagem relevante do centr\u00e3o, Nogueira \u00e9 aliado estrat\u00e9gico do Pal\u00e1cio do Planalto, interlocutor frequente de Bolsonaro e uma esp\u00e9cie de padrinho do atual presidente da\n C\u00e2mara\n, Arthur Lira (PP-AL).\n "}, {"titulo": "Planalto avalia que erros de Ernesto tornaram situa\u00e7\u00e3o ainda mais cr\u00edtica", "texto": " \nA manh\u00e3 de segunda-feira (29) come\u00e7ou com a crise em torno do ministro da Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, ainda mais intensa. Na avalia\u00e7\u00e3o de um ministro ouvido pela coluna, o chanceler \"avaliou mal\" e seu contra-ataque ao Senado foi um erro grave.\nAuxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n dizem que a rea\u00e7\u00e3o do Senado, que j\u00e1 promete protocolar um pedido de impeachment do ministro, tende a deixar a situa\u00e7\u00e3o de Ernesto ainda mais insustent\u00e1vel. \"Agora est\u00e1 ainda mais cr\u00edtico\", disse outra fonte.\n "}, {"titulo": "Ernesto Ara\u00fajo tem pouco espa\u00e7o para postos no exterior, avaliam diplomatas", "texto": " \nSe o presidente \nJair Bolsonaro\n autorizou que procurassem um \nnovo posto\n para o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, dentro do Itamaraty a vis\u00e3o \u00e9 que o atual chanceler teria dificuldades para se realocar.\nPara que ocupe uma embaixada do Brasil, Ara\u00fajo precisaria ser aprovado numa sabatina no Senado, \njustamente onde foi humilhado\n na quarta-feira.\n "}, {"titulo": "Sa\u00edda de Brand\u00e3o \u00e9 mais um cap\u00edtulo de interven\u00e7\u00e3o do governo, diz entidade", "texto": " \nA \nren\u00fancia do presidente do Banco do Brasil, Andr\u00e9 Brand\u00e3o\n, foi vista com preocupa\u00e7\u00e3o pelo Centro de Lideran\u00e7a Pol\u00edtica (CLP), entidade de forma\u00e7\u00e3o de gestores p\u00fablicos.\nNa avalia\u00e7\u00e3o do cientista pol\u00edtico e fundado da entidade, Luiz Felipe D'Avila, a sa\u00edda de Brand\u00e3o \u00e9 \"mais um cap\u00edtulo do drama que se iniciou com a interven\u00e7\u00e3o na Petrobras\".\n "}, {"titulo": "Governador do RS diz que Bolsonaro quer confronto e deveria comprar vacina", "texto": " \nEm resposta ao presidente \nJair Bolsonaro\n, \nque decidiu entrar com uma a\u00e7\u00e3o no STF (Supremo Tribunal Federal) para tentar barrar medidas de restri\u00e7\u00e3o nos estados\n, o governador do Rio Grande do Sul, Eduardo Leite (PSDB), diz que medida \u00e9 \"atrasada\" e afirma que o presidente deveria gastar a energia para tentar resolver o problema de vacina\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.\n\"O presidente coloca energia em conflito, confronto, em enfrentamento, desprezando a gravidade da pandemia, quando poderia estar colocando essa energia toda em ajudar, conseguir vacina para a popula\u00e7\u00e3o. Porque \u00e9 isso presidente que a popula\u00e7\u00e3o precisa: vacina e n\u00e3o confronto como o senhor est\u00e1 estabelecendo\", disse Leite, em v\u00eddeo.\n "}, {"titulo": "CGU aponta irregularidades de at\u00e9 R$ 3,3 bi em benef\u00edcio a idoso pobre", "texto": " \nUm relat\u00f3rio da Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU) apontou problemas nos pagamentos do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) no ano passado, com custo mensal de R$ 277 milh\u00f5es, o que corresponde a um valor anual estimado de R$ 3,3 bilh\u00f5es.\nSegundo a CGU, foram identificadas poss\u00edveis inadequa\u00e7\u00e3o na concess\u00e3o e/ou na manuten\u00e7\u00e3o do BPC em 265.731 benef\u00edcios.\n\"O total de benef\u00edcios identificados (com irregularidades) representa cerca de 5,7% dos BPC presentes na folha de pagamentos avaliada\", diz o relat\u00f3rio.\n "}, {"titulo": "Benefici\u00e1rio pode checar aprova\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio a partir de 1\u00ba de abril", "texto": " \nO pagamento de quatro parcelas do novo aux\u00edlio ser\u00e1 feito na poupan\u00e7a digital aberta automaticamente pela Caixa Econ\u00f4mica Federal. De acordo com informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Cidadania, a partir de 1\u00ba de abril ser\u00e1 poss\u00edvel verificar se o usu\u00e1rio teve ou n\u00e3o o benef\u00edcio aprovado.\n\"A elegibilidade ao \nAux\u00edlio Emergencial\n 2021 ainda ser\u00e1 analisada pela Dataprev, mas o p\u00fablico a ser analisado ser\u00e1 composto apenas pelos trabalhadores\" que receberam o pagamento do aux\u00edlio emergencial no ano passado.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro pede suspens\u00e3o dos decretos do DF, Bahia e Rio Grande do Sul", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) pediu ao \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) que sejam suspensos os decretos com restri\u00e7\u00f5es por causa da pandemia no Distrito Federal, na Bahia e no Rio Grande do Sul.\nBolsonaro \nanunciou que entraria com uma A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (Adi) ontem \n(18), durante a live semanal.\n "}, {"titulo": "Falta a Pazuello credibilidade para assumir agenda de privatiza\u00e7\u00f5es", "texto": " \nA informa\u00e7\u00e3o de que o presidente \nJair Bolsonaro\n estaria estudando \ndar o Programa de Parcerias e Investimentos (PPI) ao ministro demission\u00e1rio da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello,\n \u00e9 algo que caminha na contram\u00e3o do que o ministro \nPaulo Guedes\n (Economia) busca para tentar tirar do papel os projetos de privatiza\u00e7\u00e3o.\nInvestigado no STF (Supremo Tribunal Federal) por sua m\u00e1 condu\u00e7\u00e3o\n na gest\u00e3o da pandemia, nos meses \u00e0 frente da Sa\u00fade, Pazuello praticamente enterrou seu curr\u00edculo de especialista em log\u00edstica e bom gestor.\n "}, {"titulo": "Aux\u00edlio emergencial n\u00e3o pode ser descontado em caso de d\u00edvida no banco", "texto": " \nDa mesma forma como aconteceu no ano passado, os benefici\u00e1rios que est\u00e3o aptos a receber a nova rodada do \naux\u00edlio emergencial\n n\u00e3o podem ter o valor do benef\u00edcio abatido em caso de d\u00edvida com o banco.\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Cidadania, o banco n\u00e3o pode recompor saldos negativos ou saldar d\u00edvidas preexistentes do benefici\u00e1rio. \"A regra vale para qualquer tipo de conta banc\u00e1ria em que houver op\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia pelo benefici\u00e1rio\", afirma a pasta.\n "}, {"titulo": "Pazuello pode agora ganhar PPI e esvaziar poder de Paulo Guedes", "texto": " \nH\u00e1 no Pal\u00e1cio do Planalto mais uma tese sobre o futuro do general Eduardo Pazuello, que estava no comando do minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas j\u00e1 demission\u00e1rio.\nDepois de pensar em alterar \nnormas que regem as promo\u00e7\u00f5es das For\u00e7as Armadas\n, para tentar dar uma 4\u00aa estrela a que Pazuello n\u00e3o tem direito, o presidente \nJair Bolsonaro\n chegou a discutir a cria\u00e7\u00e3o de um do Minist\u00e9rio da Amaz\u00f4nia para abrigar o general.\n "}, {"titulo": "Se Pazuello assumir as privatiza\u00e7\u00f5es, atual secret\u00e1ria deve ir para o BID", "texto": " \nCaso o presidente \nJair Bolsonaro\n decida mesmo nomear \no general Eduardo Pazuello para o comando do Programa de Parcerias e Investimentos (PPI), \na atual secret\u00e1ria Martha Seillier deve ser indicada para uma vaga no Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID) em Washington.\nSegundo fontes do minist\u00e9rio da Economia, por\u00e9m, ainda n\u00e3o h\u00e1 uma decis\u00e3o sobre o assunto e\n h\u00e1 muita resist\u00eancia, mesmo dentro do governo, \nem deixar nas m\u00e3os do general a agenda de privatiza\u00e7\u00f5es.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro assina posse de Queiroga na Sa\u00fade, sem cerim\u00f4nia e fora da agenda", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n assinou o termo de posse do Marcelo Queiroga como ministro da Sa\u00fade, nesta ter\u00e7a-feira (23), em seu gabinete no Pal\u00e1cio do Planalto, num compromisso que n\u00e3o constava inicialmente na agenda oficial. A nomea\u00e7\u00e3o de Queiroga e a exonera\u00e7\u00e3o de Pazuello foram publicadas nesta tarde no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o (DOU).\nA posse de Queiroga era aguardada para a pr\u00f3xima quinta-feira. No entanto, como amanh\u00e3 Bolsonaro ter\u00e1 encontro com presidentes de outros poderes, ele achou melhor ir acompanhado j\u00e1 do ministro nomeado. Al\u00e9m disso, nos bastidores, havia press\u00e3o do centr\u00e3o para tentar convencer Bolsonaro a mudar de ideia.\n "}, {"titulo": "Caminhoneiros pedem a Bolsonaro a vacina\u00e7\u00e3o da categoria \"urgentemente\"", "texto": " \nEm um documento enviado ao presidente \nJair Bolsonaro\n e ao novo ministro da Sa\u00fade, Marcelo Queiroga, o presidente da Abrava (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos condutores de Ve\u00edculos Automotores), Wallace Landim, conhecido como Chor\u00e3o, pede um plano imediato de vacina\u00e7\u00e3o para a categoria dos caminhoneiros.\n\"Os caminhoneiros brasileiros n\u00e3o pararam de trabalhar em nenhum momento com a crise mundial da covid-19, mantivemos todas as farm\u00e1cias, hospitais, supermercados e lares sempre abastecidos mesmo que isso signifique nos colocar em risco de vida\", diz o texto.\n "}, {"titulo": "Novo aux\u00edlio de R$ 175 a R$ 375 s\u00f3 deve come\u00e7ar em abril, admite governo", "texto": " \nApesar de o governo ter anunciado que trabalhava com a expectativa de que o pagamento da nova rodada do \naux\u00edlio emergencial\n come\u00e7asse ainda em mar\u00e7o, os tr\u00e2mites burocr\u00e1ticos envolvendo o benef\u00edcio devem acabar transferindo o in\u00edcio dos pagamentos para abril.\n\u00c0 coluna, o Minist\u00e9rio da Cidadania admitiu essa possibilidade, mas disse que ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel cravar uma data certa. Segundo a pasta, o texto da Medida Provis\u00f3ria (MP), que vai permitir a concess\u00e3o do benef\u00edcio, ainda est\u00e1 em elabora\u00e7\u00e3o e deve ser conclu\u00eddo at\u00e9 a pr\u00f3xima quarta-feira (17).\n "}, {"titulo": "Ordem no Planalto \u00e9 tratar rachadinhas como assunto \"de fora do governo\"", "texto": " \nMinistros e auxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n minimizaram a\ns suspeitas de que o esquema de rachadinhas acontenciam tamb\u00e9m no gabinete de Bolsonaro\n quando ele era deputado.\nA avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que por se tratar de supostos crimes cometidos no passado, o ideal \u00e9 deixar o assunto o mais distante do Pal\u00e1cio do Planalto poss\u00edvel. A argumenta\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, nem sempre bate com a realidade da hist\u00f3ria de esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o, inclusive na gest\u00e3o de Bolsonaro.\n \n \n "}, {"titulo": "PT diz que PEC tira de ci\u00eancia e cultura para pagar d\u00edvida e vai \u00e0 Justi\u00e7a", "texto": " \nO Partido dos Trabalhadores vai ingressar com uma A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) questionando o teor da PEC Emergencial, \nque foi promulgada nesta segunda-feira (15)\n pelo Congresso. Para o partido uma manobra fiscal pode tirar dinheiro de \u00e1reas como ci\u00eancia, cultura e seguran\u00e7a para que o governo possa pagar a d\u00edvida p\u00fablica.\nA argumenta\u00e7\u00e3o do partido \u00e9 que durante a tramita\u00e7\u00e3o da proposta na C\u00e2mara foi derrubada a desvincula\u00e7\u00e3o dos recursos dos fundos do Executivo e mantida a possibilidade de usar essa verba como \"amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica\". Segundo o partido, com a mudan\u00e7a o texto deveria ter voltado para o Senado.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro acerta com m\u00e9dico Queiroga a ida para Sa\u00fade no lugar de Pazuello", "texto": " \nAp\u00f3s uma conversa entre o presidente \nJair Bolsonaro\n e o presidente da Sociedade Brasileira de Cardiologia (SBC), Marcelo Queiroga, considerada \"extremamente positiva\", os dois acertaram que o m\u00e9dico vai substituir o general Eduardo Pazuello no comando do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \nem meio ao pior momento\n da pandemia de \ncoronav\u00edrus\n no Brasil.\nNo in\u00edcio da noite, \no presidente confirmou a apoiadores a indica\u00e7\u00e3o e disse que ele conhece o cardiologista \"h\u00e1 alguns anos\"\n. \"Ent\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 uma pessoa que eu tomei conhecimento h\u00e1 pouco tempo. Tem tudo, no meu entender, para fazer um bom trabalho dando prosseguimento em tudo que o Pazuello fez at\u00e9 hoje\", disse.\n "}, {"titulo": "Contrariado com falas de m\u00e9dica, governo agora quer negar convite feito", "texto": " \nAp\u00f3s as fortes manifesta\u00e7\u00f5es da m\u00e9dica Ludhmila Hajjar, que disse ter recusado o convite feito pelo presidente \nJair Bolsonaro\n para que ela assumisse o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, auxiliares do governo tentaram criar a narrativa de que \"n\u00e3o houve um convite formal\".\n\"Dra. Ludhmila \u00e9 uma m\u00e9dica de muita credibilidade. S\u00e3o injustos os ataques dirigidos a ela. N\u00e3o procedem as informa\u00e7\u00f5es de decl\u00ednio do convite por diverg\u00eancias entre ela e o PR. Houve conversas fluidas entre eles, mas n\u00e3o pode ter havido recusa a convite que n\u00e3o foi feito\", escreveu nas redes sociais o ministro da Comunica\u00e7\u00f5es, F\u00e1bio Faria.\n "}, {"titulo": "Centrais sindicais v\u00e3o pedir a governadores antecipa\u00e7\u00e3o de feriados", "texto": " \nL\u00edderes das principais centrais sindicais ir\u00e3o enviar uma carta hoje a todos os governadores solicitando que os estados antecipem os quatro pr\u00f3ximos feriados para tentar conter o avan\u00e7o do \ncoronav\u00edrus\n.\n\u00c0 coluna, o presidente da For\u00e7a Sindical, Miguel Torres, disse que as conversas com interlocutores do governador de S\u00e3o Paulo, \nJo\u00e3o Doria\n (PSDB), j\u00e1 est\u00e3o avan\u00e7adas e que acredita que o estado pode fazer o an\u00fancio j\u00e1 no pr\u00f3ximo dia 23.\n "}, {"titulo": "Com futuro incerto no Ex\u00e9rcito, Pazuello pode ficar em \"lista de espera\"", "texto": " \nO futuro do\n general Eduardo Pazuello \nno Ex\u00e9rcito ainda n\u00e3o est\u00e1 definido e \u00e9 poss\u00edvel que o ministro demission\u00e1rio da Sa\u00fade tenha que aguardar uma \"lista de espera\" para definir seu novo posto.\nAssim que a exonera\u00e7\u00e3o de Pazuello for publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, o motivo de sua licen\u00e7a no Ex\u00e9rcito deixa de existir e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de documento formal para que ele passe a ser incorporado novamente.\n "}, {"titulo": "Pazuello dar\u00e1 coletiva de imprensa amanh\u00e3 para fazer \"balan\u00e7o da pandemia\"", "texto": " \nCada vez mais perto de deixar o cargo e sob press\u00e3o de pol\u00edticos, o ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello j\u00e1 informou a auxiliares que dar\u00e1 uma coletiva de imprensa nesta segunda-feira (15), \u00e0s 16 horas. A convoca\u00e7\u00e3o oficial da coletiva ser\u00e1 para fazer um balan\u00e7o da pandemia. Na coletiva, segundo apurou a coluna, Pazuello falar\u00e1 ainda sobre vacinas e a situa\u00e7\u00e3o do Acre e Rond\u00f4nia.\nAinda n\u00e3o est\u00e1 certo se o presidente \nJair Bolsonaro\n vai anunciar antes disso a sa\u00edda do ministro. H\u00e1 pouco, em nota oficial, o Pal\u00e1cio do Planalto confirmou o encontro do presidente com a m\u00e9dica Ludhmila Hajjar, no Pal\u00e1cio da Alvorada. Ela est\u00e1 sendo cotada como poss\u00edvel substituta do ministro.\n "}, {"titulo": "S\u00f3 uma pessoa por fam\u00edlia poder\u00e1 receber novo aux\u00edlio emergencial", "texto": " \nO texto da Medida Provis\u00f3ria (MP) que vai permitir o pagamento da nova rodada do \naux\u00edlio emergencial\n vai limitar o pagamento do benef\u00edcio a uma pessoa por fam\u00edlia, segundo informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Cidadania. \u00c9 uma restri\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao aux\u00edlio emergencial do ano passado, \nque permitia at\u00e9 dois benef\u00edcios por fam\u00edlia\n.\nPara quem mora sozinho (fam\u00edlia unipessoal), o benef\u00edcio pago ser\u00e1 de R$ 150.\n "}, {"titulo": "Governo vai contratar tempor\u00e1rios para ajudar no pagamento do novo aux\u00edlio", "texto": " \nA Medida Provis\u00f3ria encaminhada nesta quinta-feira (18) pelo presidente \nJair Bolsonaro\n ao Congresso, que autoriza o pagamento de novas parcelas do \naux\u00edlio emergencial\n, prev\u00ea a contrata\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios tempor\u00e1rios para o Minist\u00e9rio da Cidadania e para a AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o).\nDe acordo com a MP, o Minist\u00e9rio da Cidadania poder\u00e1 contratar funcion\u00e1rios para as atividades relativas ao processamento, an\u00e1lise, pagamento e presta\u00e7\u00e3o de contas. J\u00e1 a AGU poder\u00e1 abrir vagas tempor\u00e1rias para \"atividades relativas a apoio administrativo para triagem e tratamento dos processos judiciais\".\n "}, {"titulo": "Funcion\u00e1rios da EBC far\u00e3o protesto virtual contra privatiza\u00e7\u00e3o da estatal", "texto": " \nFuncion\u00e1rios da EBC (Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o), empresa p\u00fablica que re\u00fane um conglomerado de m\u00eddia no pa\u00eds, est\u00e3o organizando um protesto virtual na tarde desta ter\u00e7a-feira (16) contra a inclus\u00e3o da estatal no Programa Nacional de Desestatiza\u00e7\u00e3o (PND). A ideia \u00e9 fazer um \"tuita\u00e7o\" com a hashtag #NaoPrivatizaEBC.\n\"Embora o movimento ainda envolva estudos sobre poss\u00edveis formas de privatiza\u00e7\u00e3o da empresa, \u00e9 um passo perigoso rumo \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o da estatal\", dizem os trabalhadores em carta p\u00fablica.\n "}, {"titulo": "Com lockdown e demora na vacina\u00e7\u00e3o, governo admite PIB menor em 2021", "texto": " \nA recupera\u00e7\u00e3o da economia brasileira, alardeada pelo ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, como \"em V,\" ou seja, que ap\u00f3s uma queda brusca tamb\u00e9m reagiria crescendo rapidamente, j\u00e1 faz parte de uma expectativa do passado.\nDentro do Minist\u00e9rio da Economia j\u00e1 h\u00e1 certo consenso de que a recupera\u00e7\u00e3o que poderia acontecer nesse in\u00edcio de ano j\u00e1 est\u00e1 comprometida com a pandemia do \ncoronav\u00edrus\n em alta. Agora, essa retomada pode, no m\u00e1ximo, se tornar um \"W\", com novas quedas e retomadas em velocidade, mas n\u00e3o necessariamente com sustenta\u00e7\u00e3o, na avalia\u00e7\u00e3o de fontes da equipe econ\u00f4mica ouvidas pelo UOL.\n "}, {"titulo": "Pazuello sela acordo com a Pfizer e fala em compra \"o mais r\u00e1pido poss\u00edvel\"", "texto": " \nO ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, divulgou um v\u00eddeo nesta quarta-feira (3) em uma reuni\u00e3o com representantes da Pfizer e confirmou que o governo deve fechar o acordo de compras de vacinas da empresa \"o mais r\u00e1pido poss\u00edvel\".\nSegundo o ministro, o cronograma das negocia\u00e7\u00f5es ser\u00e1 divulgado em breve assim como um documento conjunto entre o governo e o Brasil com os detalhes do acordo.\n "}, {"titulo": "Deputados pedem que MPF investigue opera\u00e7\u00e3o at\u00edpica com a\u00e7\u00f5es da Petrobras", "texto": " \nUm requerimento assinado por 52 deputados federais do PT encaminhado ao Procurador-Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, solicita a abertura de investiga\u00e7\u00e3o e a eventual instaura\u00e7\u00e3o de Inqu\u00e9rito Civil para apurar a suspeita de uso de informa\u00e7\u00e3o privilegiada em uma opera\u00e7\u00e3o at\u00edpica registrada na Bolsa com a\u00e7\u00f5es da Petrobras, que gerou lucro de R$ 18 milh\u00f5es a um investidor.\nNo documento, os deputados citam a reuni\u00e3o entre o presidente \nJair Bolsonaro\n e um grupo restrito de ministros em que a demiss\u00e3o de Roberto Castello Branco do comando da estatal teria sido decidida.\n "}, {"titulo": "Bras\u00edlia ter\u00e1 toque de recolher a partir das 22h, com multa de at\u00e9 R$ 2 mil", "texto": " \nO governador do Distrito Federal, Ibaneis Rocha, determinou toque de recolher na capital federal por conta da pandemia do \ncoronav\u00edrus\n das 22 horas at\u00e9 \u00e0s 5 horas da manh\u00e3. De acordo com decreto publicado nesta segunda-feira (8) no Di\u00e1rio Oficial do DF, h\u00e1 previs\u00e3o de multa de at\u00e9 R$ 2 mil para quem descumprir a decis\u00e3o.\nO toque de recolher come\u00e7ara a valer a partir das 22 horas de hoje at\u00e9 o dia 22 de mar\u00e7o, \"podendo ser alterado ou prorrogado a ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade do Governador do Distrito Federal\".\n "}, {"titulo": "Governo quer tirar do papel pacote de bondades para caminhoneiros", "texto": " \nDepois de alguns atos pontuais de paralisa\u00e7\u00e3o na semana passada e ainda com a sombra de que os caminhoneiros possam trazer problemas ao governo, o presidente \nJair Bolsonaro\n quer apresentar \"o quanto antes\" uma s\u00e9rie de medidas para agradar a categoria.\nA ordem no governo \u00e9 acelerar as negocia\u00e7\u00f5es para conseguir \"dar boas not\u00edcias\" nos pr\u00f3ximos dias para reduzir a press\u00e3o da categoria. Entre os ministros que mant\u00eam interlocu\u00e7\u00e3o com a categoria, Tarc\u00edsio de Freitas (Infraestrutura) \u00e9 o respons\u00e1vel por tirar as medidas do papel.\n "}, {"titulo": "Decis\u00e3o de Fachin irrita Bolsonaro, mas auxiliares minimizam for\u00e7a de Lula", "texto": " \nAssim que a decis\u00e3o do ministro Edson Fachin \nde anular as condena\u00e7\u00f5es do ex-presidente Lula na Lava Jato foi divulgada\n, nesta segunda-feira (8), o assunto dominou as conversas em Bras\u00edlia.\nEm uma semana que come\u00e7ava com o foco na comercializa\u00e7\u00e3o de vacinas e tamb\u00e9m na retomada do \naux\u00edlio emergencial\n, a volta de Lula ao cen\u00e1rio pol\u00edtico mexeu com os nervos do entorno do presidente \nJair Bolsonaro\n. No in\u00edcio da noite, Bolsonaro comentou a decis\u00e3o na porta do Pal\u00e1cio da Alvorada e \ndisse que o ministro Fachin \"sempre teve uma forte liga\u00e7\u00e3o com o PT\".\n "}, {"titulo": "Governo v\u00ea 320 votos para aprovar novo aux\u00edlio, mas ainda segura press\u00f5es", "texto": " \nA necessidade de uma nova rodada de pagamento do \naux\u00edlio emergencial\n \u00e9 praticamente consenso no Congresso. Mas, o conte\u00fado do texto da PEC Emergencial, que permitir\u00e1 a aprova\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio, tem algumas resist\u00eancias na C\u00e2mara.\nA ordem da articula\u00e7\u00e3o do governo e do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, \u00e9 n\u00e3o permitir mudan\u00e7as no texto aprovado pelo Senado e aprovar a mat\u00e9ria ainda nesta semana para conseguir retomar o pagamento do benef\u00edcio ainda neste m\u00eas de mar\u00e7o.\n "}, {"titulo": "Atualiza\u00e7\u00e3o de cadastro no Caixa Tem, usado no aux\u00edlio, come\u00e7a no domingo", "texto": " \nA Caixa Econ\u00f4mica Federal vai permitir atualiza\u00e7\u00e3o de dados cadastrais no aplicativo Caixa Tem a partir do pr\u00f3ximo domingo, dia 14 de mar\u00e7o. A atualiza\u00e7\u00e3o dos dados acontecer\u00e1 de forma escalonada e o calend\u00e1rio segue o m\u00eas de nascimento dos clientes.\nO Caixa Tem \u00e9 usado para movimentar as poupan\u00e7as digitais gratuitas criadas por lei para o pagamento de benef\u00edcios sociais. Por meio do \napp\n, milh\u00f5es de brasileiros receberam o aux\u00edlio emergencial, o BEm (Benef\u00edcio Emergencial, pago a quem teve o sal\u00e1rio reduzido) e o abono salarial do PIS. Desde novembro, benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia tamb\u00e9m recebem o dep\u00f3sito na poupan\u00e7a digital.\n "}, {"titulo": "Governo viu \"tiro pelas costas\" de secret\u00e1rio da Receita em mudan\u00e7a na PEC", "texto": " \nA atua\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio da Receita Federal, Jos\u00e9 Tostes, para conseguir mudan\u00e7as no texto da PEC que vai permitir o pagamento do \naux\u00edlio emergencial\n foi alvo de cr\u00edticas de auxiliares pr\u00f3ximos ao presidente \nJair Bolsonaro\n.\nSegundo fontes do governo, Tostes atuou muito fortemente nos bastidores para conseguir que a C\u00e2mara retirasse da PEC emergencial o trecho que acabava com repasses obrigat\u00f3rios de recursos a fundos, despesas e \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos.\n "}, {"titulo": "Mesmo incomodados com o STF no caso Lula, militares descartam rea\u00e7\u00e3o", "texto": " \nA decis\u00e3o do ministro do Supremo Tribunal Federal (\nSTF\n) Edson Fachin de anular as condena\u00e7\u00f5es do ex-presidente \nLuiz In\u00e1cio Lula da Silva\n foi bastante criticada entre militares de alta patente, que, no entanto, preferiram em sua maioria \nsilenciar publicamente\n para evitar o acirramento de conflitos.\nNo Minist\u00e9rio da Defesa, interlocutores do ministro Fernando Azevedo reconhecem que houve inc\u00f4modo e estranheza com a decis\u00e3o de Fachin. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que as pr\u00f3ximas decis\u00f5es do STF possam ter \"consequ\u00eancias para a seguran\u00e7a jur\u00eddica do pa\u00eds\". \"Ningu\u00e9m viu com bons olhos\", afirmou uma fonte em car\u00e1ter reservado.\n "}, {"titulo": "MP da redu\u00e7\u00e3o de jornada e sal\u00e1rio est\u00e1 pronta; s\u00f3 falta Bolsonaro assinar", "texto": " \nA medida provis\u00f3ria (MP) que vai recriar o programa de redu\u00e7\u00e3o de jornada e sal\u00e1rio j\u00e1 foi finalizada pela equipe de \nPaulo Guedes\n (Economia) e seguiu para avalia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea jur\u00eddica do Pal\u00e1cio do Planalto. Segundo fontes ouvidas pela coluna, o presidente \nJair Bolsonaro\n pode assinar a medida que recria o Benef\u00edcio Emergencial (BEm) \"a qualquer momento\".\nA decis\u00e3o de recriar o programa \nfoi confirmada ontem por Guedes,\n que disse que era melhor o governo arcar com o benef\u00edcio, que paga uma parte do seguro-desemprego, do que ter que gastar mais e ainda ver aumentar o n\u00famero de desempregados.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro foge da realidade ao dizer que privatiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o \"a todo vapor\"", "texto": " \nDepois de provocar um abalo no mercado financeiro ao intervir na Petrobras, ontem (23) \u00e0 noite o presidente \nJair Bolsonaro\n desceu a rampa do Pal\u00e1cio do Planalto (rodeado de ministros) e caminhou at\u00e9 Congresso Nacional \npara entregar o texto da Medida Provis\u00f3ria da privatiza\u00e7\u00e3o da Eletrobras.\nO presidente queria afagar o ministro \nPaulo Guedes\n (Economia) e acreditou que o gesto de enviar pessoalmente a MP poderia sinalizar que o governo n\u00e3o abandonou por completo a agenda liberal do Posto-Ipiranga.\n "}, {"titulo": "Wajngarten nunca soube lidar com a imprensa, dizem auxiliares de Bolsonaro", "texto": " \nA iminente \ntroca no comando da Secom\n (Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o Social), com a substitui\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio Fabio Wajngarten pelo Almirante Fl\u00e1vio Rocha, est\u00e1 sendo explicada por auxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n como problemas de relacionamento e falta de entrega.\nInterlocutores do presidente ouvidos pela coluna confirmaram a troca e afirmaram que Wajngarten nunca entendeu bem o relacionamento com a imprensa e que, desde a chegada do ministro F\u00e1bio Faria, os atritos aumentaram.\n "}, {"titulo": "Governo vai insistir para aprovar PEC do aux\u00edlio com medidas de ajuste", "texto": " \nApesar de o ministro da Economia, Paulo \nGuedes, ter refor\u00e7ado no in\u00edcio da semana que a PEC Emergencial \nera sua prioridade para estancar a crise vivida por conta da Petrobras, as turbul\u00eancias da semana acabaram tendo efeitos na agenda do Congresso.\nA vers\u00e3o apresentada pelo relator da PEC, senador M\u00e1rcio Bittar (MDB-AC) foi alvo de resist\u00eancia, principalmente por conta da retirada da obrigatoriedade do gasto m\u00ednimo \npara sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.\n Agora, o governo tenta costurar acordo para barrar mudan\u00e7as no texto e evitar o seu fatiamento.\n "}, {"titulo": "Sem or\u00e7amento, Opera\u00e7\u00e3o Carro-Pipa come\u00e7a a ser suspensa no pa\u00eds", "texto": " \nPor falta de or\u00e7amento, o Programa Emergencial de Distribui\u00e7\u00e3o de \u00c1gua, conhecido como Opera\u00e7\u00e3o Carro-Pipa, come\u00e7ou a ser paralisado em algumas partes do pa\u00eds. Agora, alguns parlamentares, principalmente da regi\u00e3o Nordeste, tentam sensibilizar o Minist\u00e9rio da Economia para liberar recursos.\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es do Comando Militar do Nordeste, \"4.100 pipeiros participam da distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua nos 40.098 pontos de abastecimento e, atualmente, cerca de 35% dos pipeiros est\u00e3o com a distribui\u00e7\u00e3o interrompida temporariamente\".\n "}, {"titulo": "Juiz rejeita pedido para suspender nomea\u00e7\u00e3o de Silva e Luna para Petrobras", "texto": " \nAp\u00f3s receber\n a manifesta\u00e7\u00e3o do governo \nsobre a escolha do general Joaquim Silva e Luna para o comando da Petrobras, o juiz federal Andr\u00e9 Prado de Vasconcelos, da 7\u00aa Vara Federal de Minas Gerais, rejeitou nesta sexta-feira (26) o pedido de liminar feito por dois advogados para que a nomea\u00e7\u00e3o fosse suspensa.\nPara o magistrado, \"as conjecturas, ila\u00e7\u00f5es e elucubra\u00e7\u00f5es\" que foram apresentadas na a\u00e7\u00e3o inicial, alegando \"jogo pol\u00edtico\", n\u00e3o podem ser inviabilizadas pela Justi\u00e7a j\u00e1 que se trata de um ato que cabe ao administrador p\u00fablico, no caso do presidente \nJair Bolsonaro\n.\n "}, {"titulo": "Caminhoneiros sugerem que governo corte benef\u00edcio de bebidas da Zona Franca", "texto": " \nEnquanto a equipe do ministro \nPaulo Guedes\n (Economia) ainda n\u00e3o informa qual ser\u00e1 a compensa\u00e7\u00e3o no Or\u00e7amento para que o governo possa cumprir \na promessa do presidente Jair Bolsonaro de zerar impostos federais do Diesel \nagora em mar\u00e7o, caminhoneiros sugerem que o governo retire benef\u00edcios do setor de bebidas da Zona Franca de Manaus.\n\"O Governo Federal tem a solu\u00e7\u00e3o para subsidiar os aumentos dos combust\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o. Basta apenas retirar o incentivo dado ao IPI as empresas fabricantes de concentrados de refrigerantes na Zona Franca de Manaus (ZFM). Simples, a\u00ed o Governo n\u00e3o ir\u00e1 ferir a Lei de Responsabilidade Fiscal e estar\u00e1 de fato tomando medida em prol da popula\u00e7\u00e3o brasileira\", diz a ABRAVA (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Condutores de Ve\u00edculos Automotores), em nota divulgada nesta segunda-feira (1)\n "}, {"titulo": "\u00c0 Justi\u00e7a, governo diz que indica\u00e7\u00e3o de general para Petrobras \u00e9 \"leg\u00edtima\"", "texto": " \nO governo do presidente \nJair Bolsonaro\n, por meio da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU), enviou manifesta\u00e7\u00e3o para a Justi\u00e7a federal de Minas Gerais com explica\u00e7\u00f5es sobre \na indica\u00e7\u00e3o do general Joaquim Silva e Luna para assumir o cargo \ndo atual presidente da Petrobras, Roberto Castello Branco.\nNo documento, a AGU diz que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma irregularidade na indica\u00e7\u00e3o do general e sustenta que n\u00e3o houve demiss\u00e3o de Castello Branco. \"N\u00e3o se trata de demiss\u00e3o do atual Diretor-Presidente, mas sim t\u00e3o somente de op\u00e7\u00e3o por n\u00e3o reconduzi-lo no mandato, que se encerra em 20 de mar\u00e7o de 2021\", afirma.\n "}, {"titulo": "Fl\u00e1vio Bolsonaro compra mans\u00e3o de quase R$ 6 milh\u00f5es em Bras\u00edlia", "texto": " \nFilho \"zero um\" do presidente \nJair Bolsonaro\n, o senador \nFl\u00e1vio Bolsonaro\n (Republicanos-RJ) comprou no dia 29 de janeiro deste ano uma mans\u00e3o pelo valor de R$ 5,97 milh\u00f5es. O caso foi revelado pelo site O Antagonista e confirmado pelo \nUOL\n.\nFl\u00e1vio \u00e9 investigado por suspeita de \nlavagem de dinheiro justamente por compra de im\u00f3veis.\n "}, {"titulo": "Governo v\u00ea como pontual paralisa\u00e7\u00e3o de transportadores de combust\u00edvel em MG", "texto": " \nNos \u00faltimos dias t\u00eam surgido alguns relatos de protestos de motoristas por conta do pre\u00e7o dos combust\u00edveis. At\u00e9 o momento, por\u00e9m, as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo consideradas pelo governo como algo pontual e sob controle.\nO sindicato que representa os transportadores de combust\u00edvel (Sindtanque) diz que realizar\u00e1 uma paralisa\u00e7\u00e3o nesta quinta-feira (25) em Minas Gerais contra a al\u00edquota do Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os (ICMS) sobre o \u00f3leo Diesel no Estado.\n "}, {"titulo": "Chegou a hora de mostrar nossa for\u00e7a de novo, diz l\u00edder dos caminhoneiros", "texto": " \nO quinto aumento seguido do pre\u00e7o da gasolina e do diesel, \nanunciado nesta segunda-feira (1\u00ba) pela Petrobras\n, est\u00e1 repercutindo entre caminhoneiros que come\u00e7aram uma mobiliza\u00e7\u00e3o para cobrar respostas do presidente \nJair Bolsonaro\n.\n\"N\u00e3o vou repetir as palavras do presidente, mas \"acabou,p\u00f4\". N\u00e3o d\u00e1 mais. Agora chegou a hora de todos os trabalhadores, os aut\u00f4nomos, dos caminhoneiros se unirem novamente. Vamos mostrar a nossa for\u00e7a de novo\", disse \u00e0 coluna o presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Condutores de Ve\u00edculos Automotores (Abrava), Wallace Landim, conhecido como Chor\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Ministros presentes em reuni\u00e3o sobre Petrobras negam ter vazado informa\u00e7\u00e3o", "texto": " \nLucro de R$ 18 milh\u00f5es? Resultado de suposto vazamento de informa\u00e7\u00e3o privilegiada por parte do governo? \"De jeito nenhum\", disseram os ministros presentes em uma reuni\u00e3o com o presidente Jair Bolsonaro que selou a sa\u00edda de Roberto Castello Branco da Petrobras. Em conversa com a coluna, tr\u00eas dos seis ministros recha\u00e7aram a suspeita de que o n\u00facleo duro do governo possa ter vazado informa\u00e7\u00f5es para que algu\u00e9m do mercado financeiro ganhasse dinheiro.\nUm dos ministros mais prestigiados do presidente, Tarc\u00edsio de Freitas afirmou \u00e0 coluna que \"\u00e9 chance zero ter sa\u00eddo (alguma informa\u00e7\u00e3o) de alguns dos participantes da reuni\u00e3o\".\n "}, {"titulo": "Lira n\u00e3o revela custo de obra que vai tirar imprensa de perto do plen\u00e1rio", "texto": " \nOs primeiros dias de Arthur Lira (PP-AL) na presid\u00eancia da C\u00e2mara est\u00e3o sendo marcados tamb\u00e9m por uma pol\u00eamica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a do comit\u00ea de imprensa. O epis\u00f3dio fica ainda mais grave diante da recusa da Casa em informar o impacto da obra programada para o local. Postura bem distante da transpar\u00eancia que se exige quando se mexe com recursos e patrim\u00f4nio p\u00fablicos.\nLira anunciou que \nfar\u00e1 uma reforma e no lugar do comit\u00ea instalar\u00e1 o novo gabinete da presid\u00eancia \nda C\u00e2mara. Com isso, o comandante da Casa n\u00e3o precisar\u00e1 mais cruzar com jornalistas no Sal\u00e3o Verde.\n "}, {"titulo": "Valor do novo aux\u00edlio ainda n\u00e3o \u00e9 consenso entre governo e Congresso", "texto": " \nO almo\u00e7o realizado nesta quinta-feira (18) na resid\u00eancia oficial do Senado teve como principal assunto a retomada do \naux\u00edlio emergencial\n e a necessidade de n\u00e3o deixar que a pris\u00e3o do deputado Daniel Silveira (PSL-RJ) \ncontaminasse a agenda econ\u00f4mica.\nFontes ouvidas pela coluna afirmaram que o tema Daniel Silveira n\u00e3o foi abordado diretamente, mas que Lira garantiu que n\u00e3o deixaria os \"problemas pontuais\" atrapalharem a agenda econ\u00f4mica.\n "}, {"titulo": "Lira evita caso 'Silveira', mas diz a Guedes que pautas n\u00e3o travar\u00e3o", "texto": " \nO presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), parecia desconfort\u00e1vel quando chegou \u00e0 resid\u00eancia oficial do Senado para um almo\u00e7o com o presidente do Congresso, Rodrigo Pacheco (DEM-MG), e os ministros da Economia, \nPaulo Guedes\n, e da Secretaria de Governo, Luiz Eduardo Ramos.\nGuedes foi ao encontro com a expectativa de ter a garantia de que a agenda econ\u00f4mica n\u00e3o ficar\u00e1 paralisada ap\u00f3s a pris\u00e3o do deputado Daniel Silveira (PSL-RJ). Segundo relatos, Lira n\u00e3o falou nominalmente do caso, mas afirmou que trabalharia para que nada atrapalhe os planos do governo, principalmente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s contrapartidas para a retomada de um \naux\u00edlio emergencial\n.\n "}, {"titulo": "Governo quer evitar que pris\u00e3o de deputado contamine agenda econ\u00f4mica", "texto": " \nA \npris\u00e3o do deputado do PSL\n, Daniel Silveira (RJ), por conta de ataques ao \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), cria um ambiente de tens\u00e3o entre os poderes e exige cautela das a\u00e7\u00f5es do Executivo.\nMinistros e auxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n t\u00eam evitado coment\u00e1rios p\u00fablicos a respeito do assunto. Fontes ouvidas pela coluna, no entanto, afirmam que a pris\u00e3o do deputado atinge de forma \"pontual\" o presidente, mas tem potencial de causar alguns estragos.\n "}, {"titulo": "Caminhoneiros reclamam da alta dos pre\u00e7os e cobram promessa de Bolsonaro", "texto": " \nO presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Condutores de Ve\u00edculos Automotores (Abrava), Wallace Landim, conhecido como Chor\u00e3o, divulgou nota nesta quinta-feira (18) para reclamar do an\u00fancio feito pela Petrobras de mais \num aumento do pre\u00e7os dos combust\u00edveis\n.\nChor\u00e3o cobra ainda que o presidente \nJair Bolsonaro\n cumpra a promessa de reduzir impostos para a categoria.\n "}, {"titulo": "Planalto ignora perda de valor da Petrobras e v\u00ea situa\u00e7\u00e3o como revers\u00edvel", "texto": " \nO clima nesta segunda-feira (22) no Pal\u00e1cio do Planalto era bem diferente da realidade da Bolsa de Valores, com investidores nervosos e se desfazendo de \na\u00e7\u00f5es da Petrobras.\n Os papeis da empresa \nfecharam o dia com uma queda de mais de 21%. \nEnquanto alguns auxiliares tentavam argumentar que a interven\u00e7\u00e3o do presidente \nJair Bolsonaro\n \"n\u00e3o foi exatamente uma interven\u00e7\u00e3o\", outros at\u00e9 arriscaram previs\u00f5es otimistas da recupera\u00e7\u00e3o da empresa. \"\u00c9 algo pontual, revers\u00edvel\", disse uma fonte.\n "}, {"titulo": "Silva e Luna ainda se diz focado em Itaipu e v\u00ea miss\u00e3o de Deus na Petrobras", "texto": " \nIndicado pelo \npresidente Jair Bolsonaro para comandar a Petrobras\n, o general Joaquim Silva e Luna afirmou que o momento \u00e9 de cautela, que \u00e9 necess\u00e1rio aguardar a manifesta\u00e7\u00e3o do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da empresa, que precisa aprovar seu nome para substituir Roberto Castello Branco, mas que receber\u00e1 a miss\u00e3o dada por Deus com responsabilidade.\n\"Sei da grande responsabilidade que \u00e9 administrar uma empresa como a Petrobras. Mas tenham certeza que farei o melhor por ela e pelo Brasil, porque o que n\u00e3o me falta \u00e9 humildade e vontade de trabalhar, aprender e acertar, sempre com esp\u00edrito de equipe, adotando medidas tomadas em colegiado\", disse \u00e0 coluna.\n "}, {"titulo": "Justi\u00e7a d\u00e1 72 horas para governo e Petrobras explicarem mudan\u00e7as", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n e a Petrobras ter\u00e3o que explicar na Justi\u00e7a as raz\u00f5es para as mudan\u00e7as na gest\u00e3o da empresa.\nEm decis\u00e3o proferida pelo juiz federal Andr\u00e9 Prado de Vasconcelos, da 7\u00aa Vara Federal de Minas Gerais, as partes t\u00eam at\u00e9 72 horas para explicar \"de forma concisa e objetiva, as raz\u00f5es e argumentos que entender pertinentes e relevantes \u00e0 discuss\u00e3o da causa\".\n "}, {"titulo": "Bolsonaro reclama de ritmo da equipe de Guedes e amea\u00e7a mais demiss\u00f5es", "texto": " \nO sil\u00eancio do ministro \nPaulo Guedes\n (Economia) no caso envolvendo a sa\u00edda de Roberto Castello Branco do comando da Petrobras, que derreteu as a\u00e7\u00f5es da empresa, tamb\u00e9m pode ser compreendido pelo fato de que o Posto-Ipiranga n\u00e3o quer sofrer novas baixas.\nNo Pal\u00e1cio do Planalto, come\u00e7ou a circular como uma poss\u00edvel baixa na equipe de Guedes o nome do secret\u00e1rio especial da Fazenda, Waldery Rodrigues.\n "}, {"titulo": "Sem exame que comprove cura da covid, Salles vai a evento no Planalto", "texto": " \nA cerim\u00f4nia de lan\u00e7amento \nda Agenda + Prefeito\n nesta ter\u00e7a-feira (23), no Pal\u00e1cio do Planalto, chamou aten\u00e7\u00e3o pelo grande n\u00famero de convidados (muitos sem m\u00e1scara), mas tamb\u00e9m pela presen\u00e7a do ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles.\nSalles anunciou que \ntestou positivo para covid no \u00faltimo dia 16,\n ter\u00e7a-feira de \nCarnaval\n. O protocolo da doen\u00e7a fala em quarentena de 7 a 14 dias.\n "}, {"titulo": "General assume Petrobras; tamb\u00e9m seguir\u00e1 regra de um manda e outro obedece?", "texto": " \nFoi o governo que classificou oficialmente como \"miss\u00e3o\" a nova fun\u00e7\u00e3o do general Joaquim Silva e Luna no governo do presidente \nJair Bolsonaro\n. Em nota divulgada na noite desta sexta-feira (19), o Minist\u00e9rio de Minas e Energia, comandado pelo Almirante Bento Albuquerque, confirmou o que o presidente vinha amea\u00e7ando a fazer desde mais um aumento de pre\u00e7o dos combust\u00edveis: demitir Roberto Castello Branco.\n\"\nO governo decidiu indicar o senhor Joaquim Silva e Luna para cumprir uma nova miss\u00e3o\n, como Conselheiro de Administra\u00e7\u00e3o e Presidente da Petrobras, ap\u00f3s o encerramento do Ciclo, superior a dois anos, do atual Presidente, Senhor Roberto Castello Branco\", diz a curta nota.\n "}, {"titulo": "Onyx prepara volta ao Planalto, mas antes quer anunciar novo Bolsa Fam\u00edlia", "texto": " \nA\n nomea\u00e7\u00e3o de Vicente Santini\n para a secretaria-executiva da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia \u00e9 uma esp\u00e9cie de prepara\u00e7\u00e3o para a volta do ministro Onyx Lorenzoni ao Pal\u00e1cio do Planalto.\nAl\u00e9m da proximidade com a fam\u00edlia do presidente \nJair Bolsonaro\n, Santini \u00e9 tido como homem de confian\u00e7a do ministro e tamb\u00e9m foi o seu \"n\u00famero dois\" no in\u00edcio do governo, quando Onyx era chefe da Casa Civil.\n "}, {"titulo": "Governo contabiliza at\u00e9 300 votos na C\u00e2mara para aprovar autonomia do BC", "texto": " \nO novo presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), ter\u00e1 o seu primeiro teste nesta ter\u00e7a-feira (9), na vota\u00e7\u00e3o do projeto que prev\u00ea a autonomia do Banco Central. Ontem (8), ele chegou a um acordo com l\u00edderes para que a\n mat\u00e9ria avance e pautou o tema para hoje\n.\nNo governo, tamb\u00e9m h\u00e1 bastante otimismo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria. Apesar de evitar um placar, h\u00e1 quem acredite que aprova\u00e7\u00e3o pode chegar \u00e0 marca de 300 votos, mesmo patamar que levou Lira \u00e0 presid\u00eancia.\n "}, {"titulo": "Para militares, Pazuello adotou o \"modo teimosia\" ao permanecer na ativa", "texto": " \nSe entre os militares h\u00e1 diverg\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do general Eduardo Pazuello no comando do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o consenso de que ele deveria pedir para ir para a reserva agora vem acompanhado de ceticismo.\nGenerais e coron\u00e9is, tanto da ativa quanto da reserva, ouvidos pela coluna afirmam que o general n\u00e3o d\u00e1 sinais de que tomar\u00e1 a decis\u00e3o de deixar o Ex\u00e9rcito. De acordo com um militar do Minist\u00e9rio da Defesa que conhece Pazuello dos tempos de caserna, o ministro agora adotou o \"modo teimosia\" e parece disposto a enfrentar as cr\u00edticas dos pares sem constrangimento.\n "}, {"titulo": "C\u00e2mara aprova com 339 votos texto-base do projeto de autonomia do BC", "texto": " \nNo primeiro teste de Arthur Lira (PP-AL) na Presid\u00eancia da C\u00e2mara, os deputados aprovaram nesta quarta-feira (10), com 339 votos, o texto-base do projeto de lei complementar que define a autonomia do Banco Central (BC). A proposta estabelece mandatos fixos para o presidente e para os diretores da autarquia. Depois da aprova\u00e7\u00e3o do texto-base, os deputados passaram a discutir os destaques, que s\u00e3o mudan\u00e7as pontuais no texto.\nLira costurou um acordo com os l\u00edderes para que o texto entrasse em pauta nesta quarta e para que n\u00e3o ocorressem altera\u00e7\u00f5es para que a mat\u00e9ria possa seguir para san\u00e7\u00e3o e n\u00e3o precise retornar ao Senado, que aprovou a autonomia em setembro do ano passado.\n "}, {"titulo": "Autonomia do BC \u00e9 aprovada pela C\u00e2mara; texto vai \u00e0 san\u00e7\u00e3o presidencial", "texto": " \nDepois de\n aprovar o texto-base do projeto de lei complementar \nque prev\u00ea a autonomia do Banco Central, todos os destaques apresentados para modificar o texto foram rejeitados pela maioria dos deputados e a C\u00e2mara aprovou a mat\u00e9ria na noite desta segunda-feira (10). Agora, o texto segue para a san\u00e7\u00e3o do presidente \nJair Bolsonaro\n.\nA mat\u00e9ria foi aprovada por 339 votos. \nO placar foi celebrado pelo governo.\n A vota\u00e7\u00e3o foi a estreia do comando de Arthur Lira (PP-AL) na presid\u00eancia da C\u00e2mara. Lira foi o candidato apoiado pelo presidente Jair Bolsonaro (sem partido).\n "}, {"titulo": "Guedes tenta evitar perda de R$ 9 bilh\u00f5es em a\u00e7\u00e3o que tramita no STF", "texto": " \nNa tentativa de sensibilizar o \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) e evitar uma perda na arrecada\u00e7\u00e3o que pode chegar a R$ 9 bilh\u00f5es em cinco anos, o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, e o ministro da AGU (Advocacia Geral da Uni\u00e3o), Jos\u00e9 Levi, se reuniram nesta quinta-feira (11) com o presidente do STF, Luiz Fux, para apresentar argumentos contr\u00e1rios \u00e0 exclus\u00e3o do ICMS (Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os) da base de c\u00e1lculo da contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria sobre a receita bruta das empresas.\nEm busca de alternativas para desonerar a folha de pagamentos das empresas, Guedes \u00e9 contra a exclus\u00e3o do ICMS porque a medida afetaria a j\u00e1 fragilizada arrecada\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.\n "}, {"titulo": "Psol diz que vai recorrer ao STF contra projeto de autonomia do BC", "texto": " \nO deputado Ivan Valente (Psol-SP) afirmou nesta quarta-feira (10) que pretende recorrer \u00e0 Justi\u00e7a para barrar o projeto de autonomia do Banco Central, que foi aprovado pela maioria da C\u00e2mara hoje. Apesar da aprova\u00e7\u00e3o do texto-base, deputados continuam discutindo destaques que podem modificar o texto. A oposi\u00e7\u00e3o, no entanto, tem acumulado derrotas em suas tentativas de barrar o avan\u00e7o do projeto.\n\u00c0 coluna, o deputado afirmou que assim que o texto for sancionado pelo presidente \nJair Bolsonaro\n o partido ir\u00e1 entrar com uma A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (Adi) no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal). Valente afirmou ainda que vai deliberar com demais partidos da oposi\u00e7\u00e3o para que haja uma a\u00e7\u00e3o conjunta.\n "}, {"titulo": "Congresso quer levar fama por poss\u00edvel novo aux\u00edlio emergencial", "texto": " \nCientes de que o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) foi um dos que mais se beneficiou ao aprovar o \naux\u00edlio emergencial\n no ano passado, os parlamentares agora pressionam por uma solu\u00e7\u00e3o para uma nova rodada do benef\u00edcio. Sob nova gest\u00e3o, deputados e senadores querem deixar sua marca para ter o reconhecimento da \"paternidade do novo aux\u00edlio\".\nJ\u00e1 h\u00e1 consenso, at\u00e9 mesmo entre a base governista e a oposi\u00e7\u00e3o, de que \u00e9 preciso retomar uma forma de aux\u00edlio para a popula\u00e7\u00e3o mais carente em meio \u00e0 pandemia. Al\u00e9m da ajuda aos mais vulner\u00e1veis, pois muitos est\u00e3o passando fome ou sem necessidades b\u00e1sicas, parlamentares fazem os c\u00e1lculos pol\u00edticos visando as elei\u00e7\u00f5es de 2022.\n "}, {"titulo": "Governo celebra autonomia do BC, mas ainda tem desafio do aux\u00edlio", "texto": " \nA \naprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei complementar da autonomia do Banco Central\n, com 339 votos nesta quarta-feira (10), foi celebrada no Pal\u00e1cio do Planalto e por l\u00edderes governistas. A vota\u00e7\u00e3o foi a estreia do comando de Arthur Lira (PP-AL) na presid\u00eancia da C\u00e2mara. Lira foi o candidato apoiado pelo presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido).\nDe acordo com auxiliares do presidente, o projeto de autonomia poderia ser um bom teste para avaliar o tamanho da base aliada na C\u00e2mara. Segundo fontes ouvidas pela coluna, o resultado mostra que a articula\u00e7\u00e3o do governo est\u00e1 funcionando e que \na agenda de prioridades \npode come\u00e7ar a andar, ap\u00f3s a sa\u00edda do deputado \nRodrigo Maia\n do comando da C\u00e2mara.\n "}, {"titulo": "Parlamentares pedem apura\u00e7\u00e3o sobre leitos de hospitais militares em Manaus", "texto": " \nParlamentares da oposi\u00e7\u00e3o t\u00eam se mobilizado para requisitar investiga\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o de leitos para a covid-19 no Amazonas. As a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo protocoladas usam como \nbase a reportagem do UOL que mostrou que 72% dos leitos \ndestinados para covid-19 nos hospitais militares do Amazonas estavam livres enquanto 278 doentes no Estado est\u00e3o em uma lista de espera por um leito.\nO PSOL encaminhou para 1\u00aa C\u00e2mara de Direitos Sociais e Fiscaliza\u00e7\u00e3o um pedido de investiga\u00e7\u00e3o do caso dos leitos em Manaus, com a recomenda\u00e7\u00e3o para determinar que o SUS possa fazer uso dos leitos dispon\u00edveis nos hospitais militares.\n "}, {"titulo": "A\u00e7\u00f5es contra autonomia do Banco Central n\u00e3o devem prosperar no STF", "texto": " \nAssim que a C\u00e2mara dos Deputados \naprovou por 339 votos o projeto de lei de autonomia do Banco Central,\n deputados de oposi\u00e7\u00e3o avisaram que iriam recorrer ao \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) para derrubar a medida.\nA Suprema Corte tem sido usada com frequ\u00eancia por parte dos parlamentares. Quando n\u00e3o recorrem aos ministros do Supremo, deputados e senadores criticam os magistrados por supostamente estarem legislando.\n "}, {"titulo": "Fecom\u00e9rcio-RJ defende volta do aux\u00edlio e teme colapso econ\u00f4mico em 2021", "texto": " \nUma pesquisa realizada pelo Instituto Fecom\u00e9rcio-RJ, em janeiro, apontou que um ter\u00e7o dos empres\u00e1rios do estado acredita que a situa\u00e7\u00e3o vai piorar com o fim do \naux\u00edlio emergencial\n. Para o presidente da Fecom\u00e9rcio-RJ, Antonio Florencio de Queiroz Junior, \u00e9 fundamental que passada a elei\u00e7\u00e3o do Congresso o tema volte a ser debatido e que uma solu\u00e7\u00e3o seja encontrada.\n\"Espero que no minuto seguinte voltemos a tratar de um pacote econ\u00f4mico para salvar 2021\", disse em entrevista \u00e0 coluna. \"Quando pedimos a volta desse benef\u00edcio, n\u00e3o \u00e9 uma reclama\u00e7\u00e3o abstrata. Os n\u00fameros mostram o impacto dessa medida. A decis\u00e3o ser\u00e1 do governo e do Congresso\".\n "}, {"titulo": "Mour\u00e3o faz afago a Bolsonaro e diz que n\u00e3o h\u00e1 motiva\u00e7\u00e3o para impeachment", "texto": " \nAtravessando mais um momento de turbul\u00eancia e falta de di\u00e1logo com o presidente \nJair Bolsonaro\n, o vice-presidente Hamilton Mour\u00e3o usou as redes sociais nesta segunda-feira para fazer um afago ao presidente e tamb\u00e9m minimizar a possibilidade de uma abertura de impeachment no \napagar das luzes da gest\u00e3o de Rodrigo Maia.\n\"Como vice-presidente, afirmo que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma motiva\u00e7\u00e3o para aceita\u00e7\u00e3o de pedido de impeachment do nosso PR Jair Bolsonaro, o qual tem trabalhado incansavelmente para superar os desafios que o s\u00e9culo XXI imp\u00f5e ao Brasil\", escreveu Mour\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Greve dos caminhoneiros fracassou por uso pol\u00edtico, diz ministro Tarc\u00edsio", "texto": " \nPrincipal articulador do governo com os caminhoneiros, o ministro da Infraestrutura, Tarc\u00edsio de Freitas, disse que a convoca\u00e7\u00e3o de greve para esta segunda-feira (1\u00ba) fracassou, mas deixou li\u00e7\u00f5es. Na avalia\u00e7\u00e3o do ministro, os caminhoneiros mostraram que est\u00e3o ganhando maior consci\u00eancia da realidade do mercado e que a tentativa de uso pol\u00edtico do movimento acabou culminando com a baixa ades\u00e3o.\n\"Eles sentiram o cheiro de uso pol\u00edtico e isso foi decisivo para o afastamento dos caminhoneiros da greve\", afirmou o ministro em entrevista \u00e0 coluna. \"A primeira li\u00e7\u00e3o que tivemos hoje \u00e9 que o caminhoneiro n\u00e3o se deixa enganar e sabe que n\u00e3o \u00e9 qualquer lideran\u00e7a que o representa\".\n "}, {"titulo": "Guedes n\u00e3o admite recria\u00e7\u00e3o de minist\u00e9rio que Bolsonaro prometeu ao Centr\u00e3o", "texto": " \n\"Fora de cogita\u00e7\u00e3o\" e \"sem nenhum sentido\". Essas foram duas express\u00f5es amplamente usadas nesta ter\u00e7a-feira (2) no Minist\u00e9rio da Economia, em Bras\u00edlia, sobre a press\u00e3o feita pelo Centr\u00e3o para que o governo do presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) recrie o Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria, Com\u00e9rcio Exterior e Servi\u00e7os (MDIC).\nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, reagiu \u00e0s especula\u00e7\u00f5es - que estavam bem fortes, principalmente no Congresso -, e afirmou nos bastidores que as tratativas eram \"fake news\".\n "}, {"titulo": "Centro de crise do governo avalia que greve dos caminhoneiros n\u00e3o prosperou", "texto": " \nDesde a noite de domingo (31) uma equipe de plant\u00e3o de diversos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a do governo acompanha a situa\u00e7\u00e3o das rodovias federais, j\u00e1 que havia a promessa por parte de caminhoneiros de uma paralisa\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds nesta segunda-feira (1\u00ba).\nJ\u00e1 no fim da manh\u00e3 desta segunda, a avalia\u00e7\u00e3o feita no Centro Integrado de Comando e Controle Nacional, na sede da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF), em Bras\u00edlia, era de que a greve n\u00e3o havia prosperado.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro acerta cria\u00e7\u00e3o de conselho de articula\u00e7\u00e3o com ministros pol\u00edticos", "texto": " \nAp\u00f3s emplacar aliados nas presid\u00eancias do Senado e da C\u00e2mara, o presidente \nJair Bolsonaro\n quer assegurar uma ampla base no Congresso. Na tentativa de fazer avan\u00e7ar a agenda do governo e em meio \u00e0s \nnegocia\u00e7\u00f5es da reforma ministerial\n, o presidente passar\u00e1 a contar com um conselho pol\u00edtico formado por alguns de seus ministros.\nA ideia \u00e9 que os ministros se re\u00fanam uma vez por semana para \"falar de pol\u00edtica\" e consigam subsidiar o presidente para suas decis\u00f5es na rela\u00e7\u00e3o com o Congresso, agora sob nova dire\u00e7\u00e3o. A princ\u00edpio ficou acertado que as reuni\u00f5es acontecer\u00e3o \u00e0s quintas-feiras. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada \u00e0 coluna por tr\u00eas fontes do alto escal\u00e3o do governo.\n "}, {"titulo": "L\u00edderes governistas cobram de Guedes e Ramos uma solu\u00e7\u00e3o para novo aux\u00edlio", "texto": " \nEm almo\u00e7o nesta quarta-feira (3), num restaurante em Bras\u00edlia, os l\u00edderes do governo Ricardo Barros (PP-PR), Eduardo Gomes (MDB-TO) e Fernando Bezerra (MDB-PE) cobraram dos ministros \nPaulo Guedes\n (Economia) e Luiz Eduardo Ramos (Secretaria de Governo) uma solu\u00e7\u00e3o para o fim do \naux\u00edlio emergencial\n.\nA pauta principal do encontro foi para alinhar as prioridades do governo neste ano no Congresso, que est\u00e1 sob nova dire\u00e7\u00e3o. Barros, que atua como l\u00edder do governo na C\u00e2mara, publicou uma imagem do encontro em suas redes sociais.\n "}, {"titulo": "Nova CPMF e privatiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o descartadas por deputados e senadores", "texto": " \nA cria\u00e7\u00e3o da nova CPMF e as privatiza\u00e7\u00f5es, apontadas pelo governo como duas prioridades, devem enfrentar resist\u00eancia de deputados e senadores, segundo l\u00edderes parlamentares ouvidos pelo \nUOL\n.\nNa mensagem presidencial enviada ao Congresso na \u00faltima quarta-feira (3), o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) afirmou que agenda de privatiza\u00e7\u00f5es e medidas que reduzam custos de contrata\u00e7\u00f5es (para gerar empregos) devem ser debatidas pelos parlamentares.\n "}, {"titulo": "Vit\u00f3ria expressiva de Lira \u00e9 risco para 'casamento' saud\u00e1vel com Bolsonaro", "texto": " \nSe antes da elei\u00e7\u00e3o para a presid\u00eancia da C\u00e2mara acontecer j\u00e1 era poss\u00edvel ouvir \"confiss\u00f5es\" de auxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) com uma certa desconfian\u00e7a da lealdade de Arthur Lira (PP-AL), agora j\u00e1 h\u00e1 quem aposte que a ampla vantagem de votos que garantiu sua vit\u00f3ria possa vir a ser um problema no futuro.\nApesar de celebrar o resultado de ontem, no Planalto h\u00e1 tamb\u00e9m a avalia\u00e7\u00e3o de que Lira, nome do Centr\u00e3o apoiado pelo presidente, saiu mais forte do que esperado.\n "}, {"titulo": "Constitui\u00e7\u00e3o e tradi\u00e7\u00e3o militar barram promo\u00e7\u00e3o de Pazuello no Ex\u00e9rcito", "texto": " \nCome\u00e7ou a circular no Congresso e tamb\u00e9m entre alguns auxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) uma sugest\u00e3o para que Bolsonaro dispense o general Eduardo Pazuello do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade com um \"agrado\": uma promo\u00e7\u00e3o no Ex\u00e9rcito.\nA sugest\u00e3o, no entanto, vinda de civis, teria pelo menos duas barreiras. A primeira seria a Constitui\u00e7\u00e3o. Atualmente, o decreto (3.998/2001) que regulamenta a Lei (5.821/1972), que disp\u00f5e sobre as promo\u00e7\u00f5es dos Oficiais da ativa, prev\u00ea que um general de intend\u00eancia - como \u00e9 o caso de Pazuello - s\u00f3 alcan\u00e7a as chamadas tr\u00eas estrelas, posto que o ministro j\u00e1 ocupa.\n "}, {"titulo": "Justi\u00e7a suspende demiss\u00f5es da Ford em Cama\u00e7ari e prev\u00ea multa de at\u00e9 R$ 1 mi", "texto": " \nPara evitar que haja dispensa coletiva de funcion\u00e1rios da Ford em Cama\u00e7ari (BA) antes do fim da negocia\u00e7\u00e3o coletiva, a Justi\u00e7a do Trabalho na Bahia atendeu a um pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho e determinou a aplica\u00e7\u00e3o de multa de R$1 milh\u00e3o por item descumprido nas tratativas que est\u00e3o em andamento. H\u00e1 ainda a previs\u00e3o de mais R$50 mil de multa por trabalhador atingido.\nA decis\u00e3o \u00e9 assinada pelo juiz do trabalho substituto Leonardo de Moura Landulfo Jorge, da 3\u00aa Vara do Trabalho de Cama\u00e7ari, na Bahia. A cidade \u00e9 uma das que \na Ford anunciou que encerrar\u00e1 as atividades.\n "}, {"titulo": "Ligado \u00e0 pasta de Guedes, Ipea contraria governo e defende distanciamento", "texto": " \nEnquanto o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) continua contr\u00e1rio ao fechamento das atividades e insiste na defesa da cloroquina para o tratamento da Covid, um estudo do IPEA (Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada), \u00f3rg\u00e3o vinculado ao Minist\u00e9rio da Economia, defende que sejam adotadas com maior rigor medidas de distanciamento f\u00edsico para tentar conter o avan\u00e7o da doen\u00e7a e critica a divulga\u00e7\u00e3o de not\u00edcias falas.\nSem citar a cloroquina, medicamento sem efic\u00e1cia comprovada contra a doen\u00e7a, mas defendido por Bolsonaro, o estudo diz ainda que \"a circula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es falsas acerca de supostos tratamentos para a Covid-19 - ou f\u00e1rmacos capazes de prevenir a doen\u00e7a - pode ter contribu\u00eddo para percep\u00e7\u00f5es ilus\u00f3rias de \"seguran\u00e7a\" em parte da popula\u00e7\u00e3o, reduzindo a probabilidade de ades\u00e3o a normas de distanciamento\".\n "}, {"titulo": "Falta de insumos atinge 50% das ind\u00fastrias da constru\u00e7\u00e3o, aponta CNI", "texto": " \nEm meio \u00e0 tentativa de retomada das atividades aos n\u00edveis pr\u00e9-pandemia, o alto custo e a falta de insumos para a ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o atingiu metade do setor no quarto trimestre do ano passado e ficou em primeiro lugar no ranking de principais problemas enfrentados pela ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o.\nDe acordo com a Sondagem Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, elaborada pela CNI (Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria) e divulgada nesta segunda-feira (25), o percentual de empresas da constru\u00e7\u00e3o que enfrentam o problema com mat\u00e9rias-primas subiu de 39,2% para 50,8% entre o terceiro e o quarto trimestre de 2020, um avan\u00e7o de 11,6 pontos percentuais. A pesquisa n\u00e3o descrimina os produtos que mais impactaram nessa situa\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Ap\u00f3s sa\u00edda do presidente da Eletrobras, Minist\u00e9rio defende privatiza\u00e7\u00e3o", "texto": " \nAp\u00f3s o an\u00fancio da sa\u00edda do presidente da Eletrobras, Wilson Ferreira Junior, \noficializado em fato relevante divulgado pela companhia no \u00faltimo domingo,\n o Minist\u00e9rio de Minas e Energia divulgou uma nota, nesta segunda-feira (25), em que afirma que estatal continuar\u00e1 um processo de melhoria da efici\u00eancia operacional.\nA nota n\u00e3o cita especificamente os planos de privatiza\u00e7\u00e3o da empresa, mas fala que \"o governo federal entende que a capitaliza\u00e7\u00e3o da Eletrobras \u00e9 essencial e necess\u00e1ria para a recupera\u00e7\u00e3o de sua capacidade de investimento\".\n "}, {"titulo": "Planalto v\u00ea investiga\u00e7\u00e3o de Pazuello como mais um cap\u00edtulo do jogo pol\u00edtico", "texto": " \nJ\u00e1 era esperado que o \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) autorizasse \na abertura de inqu\u00e9rito contra o ministro da Sa\u00fade\n, general Eduardo Pazuello, segundo auxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n.\nNas palavras de assessores palacianos est\u00e1 \"tudo na programa\u00e7\u00e3o prevista\" e faz parte de mais um cap\u00edtulo do atual jogo pol\u00edtico que tem acontecido durante a pandemia. Para esses auxiliares, o STF tem adotado uma postura considerada como \"sempre contra o governo\".\n "}, {"titulo": "Inqu\u00e9rito pode gerar desdobramentos para Pazuello tamb\u00e9m na Justi\u00e7a Militar", "texto": " \nDesgastado e agora \nformalmente investigado no STF\n (Supremo Tribunal Federal), o ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, pode enfrentar problemas tamb\u00e9m com as For\u00e7as Armadas. Isso porque, apesar de licenciado, continua na ativa.\nSegundo fontes militares ouvidas pela coluna, em um primeiro momento o tema n\u00e3o \u00e9 da al\u00e7ada da Justi\u00e7a Militar, j\u00e1 que \u00e9 um ministro de Estado sendo investigado pela sua atua\u00e7\u00e3o no Executivo, mas a depender de uma eventual puni\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que haja consequ\u00eancias tamb\u00e9m no \u00e2mbito militar.\n "}, {"titulo": "Governo vai exigir nova rede paralela e 'segura' de operadora que quiser 5G", "texto": " \nO governo vai publicar em breve uma portaria para regulamentar o processo do leil\u00e3o de \n5G\n, prevendo a cria\u00e7\u00e3o de uma rede privativa e segura de comunica\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e de \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pela coluna com fontes do governo com conhecimento no tema. \nA portaria, que regulamenta as normas do edital, prev\u00ea que as operadoras que ganharem o leil\u00e3o ter\u00e3o como obriga\u00e7\u00e3o construir uma rede com barreiras de seguran\u00e7a exclusivas. Depois que essa rede privativa estiver pronta, ela passar\u00e1 a ser da Uni\u00e3o. A constru\u00e7\u00e3o da nova rede deve encarecer o 5G.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro prepara reforma ministerial para dar pastas ao Centr\u00e3o", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n j\u00e1 decidiu que vai contemplar o Centr\u00e3o numa reforma ministerial pontual que deve acontecer ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o das presid\u00eancias da C\u00e2mara e do Senado.\nSegundo auxiliares do presidente, j\u00e1 estaria decidido que o ministro da Cidadania, Onyx Lorenzoni, deixar\u00e1 o comando da pasta. A ideia \u00e9 que o minist\u00e9rio fique com algu\u00e9m do partido Republicanos.\n "}, {"titulo": "Governo ainda acredita que greve dos caminhoneiros est\u00e1 sob controle", "texto": " \nO clima entre governo e representantes de caminhoneiros piorou com\n o aumento de 4,4% no pre\u00e7o do diesel\n, anunciado nesta semana pela Petrobras e lamentado por membros do governo, que negociam para minimizar uma poss\u00edvel greve dos caminhoneiros, convocada para 1\u00ba de fevereiro. \nApesar disso, fontes do governo ouvidas pela coluna afirmam que o movimento continua \"sob controle\". A avalia\u00e7\u00e3o no momento \u00e9 que o aumento do diesel elevou o descontentamento da categoria, \"mas n\u00e3o gerou engajamento\".\n "}, {"titulo": "Presidente da Eletrobras \u00e9 liberado de quarentena", "texto": " \nO presidente da Eletrobras, Wilson Ferreira J\u00fanior, n\u00e3o precisar\u00e1 cumprir quarentena, um per\u00edodo de afastamento remunerado para membros do governo que tenham cargos de confian\u00e7a e com informa\u00e7\u00f5es consideradas estrat\u00e9gicas.\nO caso do executivo, \nque anunciou a ren\u00fancia no \u00faltimo domingo (24)\n, foi avaliado nesta quinta-feira (28) pela Comiss\u00e3o De \u00c9tica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\n "}, {"titulo": "Racha entre entidades coloca em d\u00favida ades\u00e3o \u00e0 greve de caminhoneiros", "texto": " \nUma categoria extremamente descentralizada, mas que conseguiu parar o Brasil \npor 10 dias em 2018\n. A mobiliza\u00e7\u00e3o de caminhoneiros aut\u00f4nomos e de algumas entidades que representam os trabalhadores para a realiza\u00e7\u00e3o de uma greve nacional na pr\u00f3xima segunda-feira (\n1\u00ba) tem encontrado resist\u00eancia de outras confedera\u00e7\u00f5es, o que amplia as d\u00favidas sobre o real tamanho e potencial do movimento. O governo, nos bastidores, segue o discurso de que a \nsitua\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 \nsob controle.\nApesar disso, o presidente \nJair Bolsonaro\n, que tenta manter o apoio da categoria, sabe que o governo n\u00e3o pode baixar a guarda e nem permitir que o movimento de 2021 ganhe corpo suficiente para trazer problemas ao governo, ao pa\u00eds e at\u00e9 mesmo para o seu projeto de reelei\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Transporte se diz contra a greve dos caminhoneiros", "texto": " \nA CNT (Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Transporte) divulgou uma nota nesta quinta-feira (28) para afirmar que \u00e9 contra a greve dos caminhoneiros, convocada para a pr\u00f3xima segunda-feira.\nAssinada pelo presidente da entidade, Vander Costa, a CNT diz que \"n\u00e3o apoia nenhum tipo de paralisa\u00e7\u00e3o de caminhoneiros e reafirma o compromisso do setor transportador com a sociedade\".\n "}, {"titulo": "Mesmo com caos na sa\u00fade, governo recorre contra suspens\u00e3o do Enem em Manaus", "texto": " \nMesmo com a situa\u00e7\u00e3o de Manaus (AM) \n\u00e0 beira de um colapso\n por conta do \ncoronav\u00edrus\n, o governo federal recorreu para tentar manter a realiza\u00e7\u00e3o do \nEnem\n (Exame nacional do Ensino M\u00e9dio) no pr\u00f3ximo domingo. O recurso, feito pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU), foi levado ao TRF-1 (Tribunal Regional da Primeira Regi\u00e3o), em Bras\u00edlia.\nA Justi\u00e7a Federal decidiu ontem s\nuspender a realiza\u00e7\u00e3o do Enem no estado do Amazonas\n, ap\u00f3s pedidos do vereador Amom Mandel Lins Filho (Podemos) e do deputado federal Marcelo Ramos Rodrigues (PL), que justificaram o atual \"momento da pandemia e de colapso na rede p\u00fablica e particular de sa\u00fade\".\n "}, {"titulo": "Caminhoneiros espalham v\u00eddeos antigos com Bolsonaro apoiando a greve", "texto": " \nEst\u00e1 circulando em grupos de mensagens de caminhoneiros um v\u00eddeo antigo do presidente \nJair Bolsonaro\n em que ele manifestava o seu apoio \u00e0 greve da categoria em 2018. Apesar de ser uma classe bastante descentralizada, tem crescido a ades\u00e3o a uma nova paralisa\u00e7\u00e3o no dia 1\u00ba de fevereiro.\nO governo tem um grupo de trabalho, que re\u00fane v\u00e1rios minist\u00e9rios e est\u00e1 monitorando a situa\u00e7\u00e3o. At\u00e9 o momento, segundo ministros envolvidos na discuss\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 de \"tranquilidade\", mas n\u00e3o pode ser menosprezada.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro e Pazuello mostram insensibilidade e falta de a\u00e7\u00e3o em Manaus", "texto": " \nUm discurso fora da realidade e ainda eleitoreiro. Foi assim que o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) preferiu mais uma vez tratar o agravamento da pandemia do \ncoronav\u00edrus\n.\nNo mesmo dia em que o pa\u00eds parou para acompanhar os relatos mais inacredit\u00e1veis de pessoas morrendo por falta de oxig\u00eanio em Manaus (AM), Bolsonaro, ao lado do ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, continuou defendendo o uso de rem\u00e9dios n\u00e3o comprovados, desqualificando as vacinas e praticamente lavando as m\u00e3os.\n "}, {"titulo": "O que os dois candidatos \u00e0 presid\u00eancia da C\u00e2mara pensam sobre economia?", "texto": " \nNa primeira semana de fevereiro, a C\u00e2mara vai escolher o substituto do presidente \nRodrigo Maia\n (DEM-RJ). Os dois principais candidatos na disputa - Arthur Lira (PP-AL) e Baleia Rossi (MDB-SP) - t\u00eam feito algumas promessas na \u00e1rea econ\u00f4mica, no entanto evitam uma postura mais concreta em rela\u00e7\u00e3o, por exemplo, ao \naux\u00edlio emergencial\n, que acabou neste ano, apesar de a pandemia do \ncoronav\u00edrus\n continuar.\nCabe ao presidente da C\u00e2mara a defini\u00e7\u00e3o da pauta legislativa, ou seja, eles ser\u00e3o os respons\u00e1veis por colocar em vota\u00e7\u00e3o as reformas estruturantes t\u00e3o defendidas pelo ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro est\u00e1 disposto a segurar Pazuello, mas auxiliares reconhecem crise", "texto": " \nO entorno do presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) avalia as consequ\u00eancias do desgaste deste domingo (17) para o governo e para a manuten\u00e7\u00e3o do general Eduardo Pazuello no cargo. H\u00e1 uma \ncrescente press\u00e3o para que o titular do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade deixe a pasta\n, mas o presidente j\u00e1 avisou que est\u00e1 disposto a mant\u00ea-lo no governo.\n \n "}, {"titulo": "Guedes n\u00e3o descarta novo aux\u00edlio, mas n\u00e3o quer dar dinheiro para baile funk", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, e t\u00e9cnicos da pasta \nj\u00e1 n\u00e3o descartam uma poss\u00edvel volta do aux\u00edlio emergencia\nl. No entanto, essa possibilidade \u00e9 vista como uma das \"\u00faltimas alternativas\" ao que eles apontam como \"amplo card\u00e1pio de medidas\".\nA avalia\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo feita no momento \u00e9 de que a recria\u00e7\u00e3o do \naux\u00edlio emergencial\n \u2014\nque custou R$ 294 bilh\u00f5es aos cofres p\u00fablicos\n - seria incoerente j\u00e1 que, diferente do momento em que houve paralisa\u00e7\u00e3o de atividades, fechamento de com\u00e9rcios e servi\u00e7os, agora as cidades est\u00e3o funcionando 'normalmente'.\n "}, {"titulo": "Empres\u00e1rios avaliam que 5G entrar\u00e1 na conta da China na briga por vacinas", "texto": " \nEnquanto\n diplomatas tentam reverter o imbr\u00f3glio com a China\n para a libera\u00e7\u00e3o de insumos para vacinas, o empresariado brasileiro acredita que a situa\u00e7\u00e3o deve ter reflexos em outras negocia\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses, como a participa\u00e7\u00e3o da empresa \nHuawei\n Technologies no leil\u00e3o de tecnologia \n5G\n, que deve acontecer neste ano.\n\"N\u00e3o estamos dizendo que eles t\u00eam o melhor produto, estamos falando que se trata de uma economia de mercado e que espera-se que a China tenha o direito de participar\", disse o CEO do Lide China, Jos\u00e9 Ricardo dos Santos Luz Junior.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro e Pazuello tentam \"arrumar time\" em almo\u00e7o com c\u00fapula militar", "texto": " \nDepois de uma semana com o general Eduardo Pazuello (ministro da Sa\u00fade) no epicentro de uma das piores crises do governo e com o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) tendo que ajustar o discurso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s For\u00e7as Armadas, nesta sexta-feira (22), os dois participaram de um almo\u00e7o no Minist\u00e9rio da Defesa, em Bras\u00edlia, para aparar algumas arestas.\nAl\u00e9m do ministro da Defesa, general Fernando Azevedo e Silva, estiveram no encontro dos tr\u00eas comandantes das For\u00e7as Armadas: general Edson Pujol (Ex\u00e9rcito), almirante Ilques Barbosa (Marinha) e o tenente brigadeiro do ar Antonio Carlos Moretti (Aeron\u00e1utica).\n "}, {"titulo": "Bolsonaro pode oferecer prioridade em vacina\u00e7\u00e3o para caminhoneiros", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido), que tem perdido parte do apoio dos caminhoneiros, busca meios de recuperar seu eleitorado e tamb\u00e9m evitar que a categoria consiga se mobilizar para a greve que est\u00e1 sendo convocada para o pr\u00f3ximo dia 1\u00ba de fevereiro.\nApesar de n\u00e3o ser um entusiasta da vacina\u00e7\u00e3o contra covid, o presidente foi aconselhado a verificar a possibilidade de incluir os caminhoneiros de no cronograma de prioridades para a vacina\u00e7\u00e3o. No \u00faltimo dia 18, de acordo com o minist\u00e9rio da Infraestrutura, \nfoi publicado um informe t\u00e9cnico \npara colocar a categoria na lista.\n "}, {"titulo": "Diplomatas admitem falha com \u00cdndia e China e tentam reverter desgaste", "texto": " \nApesar de o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, ser considerado da chamada ala ideol\u00f3gica do governo, dentro do Itamaraty h\u00e1 um esfor\u00e7o diplom\u00e1tico para que \nos impasses com a \u00cdndia e com a China\n, em torno das vacinas e dos insumos para os imunizantes, sejam resolvidos \"nos pr\u00f3ximos dias\".\nEmbaixadores ouvidos pela coluna e que acompanham as negocia\u00e7\u00f5es reconhecem que o governo agiu de forma equivocada na comunica\u00e7\u00e3o. A avalia\u00e7\u00e3o feita no MRE \u00e9 de que os an\u00fancios do governo fizeram \"muito barulho\" sem os produtos estarem j\u00e1 em m\u00e3os brasileiras.\n "}, {"titulo": "Para militares, Pazuello usa imagem das For\u00e7as Armadas de forma equivocada", "texto": " \nN\u00e3o \u00e9 de hoje. Generais da ativa e da reserva s\u00e3o praticamente un\u00e2nimes em dizer que o atual ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, j\u00e1 deveria ter pedido para ir para a reserva.\nEm meio \u00e0 pandemia, oficiais toleraram a perman\u00eancia de Pazuello como ministro ainda na ativa, justamente porque o general assumiu dizendo que seria uma miss\u00e3o tempor\u00e1ria e queria continuar a sua carreira no Ex\u00e9rcito.\n "}, {"titulo": "Inspe\u00e7\u00e3o da Anvisa a f\u00e1bricas da China custou R$ 355 mil a cofres p\u00fablicos", "texto": " \nDurante um m\u00eas, entre 13 de novembro e 13 de dezembro, uma equipe de cinco inspetores da Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) realizou inspe\u00e7\u00f5es na China: \nna f\u00e1brica Sinovac, respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o da Coronavac\n, e na Wuxi Biologics, produtora dos insumos utilizados pela Fiocruz Bio-Manguinhos na produ\u00e7\u00e3o da vacina da AstraZeneca/Oxford.\nDe acordo com dados obtidos via Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, as visitas custaram cerca de R$ 355 mil aos cofres p\u00fablicos.\n "}, {"titulo": "Vai ser dif\u00edcil n\u00e3o haver aumento de impostos em 2021, dizem especialistas", "texto": " \nA mudan\u00e7a no comando da C\u00e2mara e do Senado traz incertezas sobre o avan\u00e7o de medidas tribut\u00e1rias. Para especialistas, em 2021, a press\u00e3o pelo debate de propostas que podem furar o teto de gastos tende a continuar.\nAl\u00e9m disso, se o governo quiser criar algum benef\u00edcio social mais robusto, por causa do fim do \naux\u00edlio emergencial\n, dificilmente ser\u00e1 poss\u00edvel n\u00e3o criar ou aumentar impostos.\n "}, {"titulo": "Doria d\u00e1 mau exemplo ao ir a Miami enquanto CoronaVac trava em burocracias", "texto": " \nA not\u00edcia da \nviagem do governador de S\u00e3o Paulo\n, \nJo\u00e3o Doria\n (PSDB), a Miami (EUA) pode ser considerada uma esp\u00e9cie de piada sem nenhuma gra\u00e7a, se n\u00e3o fosse at\u00e9 um desrespeito com os paulistas e, porque n\u00e3o, com os brasileiros.\nIsso porque ela aconteceu em meio a uma pandemia e um dia depois de o governo \ncriar novas restri\u00e7\u00f5es no estado\n que n\u00e3o parecem ter muita l\u00f3gica, j\u00e1 que os dias de restri\u00e7\u00e3o j\u00e1 teriam boa parte do com\u00e9rcio fechado por conta dos feriados. A ideia de fechar um pouquinho e abrir um pouquinho n\u00e3o vai resolver.\n "}, {"titulo": "Aras atua para f\u00e1brica da Ford na Bahia ser repassada para outra montadora", "texto": " \nO impacto da decis\u00e3o da\n Ford em deixar o pa\u00eds\n chegou no Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. O procurador-geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, tem atuado nos bastidores para promover um entendimento entre Uni\u00e3o, Estados e munic\u00edpios para que outras montadoras assumam os parques industriais.\nCom ber\u00e7o jur\u00eddico na Bahia, Aras busca especialmente uma solu\u00e7\u00e3o para a f\u00e1brica da Ford em Cama\u00e7ari, na Bahia.\n "}, {"titulo": "Sindicalistas afirmam que \"fuga\" da Ford afeta mais de 50 mil empregos", "texto": " \nA decis\u00e3o da\n Ford de fechar f\u00e1bricas e encerrar a produ\u00e7\u00e3o\n no Brasil, na avalia\u00e7\u00e3o de sindicalistas, afeta \"cerca de 50 mil empregos na cadeia produtiva em torno das tr\u00eas plantas desativadas\" e \u00e9 consequ\u00eancia da aus\u00eancia de um projeto de retomada da economia brasileira, que contemple a reindustrializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.\nEm nota divulgada nesta ter\u00e7a-feira (12), CUT e For\u00e7a Sindical afirmam que o presidente \nJair Bolsonaro\n e o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, condenam o pa\u00eds a uma rota de desindustrializa\u00e7\u00e3o e desinvestimento.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro e Doria t\u00eam responsabilidade nos discursos contra a CoronaVac", "texto": " \nAdvers\u00e1rios pol\u00edticos, o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) e o governador de S\u00e3o Paulo, \nJo\u00e3o Doria\n (PSDB), contribu\u00edram para inflar discursos contra a efic\u00e1cia da CoronaVac, a vacina contra covid produzida pelo Butantan com o laborat\u00f3rio chin\u00eas Sinovac.\nCada um em seu quadrado, mas os dois com responsabilidade. O governo de S\u00e3o Paulo demorou, mas revelou ontem (12) \nque a efic\u00e1cia do imunizante \u00e9 de 50,38%.\n "}, {"titulo": "Tributaristas querem incentivos fiscais e redu\u00e7\u00e3o de tributos para mulheres", "texto": " \nUm grupo de 140 juristas entre Procuradoras da Fazenda Nacional, advogadas p\u00fablicas e privadas, criadoras do Movimento Tributos a Elas, negocia com a deputada federal L\u00eddice da Mata (PSB-BA) a apresenta\u00e7\u00e3o de alguns projetos de lei (PL) para tentar diminuir as discrep\u00e2ncias tribut\u00e1rias que afetam o g\u00eanero feminino e incentivar a redu\u00e7\u00e3o da desigualdade no ambiente corporativo.\nA ideia \u00e9 aproveitar o debate da reforma tribut\u00e1ria, que deve ocupar parte da pauta legislativa de 2021, e colocar no debate a possibilidade de desonera\u00e7\u00e3o de itens tipicamente femininos como absorventes e anticoncepcionais, por exemplo.\n "}, {"titulo": "Governo quer multa pesada se estrada for fechada em greve de caminhoneiro", "texto": " \nO governo tem monitorado a possibilidade de mobiliza\u00e7\u00e3o de caminhoneiros, que tentam organizar uma greve no pr\u00f3ximo dia 1 de fevereiro. Segundo ministros ouvidos pela coluna, no entanto, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de \"tranquilidade\" e n\u00e3o h\u00e1, no momento, a sinaliza\u00e7\u00e3o de grande ades\u00e3o pela categoria.\nMembros do governo dizem ainda que n\u00e3o v\u00e3o abrir m\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de multas para evitar que haja fechamento de rodovias. \"N\u00e3o vamos permitir trancamentos de pistas, vai ter multa pesada\", disse um ministro, que preferiu falar na condi\u00e7\u00e3o de anonimato.\n "}, {"titulo": "2020, o ano que n\u00e3o acabou, pelo menos para Bolsonaro e Guedes", "texto": " \nSe o pa\u00eds terminou o ano com a triste marca de 200 mil mortos por conta do \ncoronav\u00edrus\n, 2020 ainda deixa um saldo amargo para o presidente \nJair Bolsonaro\n e para o seu ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n.\nO fim do \naux\u00edlio emergencial\n e a continuidade do v\u00edrus assolando a vida dos brasileiros vai exigir do presidente e do seu \"Posto-Ipiranga' mais a\u00e7\u00e3o. S\u00f3 discurso e estimativas positivas n\u00e3o ser\u00e3o suficientes para que o Brasil deixe para tr\u00e1s o peso de 2020.\n "}, {"titulo": "Minist\u00e9rio P\u00fablico acompanha sa\u00edda da Ford  e v\u00ea redu\u00e7\u00e3o do emprego e renda", "texto": " \nO Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal abriu um procedimento administrativo para analisar os impactos do fechamento de f\u00e1bricas da Ford no pa\u00eds.\nNa avalia\u00e7\u00e3o de integrantes do MPF, o encerramento das atividades de fabrica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos no Brasil pode gerar preju\u00edzos ao setor industrial, com impactos capazes de provocar a redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de renda e emprego nacionais, afetando negativamente a economia, al\u00e9m da potencial repercuss\u00e3o no n\u00edvel concorrencial do mercado de ve\u00edculos.\n "}, {"titulo": "N\u00e3o h\u00e1 tempo h\u00e1bil e n\u00e3o houve iniciativa para prorrogar aux\u00edlio, diz l\u00edder", "texto": " \nCom o ano se aproximando do fim o governo j\u00e1 bateu o martelo que o \naux\u00edlio emergencial\n tamb\u00e9m ser\u00e1 encerrado. Apesar de nos bastidores alguns ministros e auxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n pressionarem para a continuidade do benef\u00edcio, a equipe econ\u00f4mica e agora a ala pol\u00edtica j\u00e1 est\u00e3o convencidas de que n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel estender o benef\u00edcio.\n\"A prorroga\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio necessita de Or\u00e7amento de Guerra, n\u00e3o h\u00e1 recursos para isso. Para termos um novo aux\u00edlio temos que ter um novo Or\u00e7amento de Guerra, que precisaria ser votado na C\u00e2mara e no Senado numa emenda constitucional\", disse \u00e0 coluna o l\u00edder do governo, deputado Ricardo Barros (PP-PR). \"N\u00e3o h\u00e1 tempo h\u00e1bil e n\u00e3o houve iniciativa de qualquer parte para se prorrogasse ou se renovasse o Or\u00e7amento de Guerra\", completou.\n "}, {"titulo": "Governo espera reverter decis\u00e3o de Fachin que barrou isen\u00e7\u00e3o para armas", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n e o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, receberam muito mal a decis\u00e3o liminar do ministro do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), Edson Fachin,\n suspendendo os efeitos da resolu\u00e7\u00e3o do governo federal que zerou a taxa de importa\u00e7\u00e3o\n de rev\u00f3lveres e pistolas.\nA avalia\u00e7\u00e3o feita \u00e9 que a decis\u00e3o de Fachin \u00e9 \"absurda\" e que a interfer\u00eancia do poder Judici\u00e1rio em uma pol\u00edtica de governo exige uma rea\u00e7\u00e3o por parte do Executivo.\n "}, {"titulo": "Heleno diz ao STF que acusa\u00e7\u00e3o contra Abin teria motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica", "texto": " \nEm manifesta\u00e7\u00e3o enviada \u00e0 ministra do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), C\u00e1rmen Lucia, o ministro do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (GSI), Augusto Heleno, afirma que a Abin (Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia) n\u00e3o produziu relat\u00f3rios para auxiliar a defesa do senador \nFl\u00e1vio Bolsonaro\n (Republicanos-RJ) e diz que as acusa\u00e7\u00f5es s\u00e3o \"mera litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 cuja motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 latente e tem por escopo atingir a honra e a imagem dos envolvidos\".\n\"As mat\u00e9rias s\u00e3o especulativas, sem nenhum lastro de veracidade e a a\u00e7\u00e3o judicial que nela se ampara padece dos mesmos v\u00edcios, raz\u00e3o pela qual n\u00e3o tem como prosperar. Utilizam-se ambas levianamente de caros instrumentos da democracia: a liberdade de express\u00e3o e o livre acesso ao Judici\u00e1rio, numa n\u00edtida tentativa de criar obst\u00e1culos \u00e0 governabilidade e manipular a opini\u00e3o p\u00fablica\".\n "}, {"titulo": "Deputado n\u00e3o incluir\u00e1 termo de consentimento em MP: \"\u00e9 hora de incentivar\"", "texto": " \nMesmo com o pedido do presidente \nJair Bolsonaro\n para um termo de consentimento fosse inclu\u00eddo no texto da Medida Provis\u00f3ria 1003/2000, conhecida como MP da vacina, o relator da proposta, o deputado Geninho Zuliani (DEM-SP), disse \u00e0 coluna que n\u00e3o atender\u00e1 ao governo.\n\"Encontrei uma resist\u00eancia muito grande dos l\u00edderes e parlamentares e tamb\u00e9m de especialistas\", disse. \"Al\u00e9m disso, estamos num momento que \u00e9 preciso incentivar a vacina\u00e7\u00e3o. Quanto mais burocracia, mais vamos desmotivar a popula\u00e7\u00e3o\", completou.\n "}, {"titulo": "Apesar da press\u00e3o, Bolsonaro n\u00e3o pretende demitir Ernesto Ara\u00fajo", "texto": " \nO ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Ernesto Ara\u00fajo, \u00e9 apontado por membros do primeiro escal\u00e3o do governo, desde que assumiu a pasta no in\u00edcio do mandato de \nJair Bolsonaro\n, como um \"equ\u00edvoco\" do presidente.\nCom a vit\u00f3ria de \nJoe Biden\n, que o presidente finalmente teve que reconhecer nesta semana, alguns auxiliares acharam por bem alertar Bolsonaro de que seria necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a nas rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas. Acreditavam que iriam convencer o presidente.\n "}, {"titulo": "Em 24 horas, Bolsonaro mostra dois personagens: o candidato e o presidente", "texto": " \nEm menos de 24 horas, o comportamento do presidente \nJair Bolsonaro\n mudou bruscamente. Ontem (15), para uma aglomera\u00e7\u00e3o no Ceagesp, em S\u00e3o Paulo, falou como em um palanque de campanha e mostrou o tom que deve adotar pela reelei\u00e7\u00e3o.\nAl\u00e9m disso, manteve sua guerra pol\u00edtica em torno da vacina do \ncoronav\u00edrus\n. \"\nEu n\u00e3o vou tomar vacina e ponto final\n. Se minha vida est\u00e1 em risco, o problema \u00e9 meu\", disse.\n "}, {"titulo": "Governo decide comprar CoronaVac e finaliza carta de inten\u00e7\u00e3o ao Butantan", "texto": " \nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, comandado pelo general Eduardo Pazuello, est\u00e1 em fase de acertos finais com o Instituto Butantan para a compra de 46 milh\u00f5es de doses da CoronaVac, vacina desenvolvida em parceria com o laborat\u00f3rio chin\u00eas Sinovac.\nSegundo fontes da pasta, ainda nesta semana deve ser assinado um memorando de inten\u00e7\u00f5es. Para a compra ser de fato efetuada, afirmam, faltam apenas detalhes t\u00e9cnicos.\n "}, {"titulo": "Ap\u00f3s acusa\u00e7\u00e3o de Bolsonaro, Maia pauta MP prevendo 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia", "texto": " \nAp\u00f3s \nacusa\u00e7\u00e3o\n do presidente \nJair Bolsonaro\n, o presidente da C\u00e2mara, \nRodrigo Maia\n, incluiu a previs\u00e3o de pagamento do 13\u00ba para benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia na Medida Provis\u00f3ria 1000/20, que prorrogou o \naux\u00edlio emergencial\n at\u00e9 dezembro. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada \u00e0 coluna por auxiliares do presidente da C\u00e2mara e pelo governo, que tenta reverter a medida.\nA MP est\u00e1 na pauta do Plen\u00e1rio da C\u00e2mara desta sexta-feira (18), mas possivelmente a medida s\u00f3 ser\u00e1 votada na semana que vem. O presidente da C\u00e2mara articulou com o relator da MP, deputado Marcelo Aro (PHS-MG), a inclus\u00e3o do tema do 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia no texto.\n "}, {"titulo": "Anvisa concede certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas para f\u00e1brica da CoronaVac", "texto": " \nA Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) concedeu a certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o para a f\u00e1brica da vacina CoronaVac. As resolu\u00e7\u00f5es que atestam a medida foram publicadas nesta segunda-feira (21) no \nDi\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o.\nSegundo a ag\u00eancia, a avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da equipe inspetora, que foi at\u00e9 a China visitar a f\u00e1brica da Sinovac, e a revis\u00e3o t\u00e9cnica foram nesse final de semana (20/12). \"Assim, foram antecipados em cerca de 10 dias da previs\u00e3o inicial a publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o sobre a certifica\u00e7\u00e3o\", informou a Anvisa, em nota.\n "}, {"titulo": "'Amea\u00e7a' de Maia obriga ministros e l\u00edder do governo a desmentir Bolsonaro", "texto": " \nQuando o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido)\n decidiu culpar o presidente da C\u00e2mara\n, \nRodrigo Maia\n (DEM-RJ), de barrar o pagamento do 13\u00ba do Bolsa Fam\u00edlia, a articula\u00e7\u00e3o do governo previu que teria problemas.\nDesde cedo, o ministro da Secretaria de Governo, Luiz Eduardo Ramos, o l\u00edder do governo na C\u00e2mara, deputado Ricardo Barros (PP-PR), e o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, tentaram tra\u00e7ar uma estrat\u00e9gia para minimizar os estragos da declara\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Deputado prop\u00f5e recriar CPMF para pagar extens\u00e3o do aux\u00edlio at\u00e9 fim de 2022", "texto": " \nCom a iniciativa do presidente da C\u00e2mara, \nRodrigo Maia\n, \nde colocar na pauta de vota\u00e7\u00e3o nesta sexta-feira (18)\n a Medida provis\u00f3ria que trata da extens\u00e3o do \naux\u00edlio emergencial\n, a oposi\u00e7\u00e3o come\u00e7a a intensificar as tentativas de ampliar ainda mais o benef\u00edcio.\nUma emenda assinada pelo l\u00edder do Solidariedade, deputado Z\u00e9 Silva (MG), e pelo deputado Paulo Pereira da Silva (Solidariedade-SP) pede que o aux\u00edlio seja prorrogado at\u00e9 31 de dezembro de 2022, no valor de R$ 300.\n "}, {"titulo": "Governo vai ao STF para voltar a cobrar tributo sobre folha de pagamento", "texto": " \nO governo, por meio da AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o), ingressou com uma A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI) para que o \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) reveja a \nderrubada do veto\n do presidente \nJair Bolsonaro\n contra a prorroga\u00e7\u00e3o da desonera\u00e7\u00e3o da folha de \npagamento de 17 setores da economia.\n O governo quer que a medida seja declarada inconstitucional e, com isso, voltar a cobrar o imposto na folha.\nNa argumenta\u00e7\u00e3o, a AGU afirma que a manuten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio \"possui graves consequ\u00eancias financeiras para o er\u00e1rio federal\" e pode amea\u00e7ar o teto de gastos, mecanismo que limita as despesas do governo e que \u00e9 tido como uma importante \u00e2ncora fiscal da pol\u00edtica econ\u00f4mica de \nPaulo Guedes\n (Economia).\n "}, {"titulo": "Em clima tenso com Doria, Pazuello diz que pa\u00eds comprar\u00e1 \"todas as vacinas\"", "texto": " \nUma\n reuni\u00e3o entre o ministro da sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, e governadores\n exp\u00f4s nesta ter\u00e7a-feira (8) em duro embate as diverg\u00eancias pol\u00edticas em torno do debate sobre a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19\nDurante a reuni\u00e3o, Pazuello foi cobrado pelo governador de S\u00e3o Paulo, \nJo\u00e3o Doria\n, sobre as raz\u00f5es de o governo do presidente \nJair Bolsonaro\n n\u00e3o ter investido recursos na CoronaVac, vacina contra a covid-19 produzida pelo laborat\u00f3rio chin\u00eas Sinovac em parceria com o Instituto Butantan\n "}, {"titulo": "Guedes v\u00ea 2\u00aa onda apenas se mortes atingirem 1.000 por dia; m\u00e9dica contesta", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, tem afirmado que o recente aumento do n\u00famero de mortes por causa do \ncoronav\u00edrus\n \nse trata de um repique \ne que ainda n\u00e3o considera a possibilidade de haver uma segunda onda da Covid-19 no Brasil.\nO discurso ajuda a corroborar a decis\u00e3o do governo de n\u00e3o prorrogar o \naux\u00edlio emergencial\n, que acaba no fim deste ano.\n "}, {"titulo": "Ministro do Turismo acusa Ramos de trai\u00e7\u00e3o e de querer dar pasta ao Centr\u00e3o", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) j\u00e1 assinou a demiss\u00e3o do ministro do Turismo, Marcelo \u00c1lvaro Ant\u00f4nio, e ela deve ser publicada no Di\u00e1rio Oficial ainda nesta quarta-feira (9), segundo interlocutores do Planalto.\nA decis\u00e3o foi tomada ap\u00f3s o ministro ter enviado uma mensagem num grupo interno do governo acusando o chefe da Secretaria de Governo, Luiz Eduardo Ramos, de ser \"tra\u00edra\" e de negociar com o Congresso \"a um pre\u00e7o alt\u00edssimo\". O teor da mensagem foi confirmado \u00e0 coluna por dois ministros.\n "}, {"titulo": "Fux assina acordo com Corte de Direitos Humanos para qualificar ju\u00edzes", "texto": " \nO presidente do CNJ (Conselho Nacional de Justi\u00e7a) e do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), ministro Luiz Fux, assina amanh\u00e3 (10) um acordo com a Corte Interamericana de Direitos Humanos (CIDH) para realizar programas de qualifica\u00e7\u00e3o de advogados e ju\u00edzes, com a tradu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as da CIDH para o portugu\u00eas, facilita\u00e7\u00e3o de pesquisas por ju\u00edzes e ju\u00edzas junto \u00e0 Corte, e tamb\u00e9m semin\u00e1rios e publica\u00e7\u00f5es.\nA iniciativa visa o fortalecimento da pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o aos direitos humanos e marca a celebra\u00e7\u00e3o do Dia Internacional dos Direitos Humanos, comemorado amanh\u00e3 (10). O Observat\u00f3rio de Direitos Humanos do Poder Judici\u00e1rio, institu\u00eddo recentemente, vai acompanhar as a\u00e7\u00f5es e senten\u00e7as da CIDH.\n "}, {"titulo": "Ap\u00f3s vaiv\u00e9m, relat\u00f3rio da PEC que corta sal\u00e1rio de servidor fica para 2021", "texto": " \nDepois de uma confus\u00e3o que irritou o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, com o vazamento de uma minuta da PEC Emergencial que previa furar o teto de gastos, o relator da proposta, senador Marcio Bittar (MDB-AC), decidiu que s\u00f3 vai apresentar o texto no ano que vem.\n\"Nas \u00faltimas semanas trabalhei para construir um texto de consenso que ajude o Brasil a solucionar os graves problemas que enfrenta. Consultei o Governo, l\u00edderes do Congresso e parlamentares. Em vista da complexidade das medidas, bem como da atual conjuntura do pa\u00eds, decidi n\u00e3o mais apresentar o relat\u00f3rio da PEC Emergencial em 2020\", disse o senador, em nota.\n "}, {"titulo": "L\u00edder do centr\u00e3o, Lira deve anunciar canditatura \u00e0 chefia da C\u00e2mara amanh\u00e3", "texto": " \nO deputado Arthur lira (PP-AL) deve oficializar sua candidatura \u00e0 presid\u00eancia da C\u00e2mara amanh\u00e3, \u00e0s 15h, na sede do partido, em Bras\u00edlia. Um convite para o an\u00fancio com a foto do parlamentar tem circulado entre parlamentares e jornalistas na noite desta ter\u00e7a-feira (8).\nL\u00edder do centr\u00e3o, Lira tem apoio \u2014 n\u00e3o oficialmente declarado \u2014 do presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) para tentar suceder o atual presidente da Casa, \nRodrigo Maia\n (DEM-RJ).\n "}, {"titulo": "6.671 militares e pensionistas que receberam aux\u00edlio ainda n\u00e3o devolveram", "texto": " \nO \naux\u00edlio emergencial\n, pago para pessoas em condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade por conta da pandemia da Covid-19, foi depositado indevidamente para 50.645, de acordo com novo balan\u00e7o do Minist\u00e9rio da Defesa. Segundo a pasta, deste total 6.671 - o que inclui militares e pensionistas - ainda n\u00e3o devolveram o recurso e outros 43.974 realizaram a restitui\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria.\nAp\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da coluna, o Minist\u00e9rio afirmou que dos de 6.671 que ainda faltam devolver o benef\u00edcio, 4.382 s\u00e3o pensionistas, \"que n\u00e3o s\u00e3o, nem nunca foram militares\". Al\u00e9m disso, informaram que do total de 50.645 que receberam indevidamente, 9.442 tamb\u00e9m s\u00e3o pensionistas.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro inverte prioridades ao zerar imposto de armas e contradiz Guedes", "texto": " \nO ministro \nPaulo Guedes\n (Economia) repete que tem planos \"para o Brasil surpreender o mundo\", mas assiste ao presidente comemorar nas \nredes sociais\n \na redu\u00e7\u00e3o da al\u00edquota de rev\u00f3lveres e pistolas\n e, com isso, contrariar o seu discurso de n\u00e3o favorecer um \u00fanico setor.\nNesta quarta-feira mesmo, Guedes afirmou em um evento para estrangeiros que o governo anunciar\u00e1 antes do fim do ano uma \nredu\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios \"de forma generalizada\"\n. Agora, Bolsonaro escolhe privilegiar um \u00fanico setor que agrada seu eleitorado.\n "}, {"titulo": "Guedes apela mais uma vez a Bolsonaro por compromisso com teto de gastos", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, n\u00e3o gostou nem um pouco das not\u00edcias de que um substitutivo \u00e0 PEC Emergencial, de relatoria do senador M\u00e1rcio Bittar (MDB-AC), \nj\u00e1 estava sendo tratado por l\u00edderes do Congresso\n e, pior ainda, possu\u00eda mecanismos que permitiriam a flexibiliza\u00e7\u00e3o do teto de gastos.\nAl\u00e9m de telefonar para Bittar, o ministro decidiu procurar pessoalmente o presidente Bolsonaro e, segundo interlocutores, conseguiu novamente o compromisso de que Bolsonaro n\u00e3o dar\u00e1 aval para que ningu\u00e9m em nome do governo fale em mexer no teto de gastos.\n "}, {"titulo": "Um ter\u00e7o dos brasileiros economizou na pandemia e prev\u00ea mudar h\u00e1bitos", "texto": " \nA pandemia do coronav\u00edrus ao longo de 2020 mudou alguns h\u00e1bitos econ\u00f4micos e de consumo dos brasileiros. De acordo com o levantamento Retratos da Sociedade Brasileira, produzido pela CNI (Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria), quase um ter\u00e7o da popula\u00e7\u00e3o (32%) afirmou que conseguiu guardar mais dinheiro ou gastar menos do que antes da pandemia.\nDeste total, 56% apontou que o principal motivo para guardar mais ou gastar menos est\u00e1 associado aos riscos e incertezas trazidos pela pandemia: \"N\u00e3o sabe quando as coisas voltar\u00e3o ao normal; Reduziu gastos por precau\u00e7\u00e3o; Tem medo de perder sua renda; ou Tem medo de perder seu emprego\", foram as respostas.\n "}, {"titulo": "Novo ministro do Turismo pede que estados n\u00e3o voltem com quarentena", "texto": " \nAliado do presidente \nJair Bolsonaro\n, \ne que costuma tocar sanfona nas lives presidenciais\n, o novo ministro do Turismo, Gilson Machado, divulgou uma nota \u00e0 imprensa nesta quinta-feira (10) em que faz o apelo para que estados e munic\u00edpios n\u00e3o retomem a quarentena por conta do \ncoronav\u00edrus\n.\n\"Aproveito a oportunidade para fazer um apelo \u00e0s autoridades municipais e estaduais para que n\u00e3o decidam por voltar a fechar as atividades ligadas ao trade do turismo, especialmente no per\u00edodo do Natal. N\u00e3o podemos implementar \nlockdown\n novamente pois o setor n\u00e3o aguenta\", diz a nota.\n "}, {"titulo": "AP: Governo vai cobrar IOF para bancar isen\u00e7\u00e3o de R$ 80 mi na conta de luz", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n assinou nesta quarta-feira a Medida Provis\u00f3ria que isenta os consumidores dos munic\u00edpios do Amap\u00e1, atingidos por um apag\u00e3o que durou 22 dias, do pagamento da conta de energia el\u00e9trica dos \u00faltimos 30 dias.\nPara bancar a medida, o governo abriu um cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio de R$ 80 milh\u00f5es e editou um decreto que prev\u00ea a volta da cobran\u00e7a do IOF (Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito, C\u00e2mbio e Seguro, ou relativas a T\u00edtulos ou Valores Mobili\u00e1rios).\n "}, {"titulo": "Governo diz que IOF \u00e9 para conta de luz do AP, mas vai \"sobrar\" R$ 1,9 bi", "texto": " \nO governo calculou que precisaria arrumar \nR$ 80 milh\u00f5es para arcar com custo da isen\u00e7\u00e3o da conta de luz no Amap\u00e1\n, estado que ficou sem luz por mais de vinte dias. A solu\u00e7\u00e3o encontrada pela equipe comandada pelo ministro \nPaulo Guedes\n (Economia), por\u00e9m, foi al\u00e9m.\nPelos c\u00e1lculos do governo, com a antecipa\u00e7\u00e3o da volta da cobran\u00e7a do IOF (imposto que \u00e9 pago por todos os brasileiros que realizam opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito) haver\u00e1 um acr\u00e9scimo estimado da arrecada\u00e7\u00e3o de R$ 1,9 bilh\u00e3o para o ano de 2020 e de R$ 783,44 milh\u00f5es para 2021.\n "}, {"titulo": "Anvisa come\u00e7a inspe\u00e7\u00e3o na China para verificar fabrica\u00e7\u00e3o da Coronavac", "texto": " \nA Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) iniciou nesta segunda-feira (30) a inspe\u00e7\u00e3o na f\u00e1brica chinesa Sinovac, que produz a Coronavac, para verificar as \"boas pr\u00e1ticas da vacina\" contra o \ncoronav\u00edrus\n.\nSegundo a ag\u00eancia, neste primeiro dia de inspe\u00e7\u00e3o em Pequim a equipe verificou pontos do Sistema de Gest\u00e3o da Qualidade Farmac\u00eautica da empresa, como o gerenciamento de risco, de documentos e plano mestre de valida\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "STF deve evitar decis\u00e3o sobre sucess\u00e3o na C\u00e2mara e no Senado", "texto": " \nCom o fim das elei\u00e7\u00f5es municipais, o Congresso est\u00e1 de olho em uma outra elei\u00e7\u00e3o: a sucess\u00e3o de \nRodrigo Maia\n (C\u00e2mara) e Davi Alcolumbre (Senado) no comando das duas Casas.\nApesar de muitos parlamentares aguardarem a decis\u00e3o do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) sobre uma a\u00e7\u00e3o do PTB que questiona a possibilidade de reelei\u00e7\u00e3o, a tend\u00eancia \u00e9 que os ministros da corte evitem uma defini\u00e7\u00e3o e que se posicionem no sentido de que o assunto \u00e9 de uma esfera interna do Congresso.\n "}, {"titulo": "Sucess\u00e3o na presid\u00eancia da C\u00e2mara paralisa o pa\u00eds, o Congresso e a economia", "texto": " \nA disputa pela presid\u00eancia da C\u00e2mara dos Deputados a partir de fevereiro de 2021 paralisou o pa\u00eds, a agenda de reformas econ\u00f4micas e a pauta de costumes do governo \nJair Bolsonaro\n (sem partido). O que est\u00e1 em jogo \u00e9 o controle da pauta de vota\u00e7\u00f5es do plen\u00e1rio. Cabe exclusivamente ao presidente da C\u00e2mara decidir o que ser\u00e1 votado em plen\u00e1rio.\nDiante desse imbr\u00f3glio, enquanto o deputado \nRodrigo Maia\n (DEM-RJ) nega que est\u00e1 em campanha por um quarto mandato para comandar a C\u00e2mara, o governo definiu que seu candidato \u00e9 deputado Arthur Lira (PP-AL), l\u00edder do centr\u00e3o.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro amea\u00e7a demitir Onyx e estuda usar cargo em disputa na C\u00e2mara", "texto": " \nEnquanto costura com aliados para que um candidato governista ven\u00e7a \na elei\u00e7\u00e3o do Congresso em fevereiro\n, o presidente \nJair Bolsonaro\n avalia cen\u00e1rios para uma prov\u00e1vel reforma ministerial e reafirma a proibi\u00e7\u00e3o de que o governo fale em Renda Brasil ou Renda Cidad\u00e3, um programa para substituir o Bolsa Fam\u00edlia e tentar contemplar o p\u00fablico que beneficiado pelo \naux\u00edlio emergencial\n.\nNo \u00faltimo dia 29, o presidente \nevidenciou sua ordem ao repetir que daria \"cart\u00e3o-vermelho\"\n para quem falasse em Renda Brasil. \"O que eu falei tr\u00eas meses atr\u00e1s est\u00e1 valendo. Quem falar em Renda Cidad\u00e3, cart\u00e3o vermelho\", disse.\n "}, {"titulo": "Funcion\u00e1rios dos Correios apoiam demiss\u00e3o volunt\u00e1ria, mas pedem concursos", "texto": " \nA presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Profissionais dos Correios (ADCAP), Maria In\u00eas Capelli Fulginiti, afirmou que o Plano de Desligamento Incentivado (PDI/2020) \nanunciado nesta sexta-feira pelos Correios\n \u00e9 um \"instrumento v\u00e1lido de gest\u00e3o de RH\", mas afirmou que o desligamento de trabalhadores deve acontecer junto a um planejamento para abertura de novas vagas.\n\"Simultaneamente a um PDI, os Correios deveriam estar anunciando um concurso p\u00fablico para contratar pessoal em in\u00edcio de carreira, de forma a cobrir as lacunas existentes e poder assegurar adequada presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\", afirmou a presidente \u00e0 coluna. A ADCAP re\u00fane atualmente cerca de 10 mil funcion\u00e1rios e ex-funcion\u00e1rios da estatal,\n "}, {"titulo": "Bolsonaro cita FHC ao justificar atraso em parabenizar Biden", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n n\u00e3o est\u00e1 incomodado com a sua decis\u00e3o de ainda \nn\u00e3o reconhecer oficialmente a vit\u00f3ria de Joe Biden\n nas elei\u00e7\u00f5es norte-americanas.\nAlguns ministros e auxiliares t\u00eam aconselhado que Bolsonaro fa\u00e7a o gesto diplom\u00e1tico. Ironicamente, o presidente tem utilizado outro gesto. Quando recebe o aviso de que j\u00e1 estaria na hora de reconhecer Biden como presidente dos Estados Unidos, Bolsonaro pega alguns dos papeis que t\u00eam sobre a sua mesa, aponta para reportagens antigas e diz: \"S\u00f3 criticam o Bolsonaro, nem se lembram do FHC\".\n "}, {"titulo": "Planalto espera poeira baixar para repensar xadrez da sucess\u00e3o no Congresso", "texto": " \nAs consequ\u00eancias da decis\u00e3o do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) de impedir a reelei\u00e7\u00e3o dos presidentes do Senado, Davi Alcolumbre (DEM-AP), e da C\u00e2mara \nRodrigo Maia\n (DEM-RJ) ainda est\u00e3o sendo avaliadas pelo Pal\u00e1cio do Planalto.\nDe acordo com um auxiliar direto do presidente \nJair Bolsonaro\n, o momento \u00e9 de esperar a poeira baixar para calcular as melhores a\u00e7\u00f5es. H\u00e1 ainda a percep\u00e7\u00e3o de que o jogo est\u00e1 \"zerado\" e que o cen\u00e1rio mudou.\n "}, {"titulo": "Decis\u00e3o de Moraes atrapalha estrat\u00e9gia de Bolsonaro de encerrar inqu\u00e9rito", "texto": " \nA decis\u00e3o do ministro do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) Alexandre de Moraes, \nde negar o pedido do presidente Jair Bolsonaro \npara n\u00e3o depor no inqu\u00e9rito que investiga suposta interfer\u00eancia pol\u00edtica na PF (Pol\u00edcia Federal), atrapalha estrat\u00e9gia do governo de encerrar logo inqu\u00e9rito.\nAuxiliares de Bolsonaro negam que o fato de o presidente abrir m\u00e3o de depor no inqu\u00e9rito demonstre receio de um desgaste por parte do governo. De acordo com ministros pr\u00f3ximos, o que o presidente quer \u00e9 \"encerrar logo isso\".\n "}, {"titulo": "Correios esperam at\u00e9 14 mil demiss\u00f5es volunt\u00e1rias em novo programa", "texto": " \nEnquanto o governo ainda tenta colocar em pr\u00e1tica \no plano de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios\n, a estatal busca adequar suas contas e abriu nesta sexta-feira (4) um Plano de Desligamento Incentivado (PDI/2020).\nDe hoje at\u00e9 o dia 15 de janeiro, funcion\u00e1rios aposentados ou aqueles que atuam em cargo em extin\u00e7\u00e3o na empresa poder\u00e3o se inscrever no programa. Tamb\u00e9m faz parte do p\u00fablico que pode aderir ao plano funcion\u00e1rios que estejam na estatal h\u00e1 mais de 15 anos.\n "}, {"titulo": "Guedes ter\u00e1 reuni\u00e3o com executivos da chinesa Huawei para discutir 5G", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n j\u00e1 disse que a \ndecis\u00e3o sobre o 5G ser\u00e1 dele \ne deu sinais de que tenderia a dar mais espa\u00e7o \u00e0s empresas norte-americanas. Apesar disso, com a derrota - cada vez mais incontest\u00e1vel de \nDonald Trump\n para \nJoe Biden\n - o governo amplia as conversas para diminuir as resist\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa chinesa \nHuawei\n.\nNesta sexta-feira (20), o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, realizar\u00e1 um videoconfer\u00eancia com o vice-presidente da empresa chinesa, Guo Yi; com o diretor s\u00eanior de rela\u00e7\u00f5es governamentais, Atilio Rulli; com o vice-presidente de public affairs e rela\u00e7\u00f5es governamentais, Mark \nXueman\n, e com a assessora da Huawei, Lilia Zhuli.\n "}, {"titulo": "Diretor do BC mora em Boston, mas faz \"bate e volta\" para reuni\u00f5es do Copom", "texto": " \nO diretor de pol\u00edtica econ\u00f4mica do Banco Central, Fabio Kanczuk, tem despachado desde mar\u00e7o de Boston (EUA), onde passou a morar com a fam\u00edlia por conta da pandemia do \ncoronav\u00edrus\n. A aus\u00eancia de Kanczuk tem incomodado alguns membros da institui\u00e7\u00e3o que, nos bastidores, alertam que seria importante ter contato mais direto com o executivo.\n\u00c9 de responsabilidade da Diretoria de Pol\u00edtica Econ\u00f4mica a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas e a elabora\u00e7\u00e3o do sistema de metas de infla\u00e7\u00e3o, um dos maiores receios atuais da equipe do ministro \nPaulo Guedes\n (Economia).\n "}, {"titulo": "Governo pede suspens\u00e3o de liminar e diz que aux\u00edlio ao Amap\u00e1 custa R$418 mi", "texto": " \nO governo apresentou um pedido para a suspens\u00e3o de liminar \nque concedeu mais duas parcelas\n de R$ 600 para benefici\u00e1rios do Amap\u00e1, que sofrem consequ\u00eancias de um apag\u00e3o desde o dia 3 de novembro.\nDe acordo com nota divulgada nesta noite pela Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU), o pagamento do aux\u00edlio \"ir\u00e1 onerar em demasia os cofres p\u00fablicos, na medida em que ensejar\u00e1 um custo estimado superior a R$ 418 milh\u00f5es, sem que haja, no presente momento, previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica\".\n "}, {"titulo": "Guedes precisa de coragem e transpar\u00eancia para bancar ideias impopulares", "texto": " \nEntre recuos e confiss\u00f5es, o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, tem ampliado a desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a sua credibilidade de seguir os planos da agenda liberal e, mais ainda, de apresentar solu\u00e7\u00f5es fiscais que garantam o m\u00ednimo de transpar\u00eancia aos investidores e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.\nAinda n\u00e3o se sabe o que vai ser (e se vai de fato existir) o programa social do presidente \nJair Bolsonaro\n. Nem mesmo est\u00e1 claro a pol\u00edtica de continuidade de atendimento aos chamados invis\u00edveis que foram alcan\u00e7ados pelo \naux\u00edlio emergencial\n.\n "}, {"titulo": "Mour\u00e3o tem dia de Bolsonaro ao negar exist\u00eancia do racismo no Brasil", "texto": " \nAt\u00e9 agora o presidente \nJair Bolsonaro\n n\u00e3o comentou \no assassinato de Jo\u00e3o Alberto Silveira Freitas\n, cometido por seguran\u00e7as do Carrefour no Rio Grande do Sul. E o vice-presidente \nHamilton Mour\u00e3o deu uma declara\u00e7\u00e3o\n que poderia facilmente ser atribu\u00edda ao mandat\u00e1rio do Brasil.\n\"Para mim, n\u00e3o existe racismo no Brasil. \u00c9 uma coisa que querem importar, mas aqui n\u00e3o existe\", \ndisse o vice-presidente.\n "}, {"titulo": "Governo ter\u00e1 que dar explica\u00e7\u00f5es sobre diretor do BC que mora nos EUA", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, e o presidente do Banco Central (BC), Roberto Campos Neto, ter\u00e3o que detalhar as justificativas e apresentar documentos sobre a autoriza\u00e7\u00e3o que permitiu que o diretor de pol\u00edtica econ\u00f4mica do BC, Fabio Kanczuk, despachasse desde mar\u00e7o em Boston (EUA). Ele trabalha remotamente.\nNesta ter\u00e7a-feira (24), o l\u00edder da Bancada do Partido dos Trabalhadores na C\u00e2mara dos Deputados, deputado Enio Verri (PT-PR), apresentou um requerimento ao minist\u00e9rio e ao BC solicitando essas informa\u00e7\u00f5es.\n "}, {"titulo": "Primeira Brigadeiro da FAB assume hoje; \"pioneiras de 82 me inspiraram\"", "texto": " \nAtual diretora do Hospital Central da Aeron\u00e1utica (HCA), a m\u00e9dica Carla Lyrio Martins assumiu nesta quarta-feira (25) o posto de Brigadeiro e tornou-se a primeira Oficial-General da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira (FAB). O an\u00fancio oficial de sua promo\u00e7\u00e3o havia sido feito no dia 7 de outubro, com a decis\u00e3o tomada pelo Alto-Comando da Aeron\u00e1utica.\n\"Quero honrar a hist\u00f3ria das pioneiras que ingressaram na FAB em 1982, quando foram criados os quadros femininos de oficiais e de graduados. Foram essas mulheres que abriram os caminhos para a minha chegada\", disse a Brigadeiro \u00e0 coluna.\n "}, {"titulo": "Desembargador acata pedido da Uni\u00e3o e suspende aux\u00edlio de R$ 600 ao Amap\u00e1", "texto": " \nO desembargador I'talo Fioravanti Sabo Mendes, do Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o, acatou o pedido da Uni\u00e3o e suspendeu o pagamento de mais duas parcelas de R$ 600 a t\u00edtulo de \naux\u00edlio emergencial\n para moradores do Amap\u00e1 atingidos por um apag\u00e3o que come\u00e7ou no \u00faltimo dia 3. A decis\u00e3o foi publicada nesta sexta-feira (20).\nNa decis\u00e3o, o magistrado salienta que n\u00e3o trata de \"apreciar o m\u00e9rito propriamente da quest\u00e3o discutida no processo origin\u00e1rio, eis que a mat\u00e9ria de fundo ser\u00e1, se for o caso, oportunamente examinada na via recursal pr\u00f3pria\".\n "}, {"titulo": "Gest\u00e3o de Pazuello incomoda Ex\u00e9rcito, e militares veem mancha em biografia", "texto": " \nAlvo de cr\u00edticas de especialistas e em setores da pol\u00edtica, o ministro Eduardo Pazuello come\u00e7ou a ter sua gest\u00e3o \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade questionada tamb\u00e9m entre os militares.\nNos bastidores da caserna, h\u00e1 quem defenda que \u00e9 o momento do ministro seguir a doutrina militar e tomar uma decis\u00e3o. Praxe que, inclusive, \u00e9 citada pelo presidente \nJair Bolsonaro\n: \"melhor uma decis\u00e3o mal tomada do que uma indecis\u00e3o\". Essas altas patentes falam que chegou a hora de Pazuello oficializar sua ida para a reserva.\n "}, {"titulo": "Ministro da Justi\u00e7a diz que racismo \u00e9 inaceit\u00e1vel e pede investiga\u00e7\u00e3o", "texto": " \nUm dos ministros mais pr\u00f3ximos do presidente \nJair Bolsonaro\n, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a (Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica) classificou como \"evento lament\u00e1vel\" a morte de Jo\u00e3o Alberto Silveira Freitas, um homem negro espancado por seguran\u00e7as do Carrefour, em Porto Alegre.\n\"Espero haja uma s\u00e9ria e r\u00e1pida investiga\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis\", disse o ministro da Justi\u00e7a \u00e0 coluna."}, {"titulo": "Anvisa se re\u00fane com Oxford, mas diz que n\u00e3o h\u00e1 prazo para registrar vacina", "texto": " \nRepresentantes da ger\u00eancia geral de medicamentos da Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) tiveram uma reuni\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira com membros da empresa AstraZeneca para discutir informa\u00e7\u00f5es sobre o andamento dos estudos cl\u00ednicos da Vacina de Oxford.\nSegundo a ag\u00eancia, na reuni\u00e3o foram discutidos \"os dados obtidos at\u00e9 o momento\". \"A empresa tem submetido documentos para avalia\u00e7\u00e3o do registro da vacina por meio do procedimento de submiss\u00e3o cont\u00ednua e n\u00e3o definiu prazo para submiss\u00e3o do pedido de registro junto \u00e0 Anvisa\", explicou, em nota.\n "}, {"titulo": "Pazuello some do debate da vacina e Bolsonaro infla a guerra de vers\u00f5es", "texto": " \nNesta semana, o jornal Folha de S.Paulo mostrou que o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Milton Ribeiro, \ntornou-se uma pe\u00e7a decorativa\n. Se o presidente \nJair Bolsonaro\n admite mais de quatro meses sem uma pol\u00edtica estruturada para a Educa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, o que ele est\u00e1 escolhendo deixar para Sa\u00fade?\nO ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, que vinha sendo apoiado pelos secret\u00e1rios estaduais chegou a anunciar, em uma reuni\u00e3o com imagens p\u00fablicas, que o governo compraria 46 milh\u00f5es de doses da vacina e que a imuniza\u00e7\u00e3o produzida pelo \nButatan seria \"a vacina do Brasil\".\n "}, {"titulo": "Anvisa interrompe estudo da coronavac ap\u00f3s \"evento adverso grave\"", "texto": " \nA Anvisa divulgou uma nota na noite desta segunda-feira (9) para informar que interrompeu os estudos cl\u00ednicos da vacina coronavac, que no Brasil ser\u00e1 produzida pelo Instituto Butantan em parceria com a farmac\u00eautica chinesa Sinovac. Com a interrup\u00e7\u00e3o do estudo, nenhum novo volunt\u00e1rio poder\u00e1 ser vacinado.\nMais cedo, o governador de S\u00e3o Paulo, Jo\u00e3o D\u00f3ria (PSDB-SP),\n anunciou as primeiras 120 mil doses da vacina Coronavac chegar\u00e3o no dia 20 de novembro ao estado\n, mas que a vacina s\u00f3 seria levada ao p\u00fablico ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da Anvisa.\n "}, {"titulo": "Militares s\u00e3o alvos de piadas ap\u00f3s fala de Bolsonaro e falam em \"maluquice\"", "texto": " \nPor mais que as For\u00e7as Armadas tentem se dissociar do governo de \nJair Bolsonaro\n, a hist\u00f3ria que o presidente vem escrevendo em seu governo tem acumulado cap\u00edtulos que constrangem os militares.\nA fala de Bolsonaro, de que poderia usar \"p\u00f3lvora\" como suposto meio de negocia\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos, \nn\u00e3o foi endossada pelos militares\n, tanto da ativa quanto da reserva. Mais do que isso, ela foi considerada \"pura ret\u00f3rica\" e \"maluquice\".\n "}, {"titulo": "Amea\u00e7a de Bolsonaro usar \"p\u00f3lvora\" n\u00e3o \u00e9 endossada por militares", "texto": " \nN\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o presidente \nJair Bolsonaro\n faz declara\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas que envolvem as For\u00e7as Armadas ou ainda que demonstrem seu \u00edmpeto para governar o pa\u00eds como se estivesse em uma guerra.\nOntem (10), em um evento no Pal\u00e1cio do Planalto, no qual o governo lan\u00e7ou um plano denominado \"Retomada do Turismo\", o presidente chamou aten\u00e7\u00e3o para frases pol\u00eamicas, desde o Brasil \"\ntem que deixar de ser um pa\u00eds de maricas\n\" at\u00e9 \n\"quando acabar a saliva, tem que ter p\u00f3lvora\".\n "}, {"titulo": "Bolsonaro tem problemas com o Renda Brasil, que segue sem solu\u00e7\u00e3o", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, afirmou nesta quinta-feira (12) que com \"certeza\" o \naux\u00edlio emergencial\n ser\u00e1 prorrogado caso o Brasil sofra uma \"segunda onda\" de Covid. Uma das v\u00e1rias perguntas a serem respondidas \u00e9 qual o crit\u00e9rio para definir essa segunda onda.\nQuem vai decretar que estaremos com os casos em alta? O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade? As secretarias estaduais de sa\u00fade? Os prefeitos? Os governadores? O presidente \nJair Bolsonaro\n? O Congresso? Se n\u00e3o houver acordo, o Supremo? E a partir de que ponto ser\u00e1 considerada uma segunda onda? Quando um ter\u00e7o (ou metade?) dos estados estiverem com casos em alta de mais de 10% (ou 20%, ou 30%, ou 50%) por mais de uma semana (ou duas, ou tr\u00eas)?\n "}, {"titulo": "Elei\u00e7\u00e3o em Macap\u00e1 foi suspensa por temor com crime organizado, diz ministro", "texto": " \nA decis\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) \nde suspender as elei\u00e7\u00f5es apenas em Macap\u00e1\n foi baseada em informa\u00e7\u00f5es de intelig\u00eancia de que organiza\u00e7\u00f5es criminosas estariam articulando atos na capital do Amap\u00e1, que sofre com problemas de energia el\u00e9trica h\u00e1 mais de dez dias. Os outros 13 munic\u00edpios, que tamb\u00e9m sofreram com o apag\u00e3o, ter\u00e3o vota\u00e7\u00e3o do primeiro turno no pr\u00f3ximo domingo.\nSegundo o Ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, os dados de intelig\u00eancia do governo apontaram \"alto risco de realiza\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o da criminalidade organizada\". \"Pelos dados que nos chegaram, esse risco estaria muito concentrado na capital. N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00f5es significativas desse tipo (de risco de atua\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es criminosas) a ponto de demandar o mesmo procedimento em outros munic\u00edpios\", disse \u00e0 coluna\n "}, {"titulo": "Fim do aux\u00edlio emergencial ampliar\u00e1 fome no pa\u00eds, diz filho de Betinho", "texto": " \nFilho do soci\u00f3logo Herbert de Souza, o Betinho, que em 1993 montou a A\u00e7\u00e3o da Cidadania para ajudar brasileiros abaixo da linha da pobreza, Daniel Souza v\u00ea com preocupa\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o atual do Brasil e aponta para um cen\u00e1rio ainda mais grave com o fim do \naux\u00edlio emergencial\n.\n\"Se agora a gente j\u00e1 tem mais de 50 milh\u00f5es de pessoas abaixo da linha da pobreza, que j\u00e1 s\u00e3o n\u00fameros assustadores, o fim do aux\u00edlio emergencial vai levar o pa\u00eds para um n\u00edvel de mis\u00e9ria e pobreza que a gente nunca viu\", afirmou \u00e0 coluna Souza, que \u00e9 presidente do Conselho da ONG A\u00e7\u00e3o da Cidadania.\n "}, {"titulo": "Governo vai recorrer para n\u00e3o pagar parcelas extras de aux\u00edlio ao Amap\u00e1", "texto": " \nO governo decidiu que vai recorrer da decis\u00e3o proferida na semana passada pelo juiz federal da 2\u00aa vara, Jo\u00e3o Bosco Costa Soares da Silva, que concedeu o direito de pagamento de mais duas parcelas de R$ 600 do \naux\u00edlio emergencial\n para a popula\u00e7\u00e3o carente do Amap\u00e1, que sofre ainda as consequ\u00eancias de um apag\u00e3o de energia no Estado.\nDe acordo com fontes, a equipe econ\u00f4mica j\u00e1 bateu o martelo sobre o recurso, que ser\u00e1 feito via Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU). Uma das cr\u00edticas que vinha sendo feita pelo governo \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o brasileira como um todo n\u00e3o pode arcar com um preju\u00edzo que seria de responsabilidade de uma empresa privada.\n "}, {"titulo": "Justi\u00e7a determina mais dois meses de aux\u00edlio emergencial no Amap\u00e1", "texto": " \nEnquanto o governo \nn\u00e3o decide o futuro do aux\u00edlio emergencial ou a cria\u00e7\u00e3o do Renda Brasil,\n a popula\u00e7\u00e3o carente do Amap\u00e1, estado que sofre com apag\u00e3o de energia h\u00e1 mais de dez dias, conseguiu obter na justi\u00e7a o direito de pagamento de mais duas parcelas de R$ 600.\nA decis\u00e3o \u00e9 do juiz federal da 2\u00aa vara Jo\u00e3o Bosco Costa Soares da Silva. Ele acatou uma a\u00e7\u00e3o popular protocolada pelo senador Randolfe Rodrigues (Rede-AP), que solicitava uma \"indeniza\u00e7\u00e3o emergencial\".\n "}, {"titulo": "Ministro confirma novo apag\u00e3o no Amap\u00e1 e diz que causas s\u00e3o investigadas", "texto": " \nAp\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do senador Randolfe Rodrigues (Rede-AP),\n que alertou para um novo apag\u00e3o no Amap\u00e1,\n o ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque confirmou que houve problemas de energia no estado nesta noite.\n\"O sistema apresentou instabilidade e estamos investigando as causas\", afirmou \u00e0 coluna. Bento disse ainda que o sistema est\u00e1 \"sendo restabelecido gradualmente\".\n "}, {"titulo": "Seguran\u00e7a digital \u00e9 'muito manual' e requer mais verba, diz general do GSI", "texto": " \nO governo avalia que a moderniza\u00e7\u00e3o do sistema de seguran\u00e7a digital precisa de um investimento de ao menos R$ 3 milh\u00f5es para a aquisi\u00e7\u00e3o de ferramentas que possibilitar\u00e3o prevenir incidentes cibern\u00e9ticos com maior efic\u00e1cia.\nDe acordo com Assessor Especial de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (GSI), general de Brigada Ant\u00f4nio Carlos de Oliveira Freitas, respons\u00e1vel por cuidar da seguran\u00e7a dos dados dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, tratar de seguran\u00e7a cibern\u00e9tica atualmente \u00e9 \"falar em dinheiro\".\n "}, {"titulo": "Com quadro de desidrata\u00e7\u00e3o, Pazuello faz exames em Bras\u00edlia", "texto": " \nO ministro da sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, esteve na noite desta sexta-feira na Rede Nova Star, em Bras\u00edlia, para se submeter a exames de acompanhamento do tratamento da covid-19. O procedimento faz parte da conduta indicada pela equipe m\u00e9dica do ministro.\nSegundo a assessoria da pasta, Pazuello permanece na unidade de sa\u00fade para hidrata\u00e7\u00e3o e acompanhamento m\u00e9dico e deveria ser liberado em breve. O ministro, por\u00e9m, segue internado - a\ngora no Hospital das For\u00e7as Armadas at\u00e9 hoje (2)\n "}, {"titulo": "Falta transpar\u00eancia sobre o tratamento do ministro Pazuello contra Covid-19", "texto": " \nTerceiro ministro da Sa\u00fade a comandar o enfrentamento da pandemia do \ncoronav\u00edrus\n, o general Eduardo Pazuello adotou reserva para abordar a evolu\u00e7\u00e3o de seu tratamento contra a doen\u00e7a. O diagn\u00f3stico do ministro foi confirmado no dia 21 de outubro. De l\u00e1 para c\u00e1, foram divulgadas notas que pouco esclarecem o quadro cl\u00ednico dele. N\u00e3o h\u00e1, at\u00e9 o momento, nenhum documento p\u00fablico com a assinatura de m\u00e9dicos que est\u00e3o ou j\u00e1 atenderam Pazuello.\nOs textos apenas fazem quest\u00e3o de refor\u00e7ar que o militar est\u00e1 bem e deve deixar o hospital em breve. Foi admitida uma desidrata\u00e7\u00e3o. Mas, n\u00e3o se sabe, de fato, quais reais sintomas o ministro tem.\n "}, {"titulo": "Entrar na Bolsa pode ser op\u00e7\u00e3o \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, diz associa\u00e7\u00e3o", "texto": " \nEnquanto o governo trabalha para finalizar o \nProjeto de Lei que ser\u00e1 enviado ao Congresso \npara iniciar o processo de privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, funcion\u00e1rios e sindicatos se organizam para tentar entrar no debate e evitar a venda da estatal.\nEm entrevista \u00e0 coluna, o vice-presidente da associa\u00e7\u00e3o dos profissionais dos Correios (ADCAP), Marcos Alves, disse que o debate em torno do futuro dos Correios tem sido extremamente raso. \"O governo n\u00e3o conhece o neg\u00f3cio postal, o pessoal do BNDES e do PPI (Programa de Parcerias de investimentos) tamb\u00e9m n\u00e3o\", afirmou o dirigente, que trabalhou na estatal por 37 anos e foi membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o por cinco anos, at\u00e9 outubro de 2018.\n "}, {"titulo": "Ministro diz que 60% da energia do Amap\u00e1 ser\u00e1 reestabelecida ainda hoje", "texto": " \nO ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, afirmou nesta sexta-feira (6) que o governo trabalha para reestabelecer um dos transformadores de energia no Amap\u00e1 ainda hoje. \"Isso vai dar um al\u00edvio grande para a popula\u00e7\u00e3o que vai ter acesso a 60% da carga de energia\", disse \u00e0 coluna.\nBento, que esteve na regi\u00e3o ontem, afirmou que a principal suspeita \u00e9 que o \ninc\u00eandio no transformador 1 da Substa\u00e7\u00e3o de Macap\u00e1\n, que pertence \u00e0 empresa LMTE, tenha sido causado por um raio. Segundo Bento, relatos dos moradores e das autoridades locais destacaram a forte chuva que caiu na ter\u00e7a-feira no estado e que teve a incid\u00eancia de muitos raios.\n "}, {"titulo": "Energia no Amap\u00e1 ser\u00e1 totalmente restabelecida em 10 dias, diz ministro", "texto": " \nOs danos do i\nnc\u00eandio no transformador 1 da Substa\u00e7\u00e3o de Macap\u00e1\n na \u00faltima ter\u00e7a-feira, que deixou o Amap\u00e1 sem energia el\u00e9trica, ainda est\u00e3o sendo calculados, mas o ministro de Minas e Energia, Bento Albuquerque, disse nesta sexta-feira que o governo trabalha para que todo o problema seja sanado no menor prazo poss\u00edvel.\n\"Em at\u00e9 10 dias pretendemos restabelecer 100% da energia do Amap\u00e1\", afirmou o ministro.\n "}, {"titulo": "Caixa estuda financiamento imobili\u00e1rio corrigido pela poupan\u00e7a", "texto": " \nA Caixa Econ\u00f4mica Federal estuda um novo produto para oferecer financiamento imobili\u00e1rio com juros atrelados \u00e0 caderneta de poupan\u00e7a. Segundo fontes do governo, a ideia de tentar viabilizar um produto corrigido pela poupan\u00e7a veio ap\u00f3s outros bancos passarem a oferecer esse tipo de linha.\nAinda n\u00e3o h\u00e1 uma data oficial para o lan\u00e7amento, j\u00e1 que o modelo final ainda depende de aprova\u00e7\u00f5es internas.\n "}, {"titulo": "Exame aponta que Pazuello est\u00e1 curado de covid, diz Minist\u00e9rio da Sa\u00fade", "texto": " \nDepois de \nter alta do Hospital das For\u00e7as Armadas (HFA), ontem,\n em Bras\u00edlia, o ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello est\u00e1 curado da covid-19, segundo informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\n\"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informa que o exame realizado nesta ter\u00e7a-feira (3) pelo ministro Eduardo Pazuello deu negativo para a imunoglobulina IgM - o que demonstra que o v\u00edrus Sars-CoV-2 n\u00e3o est\u00e1 mais ativo no organismo - e positivo para a imunoglobulina IgG - que detecta anticorpos de prote\u00e7\u00e3o contra a doen\u00e7a\", disse a pasta, em nota.\n "}, {"titulo": "Governo contrariou Guedes em acordo e desonera\u00e7\u00e3o pode ser judicializada", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n havia atendido a um pedido do minist\u00e9rio comandando por \nPaulo Guedes\n (Economia) para vetar a continuidade da desonera\u00e7\u00e3o da folha de pagamento no ano que vem. Na recomenda\u00e7\u00e3o do veto, Guedes alertou que a medida poderia ferir a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) j\u00e1 que n\u00e3o apresentava compensa\u00e7\u00e3o para os custos da desonera\u00e7\u00e3o.\nQuestionada oficialmente se j\u00e1 havia op\u00e7\u00f5es para a compensa\u00e7\u00e3o da medida e o impacto no Or\u00e7amento, o minist\u00e9rio da Economia respondeu que \"no momento, podemos informar apenas que o impacto \u00e9 de 4,9 bi em 2021 e 4,9 bi em 2022, ou seja, R$ 10 bi nos dois anos\".\n "}, {"titulo": "FAB transporta geradores e vai levar 51 toneladas de materiais ao Amap\u00e1", "texto": " \nO minist\u00e9rio da Defesa informou nesta sexta-feira que a avi\u00f5es militares transportaram geradores e v\u00e3o enviar equipamentos para apoiar restabelecimento de energia no Amap\u00e1, estado atingido por uma apag\u00e3o ap\u00f3s um inc\u00eandio na Subesta\u00e7ao de energia na \u00faltima ter\u00e7a-feira.\nSegundo a pasta, as For\u00e7as Armadas transportar\u00e3o \"51 toneladas de materiais que ser\u00e3o utilizados emergencialmente para restabelecer o fornecimento de energia el\u00e9trica no estado do Amap\u00e1\". Al\u00e9m disso, as aeronaves levar\u00e3o m\u00e1quinas de purifica\u00e7\u00e3o de \u00f3leo.\n "}, {"titulo": "Ap\u00f3s EUA, Planalto quer estrat\u00e9gia eleitoral e pensa em vice para Bolsonaro", "texto": " \nApesar de o presidente \nJair Bolsonaro\n n\u00e3o ter se manifestado ainda sobre o resultado das elei\u00e7\u00f5es norte-americanas, os auxiliares do presidente - principalmente os militares que despacham no Pal\u00e1cio do Planalto - fazem avalia\u00e7\u00f5es reservadas da vit\u00f3ria de \nJoe Biden\n sobre \nDonald Trump\n e seus poss\u00edveis efeitos para a elei\u00e7\u00e3o de 2022, quando Bolsonaro tentar\u00e1 a reelei\u00e7\u00e3o.\nDe acordo com um general, o presidente precisa agora balancear melhor a sua agenda j\u00e1 que ultimamente buscou conquistar espa\u00e7o na regi\u00e3o Nordeste, que \u00e9 historicamente ligada ao PT e a esquerda. Na esteira do \naux\u00edlio emergencial\n, Bolsonaro ganhou popularidade e tem ido com frequ\u00eancia \u00e0 regi\u00e3o para inaugurar obras.\n "}, {"titulo": "Rela\u00e7\u00e3o de Trump e Bolsonaro n\u00e3o favoreceu Brasil e rendeu vantagem aos EUA", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n n\u00e3o escondeu sua prefer\u00eancia pelo presidente norte-americano \nDonald Trump\n na disputa com o democrata \nJoe Biden\n e, sempre que pode, gosta de exaltar uma suposta amizade com o presidente dos Estados Unidos.\nEssa rela\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, n\u00e3o se converteu em benef\u00edcios para o Brasil e, por outro lado, acabou rendendo mais vantagens aos EUA, de acordo com economistas ouvidos pela coluna.\n "}, {"titulo": "Governo vai alterar fun\u00e7\u00f5es do eSocial e normas trabalhistas do agroneg\u00f3cio", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n vai reunir em um evento na tarde desta quinta-feira (22) o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, e o ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, para anunciar medidas que o governo considera como novos passos para a moderniza\u00e7\u00e3o de Normas Regulamentadoras do Trabalho.\nMarinho, que \u00e9 um dos antagonistas do ministro da Economia, foi o secret\u00e1rio de Previd\u00eancia e Trabalho que come\u00e7ou a trabalhar na revoga\u00e7\u00e3o de atos considerados obsoletos pelo governo. Depois que deixou a secret\u00e1ria para virar ministro e come\u00e7ou a se opor a algumas medidas de Guedes, Marinho passou a ser visto como \"traidor\" pelo ministro da economia.\n "}, {"titulo": "Governo deve enviar PL dos Correios ao Congresso s\u00f3 ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es", "texto": " \nDuas semanas depois de o ministro da Comunica\u00e7\u00f5es, Fabio Faria, \nentregar ao Pal\u00e1cio do Planalto a minuta do Projeto de Lei (PL)\n que permitir\u00e1 a privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios ainda n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o para que a mat\u00e9ria seja encaminhada ao Congresso.\nSegundo interlocutores do governo, como o Congresso est\u00e1 de certa forma paralisado por conta das elei\u00e7\u00f5es municipais n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para enviar o texto antes do pleito.\n "}, {"titulo": "Marinho repassa R$ 19 milh\u00f5es ao ICMBio para combater inc\u00eandios no Pantanal", "texto": " \nO Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional (MDR), comandado por Rog\u00e9rio Marinho, vai repassar, at\u00e9 amanh\u00e3 (27), R$ 19 milh\u00f5es para o Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio).\nOs recursos poder\u00e3o ser utilizados pelo instituto nas a\u00e7\u00f5es de resposta aos inc\u00eandios florestais ainda n\u00e3o controlados e no ressarcimento de despesas realizadas com o mesmo objetivo.\n "}, {"titulo": "Anvisa diz que atraso para importa\u00e7\u00e3o \u00e9 por conta de transi\u00e7\u00e3o na diretoria", "texto": " \nA Anvisa (Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria) rebateu as acusa\u00e7\u00f5es do Butantan, \nde que est\u00e1 retardando a autoriza\u00e7\u00e3o para a importa\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima da farmac\u00eautica Sinovac \nque possibilitar\u00e1 a fabrica\u00e7\u00e3o da vacina chinesa no Brasil, e alegou que o atraso nas autoriza\u00e7\u00f5es acontece por conta da transi\u00e7\u00e3o da diretoria da ag\u00eancia.\n\"Devido ao per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o da diretoria colegiada da Ag\u00eancia, a decis\u00e3o sobre o pedido de importa\u00e7\u00e3o foi colocada em Circuito Deliberativo\", disse em nota. Este tipo de vota\u00e7\u00e3o, que acontece pela coleta de votos dos diretores em meio eletr\u00f4nico, deve apresentar decis\u00e3o em no m\u00e1ximo 5 dias \u00fateis. \"Desta forma, a decis\u00e3o n\u00e3o depende da realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00e3o presencial de Diretoria Colegiada\", afirma a ag\u00eancia.\n "}, {"titulo": "Salles reedita disputa entre ala militar e ideol\u00f3gica no governo", "texto": " \nN\u00e3o adianta o presidente \nJair Bolsonaro\n e os ministros palacianos dizerem que \"n\u00e3o h\u00e1 ala militar\" no governo\n. Ela existe, e esse grupo, que tem como origem os quart\u00e9is, \u00e9 alvo da ala ideol\u00f3gica que tamb\u00e9m integra o governo.\n E n\u00e3o \u00e9 de hoje. Desde o in\u00edcio do mandato de Bolsonaro as diverg\u00eancias entre os lados foram amplamente explicitadas.\nO novo cap\u00edtulo dessa disputa tem no centro do ringue o ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, e da secretaria de Governo, Luiz Eduardo Ramos. E acredite: o presidente como o juiz.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro visita Pazuello e recebe cronograma de vacinas e estudos", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n fez uma nova visita ao ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, que est\u00e1 no hotel onde mora em Bras\u00edlia se recuperando do coronav\u00edrus. O compromisso n\u00e3o constava inicialmente na agenda de Bolsonaro.\nSegundo a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o de Pazuello, o ministro \"fez apresenta\u00e7\u00e3o detalhada sobre o status de desenvolvimento das vacinas contra o \ncoronav\u00edrus\n e seus poss\u00edveis cronogramas\".\n "}, {"titulo": "Com canetada, Bolsonaro corta imposto de games e agrada filho 'zero quatro'", "texto": " \nEnquanto o governo tenta \u2014ainda sem sucesso\u2014 arrumar uma solu\u00e7\u00e3o para conseguir financiar um programa social que pode atingir milhares de brasileiros carentes, o presidente \nJair Bolsonaro\n resolveu em uma \"canetada\" ajudar um \u00fanico setor: o de jogos eletr\u00f4nicos.\nPela segunda vez em seu governo, \nBolsonaro baixou o IPI\n (Imposto sobre Produtos Industrializados) que incide sobre os videogames, uma agenda que n\u00e3o devia, nem de longe, ser prioridade.\n "}, {"titulo": "Anvisa autoriza importa\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima para vacina chinesa", "texto": " \nMesmo depois de o presidente \nJair Bolsonaro\n desautorizar a fala do ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, de que o Brasil iria utilizar a vacina fabricada pela China, a Anvisa informou nesta quarta-feira, por meio de nota, que autorizou \"a importa\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter excepcional da vacina na forma de um produto intermedi\u00e1rio, isto \u00e9, produto n\u00e3o envasado, fabricada pela empresa Sinovac Life Sciences Co. LTD\".\nSegundo a ag\u00eancia, a solicita\u00e7\u00e3o foi feita pelo Instituto Butant\u00e3 para importa\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter excepcional, da mat\u00e9ria-prima para fabrica\u00e7\u00e3o da vacina adsorvida Covid-19 (inativa), em estudo cl\u00ednico fase III, ainda sem registro no Brasil.\n "}, {"titulo": "Foco de privatiza\u00e7\u00e3o no SUS \u00e9 finalizar 2.000 unidades paralisadas, diz PPI", "texto": " \nO decreto assinado ontem pelo presidente \nJair Bolsonaro\n e pelo ministro \nPaulo Guedes\n (Economia), que autoriza estudos para parcerias privadas para o Sistema B\u00e1sico de Sa\u00fade, ter\u00e1 como foco atrair investidores para atuar em 2 mil Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) que n\u00e3o est\u00e3o conclu\u00eddas.\nA afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 do Diretor de Programa do Programa de Parcerias de Investimentos (PPI), Andr\u00e9 Arantes. \"\u00c9 um volume significativo de unidades que n\u00e3o est\u00e3o conclu\u00eddas. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que se possa trazer a expertise da iniciativa privada para conclus\u00e3o e efetiva opera\u00e7\u00e3o desses projetos para que eles sejam colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o\", disse \u00e0 coluna.\n "}, {"titulo": "A amigos de farda, Ramos nega inten\u00e7\u00e3o de assumir o Comando do Ex\u00e9rcito", "texto": " \nSe publicamente a briga do ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, com o ministro da Secretaria de Governo, Luiz Eduardo Ramos, foi superada, nos bastidores, \na disputa entre as chamadas ala ideol\u00f3gica e militar\n parece continuar.\nA not\u00edcia veiculada pelo site Antagonista, de que Ramos poderia assumir o comando do Ex\u00e9rcito no lugar do general Edson Pujol, foi vista pelos militares como mais uma tentativa ala ideol\u00f3gica para fritar o ministro. \"\u00c9 o pessoal que n\u00e3o gosta do Ramos querendo queimar\", disse uma fonte.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro cede a press\u00e3o e imp\u00f5e mais uma derrota para equipe de Guedes", "texto": " \nA decis\u00e3o de o presidente \nJair Bolsonaro\n revogar o decreto que autorizaria estudos para parcerias com a iniciativa privada no Sistema B\u00e1sico de Sa\u00fade (SUS) representa mais uma derrota para a equipe do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, que vinha trabalhando h\u00e1 pelo menos um ano no tema.\nNo Pal\u00e1cio do Planalto, a informa\u00e7\u00e3o para a revoga\u00e7\u00e3o foi a \"m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o da medida\". Nos bastidores, por\u00e9m, a equipe de Guedes - sobretudo os respons\u00e1veis pelo Programa de Parcerias e Investimentos (PPI) - continuam defendendo o projeto.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro prometeu voadora, mas concedeu \"sa\u00edda honrosa\" a aliado", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n esperou mais de 24 horas, depois de um \"ch\u00e1 de sumi\u00e7o\" do senador Chico Rodrigues (DEM-RR), para acabar deixando registrado no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o que seria de iniciativa do senador a sa\u00edda da vice-lideran\u00e7a do governo no Senado.\nO caso incomodou Bolsonaro, mas n\u00e3o a ponto de o presidente tomar uma atitude mais firme e destituir o senador do cargo o quanto antes. O \nregistro de \"a pedido\"\n \u00e9 uma \"sa\u00edda honrosa\" para o senador, admitem auxiliares de Bolsonaro.\n "}, {"titulo": "Com vit\u00f3rias no Supremo, governo economizou mais de R$ 600 bilh\u00f5es, diz AGU", "texto": " \nSe politicamente a situa\u00e7\u00e3o do governo \nJair Bolsonaro\n com o \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) \u00e9 de altos e baixos, alternando momentos de conflitos e outros de proximidade, economicamente o governo tem acumulado vit\u00f3rias na Suprema Corte em 2020.\nDe acordo com dados da Secretaria-Geral de Contencioso (SGCT) e da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN), \u00f3rg\u00e3os da AGU (Advocacia-Geral da Uni\u00e3o), entre fevereiro e setembro, houve uma economia de R$ 630 bilh\u00f5es aos cofres p\u00fablicos por conta de a\u00e7\u00f5es no STF.\n "}, {"titulo": "Guedes chora ao receber estudantes premiados e falar do futuro do pa\u00eds", "texto": " \nSob press\u00e3o de uma de parte da cena pol\u00edtica, o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n protagonizou uma cena que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o usual na Esplanada dos Minist\u00e9rios. Ao receber um grupo de estudantes na quarta-feira (14), o ministro foi \u00e0s l\u00e1grimas.\nO encontro com os medalhistas da Olimp\u00edada Internacional de Economia e da Olimp\u00edada Internacional de Matem\u00e1tica n\u00e3o constava inicialmente na agenda. Mas, Guedes n\u00e3o s\u00f3 abriu espa\u00e7o para os estudantes como falou do seu passado e chorou ao menos tr\u00eas vezes na conversa.\n "}, {"titulo": "A privatiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico caminho para os Correios, diz BNDES", "texto": " \nO BNDES (Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social), que contratou o cons\u00f3rcio Postar para realizar os estudos para privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios, afirmou que ainda n\u00e3o est\u00e1 definido se a orienta\u00e7\u00e3o ser\u00e1 pela venda total da estatal \u00e0 iniciativa privada.\n\"Estamos ainda na fase de estudos t\u00e9cnicos e ainda n\u00e3o \u00e9 certo que os Correios ser\u00e3o privatizados, pois ainda n\u00e3o foi definido qual ser\u00e1 a alternativa para o modelo de provimentos do setor postal\", explicou a institui\u00e7\u00e3o \u00e0 coluna, em nota. \"A privatiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico caminho para a desestatiza\u00e7\u00e3o e h\u00e1 outras possibilidades al\u00e9m da venda total\", completou.\n "}, {"titulo": "Ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello est\u00e1 com suspeita de covid", "texto": " \nO ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, est\u00e1 com suspeita de covid-19. Nesta ter\u00e7a-feira, o general teve um quadro febril e preferiu cumprir parte de sua agenda - \nque incluiu a reuni\u00e3o com governadores na qual anunciou a compra de vacinas\n - em sua resid\u00eancia.\nNa segunda-feira, Pazuello n\u00e3o participou da cerim\u00f4nia no Pal\u00e1cio do Planalto em que foram apresentados supostos estudos cl\u00ednicos da nitazoxanida em pacientes na fase precoce da Covid-19.\n "}, {"titulo": "Pazuello segue firme no cargo, dizem auxiliares de Bolsonaro", "texto": " \nMesmo com a fala do presidente \nJair Bolsonaro\n, \nque desautorizou Eduardo Pazuello \nsobre a compra da CoronaVac, o ministro da Sa\u00fade segue \"firme no cargo\", disseram \u00e0 coluna dois auxiliares diretos do presidente.\nPazuello est\u00e1 em casa \naguardando o resultado do teste de covid\n e, segundo interlocutores, pediu que sua equipe fosse a p\u00fablico tentar minimizar o desgaste causado ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o de Bolsonaro.\n "}, {"titulo": "Deputado v\u00ea manipula\u00e7\u00e3o e pede divulga\u00e7\u00e3o de dados da pesquisa com 'Annita'", "texto": " \nO deputado Ivan Valente (PSOL-SP) protocolou pedidos para que os minist\u00e9rios da Sa\u00fade, Ci\u00eancia e Tecnologia e Casa Civil informem os dados da pesquisa apresentada nesta segunda-feira (19) pelo governo com estudos cl\u00ednicos da nitazoxanida em pacientes na fase precoce da Covid-19. O medicamento \u00e9 conhecido como Annita.\nNas manifesta\u00e7\u00f5es enviadas \u00e0s pastas, Valente solicita \"c\u00f3pia integral do processo com os respectivos estudos e pareceres que embasaram o an\u00fancio da efic\u00e1cia da nitazoxanida para o combate \u00e0 Covid-19\".\n "}, {"titulo": "Governo usa imagem ilustrativa para apontar efic\u00e1cia do rem\u00e9dio Annita", "texto": " \nEm um evento realizado no Pal\u00e1cio do Planalto, com a presen\u00e7a de convidados, muitos sem m\u00e1scaras, o governo prometeu apresentar nesta segunda-feira (19) a conclus\u00e3o de um estudo cl\u00ednico com o uso do medicamento Nitazoxanida em pacientes na fase precoce da Covid-19.\nO material apresentado, por\u00e9m, n\u00e3o trouxe n\u00fameros que comprovassem os resultados. Na apresenta\u00e7\u00e3o havia inclusive imagens de arquivos da internet que mostravam uma suposta rela\u00e7\u00e3o entre a redu\u00e7\u00e3o da carga viral e o uso do medicamento.\n "}, {"titulo": "Mour\u00e3o: \"Vacinas certificadas pela Anvisa estar\u00e3o dispon\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\"", "texto": " \nO vice-presidente da Rep\u00fablica, Hamilton Mour\u00e3o, afirmou que a discuss\u00e3o em torno da compra de vacinas por parte do governo \nJair Bolsonaro\n n\u00e3o resultar\u00e1 em preju\u00edzo para a popula\u00e7\u00e3o.\n\"As vacinas corretamente testadas e certificadas pela Anvisa estar\u00e3o dispon\u00edveis para a popula\u00e7\u00e3o\", afirmou Mour\u00e3o, em mensagem \u00e0 coluna. \"O resto \u00e9 especula\u00e7\u00e3o\", completou o vice.\n "}, {"titulo": "Se n\u00e3o pedir para sair, senador ser\u00e1 retirado hoje da vice-lideran\u00e7a", "texto": " \nDesde ontem integrantes do governo tentavam contato com o senador Chico Rodrigues (DEM-RR), vice-l\u00edder do governo no Senado, e que foi alvo de opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal nesta quarta-feira, 14, em Boa Vista, escondeu dinheiro na cueca durante a abordagem dos policiais.\nAuxiliares diretos do presidente \nJair Bolsonaro\n tentaram contato com o senador, principalmente via o l\u00edder Fernando Bezerra, para que Chico Rodrigues deixasse o quanto antes o cargo que o liga diretamente ao governo.\n "}, {"titulo": "Exame confirma que ministro da Sa\u00fade, Eduardo Pazuello, est\u00e1 com covid", "texto": " \nO ministro da Sa\u00fade, general Eduardo Pazuello, est\u00e1 com covid. A informa\u00e7\u00e3o foi repassada por um auxiliar direto do ministro. O resultado do exame saiu no in\u00edcio da tarde desta quarta-feira. O ministro est\u00e1 descansando e n\u00e3o deve ter agenda pelos pr\u00f3ximos dias.\nOntem, o ministro teve um quadro febril e preferiu cumprir parte da agenda, incluindo a reuni\u00e3o com governadores, de sua resid\u00eancia. Na segunda-feira, Pazuello n\u00e3o participou da cerim\u00f4nia no Pal\u00e1cio do Planalto em que foram apresentados supostos estudos cl\u00ednicos da nitazoxanida em pacientes na fase precoce da Covid-19.\n "}, {"titulo": "Para destinar R$ 3,3 bi para obras governo quer tirar R$ 1,4 bi da Educa\u00e7\u00e3o", "texto": " \nEm meio aos desgastes da equipe econ\u00f4mica e da ala pol\u00edtica do governo por conta da repercuss\u00e3o negativa das ideias de financiamento para o programa de renda do presidente \nJair Bolsonaro\n, o governo finalmente tirou da gaveta o PLN, projeto de lei do Congresso Nacional para solicitar remanejamento do or\u00e7amento. A pauta era um pedido de aliados pol\u00edticos \nque j\u00e1 se arrastava h\u00e1 meses.\nNesta quinta-feira, o texto finalmente chegou ao Congresso. Na mensagem, o governo pede para remanejar R$ 6,1 bilh\u00f5es do or\u00e7amento. Desse total, R$ 2,3 bilh\u00f5es ser\u00e3o destinados ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional, R$ 1 bilh\u00e3o para o Minist\u00e9rio da Infraestrutura e R$ R$ 243 milh\u00f5es para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\n "}, {"titulo": "Kassio fez contatos com ministros do STF para ganhar apoio", "texto": " \nO desembargador Kassio Nunes, indicado pelo presidente \nJair Bolsonaro\n para ocupar o lugar do ministro Celso de Mello no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), atuou junto aos ministros do Corte para tentar diminuir qualquer resist\u00eancia ao seu nome, buscar apoio e se apresentar aos futuros colegas.\nAs conversas aconteceram por telefone. Um dos ministros procurados pelo desembargador hoje foi Ricardo Lewandowski. Amanh\u00e3, Kassio Nunes j\u00e1 teria conseguido uma reuni\u00e3o com Marco Aur\u00e9lio de Melo.\n "}, {"titulo": "Marinho nega que tenha desqualificado Guedes em encontro com economistas", "texto": " \nAp\u00f3s mais um epis\u00f3dio de desgaste entre os ministros Rog\u00e9rio Marinho e \nPaulo Guedes\n (Economia), o minist\u00e9rio do Desenvolvimento Regional enviou uma nota para tentar minimizar as declara\u00e7\u00f5es de Marinho e negar que os coment\u00e1rios do ministro teriam por objetivo desqualificar o colega da Esplanada.\nNesta sexta-feira, Marinho participou de uma reuni\u00e3o com pequeno grupo de economistas em S\u00e3o Paulo e, segundo informa\u00e7\u00f5es do Broadcast, servi\u00e7o de tempo real da Ag\u00eancia Estado, Marinho teria dito que o relator do Or\u00e7amento, senador M\u00e1rcio Bittar, perdeu a confian\u00e7a em Guedes ap\u00f3s o recuo do ministro da economia na proposta de usar precat\u00f3rios para o Renda Cidad\u00e3. Al\u00e9m disso, Marinho teria feito reclama\u00e7\u00f5es de que a equipe econ\u00f4mica estaria \"desgovernada\".\n "}, {"titulo": "Receio no Planalto \u00e9 que exista \u00e1udio que desminta vers\u00e3o de Marinho", "texto": " \nAuxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n viram na fala de \nPaulo Guedes\n, de que o ministro Rog\u00e9rio Marinho (Desenvolvimento Regional) seria \n\"despreparado, desleal e fura-teto\"\n caso tenha falado mal do ministro da Economia, um potencial problema, com possibilidade de desestruturar a equipe do presidente.\nO grande temor, segundo duas fontes palacianas, \u00e9 a possibilidade de um \u00e1udio com a fala de Marinho vir a ser p\u00fablico e eventualmente confirmar as supostas cr\u00edticas a Guedes.\n "}, {"titulo": "Subprocurador pede que TCU investigue aplica\u00e7\u00e3o de multas do Ibama", "texto": " \nO subprocurador-geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao TCU (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o), Lucas Rocha Furtado, protocolou nesta segunda-feira (5) uma representa\u00e7\u00e3o para que o presidente do TCU, Jos\u00e9 M\u00facio Monteiro, autorize a apura\u00e7\u00e3o do volume de multas aplicadas pelo Ibama. A ideia \u00e9 apurar a efetividade identificando qual montante dessas penalidades foi, de fato, recolhido aos cofres p\u00fablicos pelos infratores.\nEm sua representa\u00e7\u00e3o, Furtado lembra que na \u00faltima sexta-feira o Senado \naprovou um requerimento\n, de autoria da Senadora Simone Tebet (MDB-MS), que solicita ao ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles, que preste esclarecimentos sobre as multas aplicadas pelo Ibama nos \u00faltimos cinco anos.\n "}, {"titulo": "Indica\u00e7\u00e3o de Jorge Oliveira ao TCU \u00e9 definida, e Planalto busca substituto", "texto": " \nA indica\u00e7\u00e3o do atual ministro da Secretaria-Geral, Jorge Oliveira, ao TCU (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o) j\u00e1 \u00e9 dada como certa no Pal\u00e1cio do Planalto e o pr\u00f3prio ministro, que possui um perfil discreto, j\u00e1 estaria preparando uma transi\u00e7\u00e3o.\nDe acordo com auxiliares diretos do presidente \nJair Bolsonaro\n, Oliveira vai evitar declara\u00e7\u00f5es p\u00fablicas antes da formaliza\u00e7\u00e3o de seu nome. Para isso, \u00e9 preciso aguardar o an\u00fancio oficial da aposentadoria do presidente do TCU, Jos\u00e9 M\u00facio Monteiro, que deve acontecer ainda nesta semana. A previs\u00e3o, no entanto, \u00e9 que a vaga seja aberta apenas no ano que vem, j\u00e1 que M\u00facio deve ficar no tribunal at\u00e9 31 de dezembro.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro escolhe Almirante Rocha para substituir ministro Jorge Oliveira", "texto": " \nAp\u00f3s anunciar a indica\u00e7\u00e3o do atual ministro da Secretaria Geral \nJorge Oliveira para uma vaga no TCU\n (Tribunal de Contas da Uni\u00e3o), o presidente \nJair Bolsonaro\n j\u00e1 definiu que o atual secret\u00e1rio de Assuntos Estrat\u00e9gicos (SAE), almirante de esquadra Fl\u00e1vio Augusto Viana Rocha, ser\u00e1 al\u00e7ado ao posto de ministro e suceder\u00e1 Oliveira.\nA informa\u00e7\u00e3o foi confirmada \u00e0 coluna por dois auxiliares diretos do presidente.\n "}, {"titulo": "Kassio nega irregularidades no curr\u00edculo, e Bolsonaro deve manter nomea\u00e7\u00e3o", "texto": " \nEm um documento de onze p\u00e1ginas, que consta at\u00e9 mesmo uma foto em frente a Universidade de Messina, na It\u00e1lia, o desembargador Kassio Nunes Marques, indicado do presidente \nJair Bolsonaro\n para uma vaga no \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), tenta justificar as diverg\u00eancias existentes em seu curr\u00edculo.\nO documento diz ainda que \"al\u00e9m da forma\u00e7\u00e3o em direito, n\u00e3o h\u00e1 requisitos m\u00ednimos acad\u00eamicos para a posi\u00e7\u00e3o de desembargador federal ou para a indica\u00e7\u00e3o e nomea\u00e7\u00e3o de ministro do STF\".\n "}, {"titulo": "China suspendeu carne de frigor\u00edfico brasileiro por suspeita de coronav\u00edrus", "texto": " \nTem sido um \npadr\u00e3o adotado pelas autoridades chinesas\n inspecionar as cargas vindas de outros pa\u00edses, inclusive do Brasil, para evitar a entrada no pa\u00eds de produtos contaminados com o \ncoronav\u00edrus\n.\nNo \u00faltimo dia 1\u00ba, o frigor\u00edfico brasileiro Minerva teve uma carga de carne bovina retida por uma semana. A China afirmou ter encontrado vest\u00edgios do novo coronav\u00edrus em uma amostra de embalagem de um carregamento de carne congelada e desossada da empresa. Uma fonte do governo confirmou que a suspens\u00e3o chinesa aconteceu por suspeita de contamina\u00e7\u00e3o pelo coronav\u00edrus.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro tenta ser \"bombeiro\" em brigas de Guedes com Marinho e Maia", "texto": " \nA personalidade impulsiva do presidente \nJair Bolsonaro\n j\u00e1 \u00e9 uma de suas marcas. Muitas vezes, ele fala demais e cria crises para o governo. Nesta segunda-feira (5), no entanto, o presidente decidiu atuar como uma esp\u00e9cie de \"bombeiro\", para minimizar os desgastes entre membros de sua equipe.\nO dia come\u00e7ou cedo, com o presidente recebendo em sua resid\u00eancia oficial o ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho. O compromisso n\u00e3o estava previamente na agenda.\n "}, {"titulo": "\"Semana que vem\" vira piada e governo mostra que est\u00e1 longe de solu\u00e7\u00e3o", "texto": " \nJ\u00e1 virou piada: \"semana que vem a gente entrega\", \"semana que vem o governo apresenta\". A express\u00e3o, que inevitavelmente gera expectativas, \u00e9 vista cada vez com menos credibilidade em Bras\u00edlia.\nAt\u00e9 mesmo auxiliares do ministro \nPaulo Guedes\n (Economia) ironizam quando questionados sobre os trabalhos da equipe e dizem que \"n\u00e3o podemos mais falar em semana que vem, mas vai sair\". H\u00e1 memes do ministro com a frase sendo espalhados pelos grupos de mensagens de Bras\u00edlia.\n "}, {"titulo": "Guedes faz aceno simb\u00f3lico de unidade e insiste em \"tributos alternativos\"", "texto": " \nUma semana depois da ordem do presidente \nJair Bolsonaro\n de \nn\u00e3o se falar mais em Renda Brasil at\u00e9 2022\n e de criar um novo desgaste na equipe de \nPaulo Guedes\n (Economia) ao amea\u00e7ar dar um cart\u00e3o vermelho por conta de \ndeclara\u00e7\u00f5es do secret\u00e1rio Especial da Fazenda, Waldery Rodrigues,\n o governo tenta passar a ideia de unidade em busca da retomada da agenda econ\u00f4mica.\nOntem \u00e0 noite, Guedes fez uma longa reuni\u00e3o com l\u00edderes, membros do governo e da Receita Federal para tentar alinhar a reforma tribut\u00e1ria que pretende enviar \"na semana que vem\" para o Congresso.\n "}, {"titulo": "Funcion\u00e1rios dos Correios acatam decis\u00e3o da Justi\u00e7a e decretam fim de greve", "texto": " \nAp\u00f3s realizar assembleias em todo o pa\u00eds, os sindicatos que representam os funcion\u00e1rios dos Correios decidiram acatar\n a decis\u00e3o do TST \n(Tribunal Superior do Trabalho) e determinaram o fim da greve dos Correios a partir das 22 horas desta ter\u00e7a-feira (22).\nA informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pela dire\u00e7\u00e3o da \nFentect\n (Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Empresas de Correios e Tel\u00e9grafos e Similares). A categoria estava em greve \ndesde o dia 17 de agosto.\n "}, {"titulo": "Cena de Guedes sendo retirado de entrevista reflete pedido de Bolsonaro", "texto": " \nA cena em que o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, \n\u00e9 fisicamente orientado pelo general Luiz Eduardo Ramos, ministro da Secretaria de Governo\n, a parar de falar aos jornalistas, na quarta-feira (23), sintetizou uma ordem expressa do presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido).\nDepois de amea\u00e7ar \ncart\u00e3o vermelho para a equipe de Guedes \nao tomar conhecimento de suas propostas pela imprensa, Bolsonaro determinou que a comunica\u00e7\u00e3o das medidas econ\u00f4micas do governo seja mais cautelosa.\n "}, {"titulo": "Governo tenta convencer STF a autorizar vendas de subsidi\u00e1rias da Petrobras", "texto": " \nAl\u00e9m da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU), o Minist\u00e9rio de Minas e Energia (MME) tamb\u00e9m est\u00e1 atuando para tentar convencer os ministros do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) de n\u00e3o suspenderem os processos de venda de subsidi\u00e1rias da Petrobras.\n\"Estou tendo audi\u00eancias com os ministros do STF para prestar esclarecimentos sobre o desenvestimento da Petrobras\", disse \u00e0 coluna o ministro do MME, Bento Albuquerque.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro pode cometer pedalada ao usar Fundeb e precat\u00f3rio em Renda Cidad\u00e3", "texto": " \nA PEC do Pacto Federativo, que receber\u00e1 a previs\u00e3o do novo programa social do presidente \nJair Bolsonaro\n, tem um dispositivo que estabelece que as despesas (inclusive as obrigat\u00f3rias) se sujeitam \u00e0 disponibilidade (autoriza\u00e7\u00e3o) or\u00e7ament\u00e1ria.\nNo caso dos precat\u00f3rios, que o governo quer usar para complementar os recurso do \n\"Renda Cidad\u00e3\"\n ou \"Renda B\u00e1sica\", h\u00e1, em tese, uma despesa obrigat\u00f3ria prevista. \"Tem regra Constitucional de pagamento e o Estado tem o dever de or\u00e7ar e pagar\", disse um t\u00e9cnico do Congresso acostumado a lidar com o Or\u00e7amento.\n "}, {"titulo": "Governo quer esfor\u00e7o pol\u00edtico para avan\u00e7ar tribut\u00e1ria e pacto federativo", "texto": " \nDepois de uma semana de intensas reuni\u00f5es entre o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, os articuladores pol\u00edticos do governo e o presidente \nJair Bolsonaro\n, o governo faz os \u00faltimos ajustes \"t\u00e9cnicos e jur\u00eddicos\" no texto que traz novas medidas que devem incorporar a reforma tribut\u00e1ria.\nA ordem \u00e9 tentar correr com a agenda econ\u00f4mica antes de o processo eleitoral esvaziar o Congresso. E o desafio, ressaltam auxiliares do presidente, agora \"\u00e9 pol\u00edtico\".\n "}, {"titulo": "Bolsonaro transfere responsabilidade ao pedir sugest\u00f5es para Renda Cidad\u00e3", "texto": " \nNo dia seguinte ao an\u00fancio do governo de que pretende usar recursos \nde precat\u00f3rios e do Fundeb para compor o Renda Cidad\u00e3,\n novo programa social que deve substituir o Bolsa Fam\u00edlia, o presidente \nJair Bolsonaro\n foi \u00e0s redes sociais tentar dividir ainda mais a responsabilidade de sua decis\u00e3o.\n\"A imprensa, que tanto apoiou o \"fique em casa\", agora n\u00e3o apresenta op\u00e7\u00f5es de como atender a esses milh\u00f5es de desassistidos\", escreveu o presidente, ap\u00f3s a repercuss\u00e3o negativa das medidas,\n tanto no mercado financeiro\n como de fontes de Bras\u00edlia, que falaram \nem risco de \"pedaladas\".\n "}, {"titulo": "Briga com Guedes atinge \u00e1pice; Maia faz aposta ao sugerir queda de ministro", "texto": " \nLogo ap\u00f3s o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, falar que haveria um boato de que o presidente da C\u00e2mara, \nRodrigo Maia\n, teria feito um \n\"acordo com a esquerda\"\n para travar privatiza\u00e7\u00f5es, Maia rebateu fortemente a cr\u00edtica e sugeriu que Guedes deveria deixar a fun\u00e7\u00e3o.\n\"Paulo Guedes est\u00e1 desequilibrado e deveria assistir o filme 'A Queda'\", afirmou Maia, por mensagem, citando o filme que fala da queda de Adolf Hitler.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro transfere responsabilidade sobre Renda Cidad\u00e3 e fala sobre \u201cm\u00e1xima militar\u201d | Carla Ara\u00fajo", "texto": " \nNo dia seguinte ao an\u00fancio do governo de que pretende usar recursos de precat\u00f3rios e do Fundeb para compor o Renda Cidad\u00e3, novo programa social que deve substituir o Bolsa Fam\u00edlia, o presidente Jair Bolsonaro foi \u00e0s redes sociais tentar dividir ainda mais a responsabilidade de sua decis\u00e3o. Ele afirmou que ir\u00e1 utilizar uma m\u00e1xima militar para lidar com a quest\u00e3o. Confira a an\u00e1lise de Carla Ara\u00fajo, colunista do UOL. \n "}, {"titulo": "Guedes n\u00e3o quer assumir a paternidade da ideia de uso de precat\u00f3rios", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, participou nesta quarta-feira (30) da entrevista coletiva para anunciar \ndados de emprego com carteira\n e aproveitou para tentar dar um recado: a ideia de \nusar precat\u00f3rios\n para financiar parte do programa \nRenda Cidad\u00e3\n, que deve substituir o Bolsa Fam\u00edlia, \u00e9 s\u00f3 \"um estudo\".\nOficialmente, ningu\u00e9m assumiu a \"paternidade\" da sugest\u00e3o. Depois que ela teve uma repercuss\u00e3o negativa tanto no Congresso como no \nmercado\n \u00e9 que houve um verdadeiro empurra-empurra nos bastidores em Bras\u00edlia. Ningu\u00e9m, pelo menos at\u00e9 agora, quis assumir publicamente que havia dado a sugest\u00e3o ao presidente \nJair Bolsonaro\n.\n "}, {"titulo": "Governo trabalha para adiar sess\u00e3o e evitar derrubada do veto a desonera\u00e7\u00e3o", "texto": " \nA articula\u00e7\u00e3o do governo avalia que, neste momento, o melhor cen\u00e1rio para evitar derrotas ou desgastes \u00e9 adiar mais uma vez a sess\u00e3o do Congresso, marcada para esta quarta-feira (30). Na pauta, os parlamentares podem manter ou derrubar o veto do presidente \nJair Bolsonaro\n ao projeto que estendia a desonera\u00e7\u00e3o da folha para alguns setores.\nSegundo fontes da articula\u00e7\u00e3o do governo, a semana j\u00e1 est\u00e1 ocupada pelas discuss\u00f5es das fontes de renda que o governo quer usar para financiar o programa Renda Cidad\u00e3.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro quer ganhar tempo para contar com aposentadoria de Celso de Mello", "texto": " \nO sil\u00eancio de auxiliares do presidente \nJair Bolsonaro\n e do pr\u00f3prio sobre a decis\u00e3o do ministro do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), Celso de Mello, que determinou o depoimento presencial do presidente, tinha uma estrat\u00e9gia.\nNesta quarta-feira (16) \u00e0 tarde, antes da not\u00edcia de que a Pol\u00edcia Federal (PF) \nj\u00e1 havia oferecido tr\u00eas datas para cumprir a intima\u00e7\u00e3o\n ao presidente, auxiliares de Bolsonaro afirmavam que o recurso da AGU ainda estava na gaveta.\n "}, {"titulo": "Veto de Bolsonaro foi a Guedes, e n\u00e3o a um novo programa social", "texto": " \nO \"aval\" dado pelo presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) ao relator do Or\u00e7amento de 2021, senador M\u00e1rcio Bittar (MDB-AC), \npara criar um novo programa social \ndo governo refor\u00e7a a justificativa do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, em suas \u00faltimas derrotas: quem manda \u00e9 a pol\u00edtica.\nBolsonaro, que est\u00e1 cada vez mais preocupado com a reelei\u00e7\u00e3o, sepultou o Renda Brasil de Guedes, mas n\u00e3o deixou de lado a inten\u00e7\u00e3o de buscar uma marca social do seu governo.\n "}, {"titulo": "Inabilidade pol\u00edtica e desaven\u00e7as internas devem pesar na queda de Waldery", "texto": " \nFiel aliado do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, o secret\u00e1rio especial de Fazenda, Waldery Rodrigues, \npode deixar o cargo \npor uma sucess\u00e3o de desgastes pol\u00edticos e por problemas internos na gest\u00e3o da pasta. Os rumores sobre sua sa\u00edda aumentaram ontem, ap\u00f3s \no cart\u00e3o vermelho\n dado pelo presidente \nJair Bolsonaro\n ao programa Renda Brasil da equipe econ\u00f4mica.\nS\u00e3o cotados para substitu\u00ed-lo Esteves Colnago, assessor especial de Guedes e o secret\u00e1rio de Pol\u00edtica Econ\u00f4mica, Adolfo Sachsida. Entretanto, ainda n\u00e3o est\u00e1 definido se ele pedir\u00e1 demiss\u00e3o ou ser\u00e1 dispensado pelo presidente Jair Bolsonaro (sem partido) e por Guedes.\n "}, {"titulo": "TST concede reajuste a funcion\u00e1rios e determina fim da greve dos Correios", "texto": " \nO Tribunal Superior do Trabalho decidiu, em julgamento realizado nesta segunda-feira, encerrar a greve dos funcion\u00e1rios dos Correios, que acontece \ndesde 17 de agosto\n. De acordo com a decis\u00e3o, os empregados devem voltar ao trabalho amanh\u00e3, sob pena de multa de R$ 100 mil por dia. \nA \nempresa comemorou a decis\u00e3o\n. J\u00e1 o sindicato rejeitou o acordo e recomendou que os \nfuncion\u00e1rios mantenham a greve\n. Devem ser feitas assembleias hoje e amanh\u00e3 para vota\u00e7\u00e3o.\n "}, {"titulo": "N\u00e3o h\u00e1 explica\u00e7\u00f5es convincentes para aus\u00eancia de Fl\u00e1vio em acarea\u00e7\u00e3o", "texto": " \nO velho ditado \"quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme\" \u00e9 a primeira coisa que vem \u00e0 cabe\u00e7a do cidad\u00e3o comum ou de quem l\u00ea a not\u00edcia de que uma das partes decidiu faltar na acarea\u00e7\u00e3o, ou seja, naquele momento em que as duas vers\u00f5es s\u00e3o colocadas frente \u00e0 frente para tentar chegar a verdade.\nE n\u00e3o \u00e9 diferente a sensa\u00e7\u00e3o que fica ap\u00f3s ler que o senador \nFl\u00e1vio Bolsonaro\n (Republicanos-RJ), filho do presidente \nJair Bolsonaro\n, \ndecidiu n\u00e3o comparecer \u00e0 acarea\u00e7\u00e3o\n com o empres\u00e1rio Paulo Marinho, antigo aliado da fam\u00edlia.\n "}, {"titulo": "Weintraub deve ficar mais 2 anos no Banco Mundial; sal\u00e1rio \u00e9 de R$ 115 mil", "texto": " \nO ex-ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Abraham Weintraub, atual diretor-executivo do Banco Mundial, deve continuar no cargo \u2014com sal\u00e1rio de cerca de R$ 115 mil por m\u00eas\u2014 por mais dois anos.\nO Banco Mundial confirmou que recebeu uma comunica\u00e7\u00e3o oficial das autoridades brasileiras que indicou Weintraub para Diretor Executivo representando o Brasil e demais pa\u00edses do seu grupo (constituency) no Conselho de Diretores Executivos do Grupo Banco Mundial.\n "}, {"titulo": "Correios dizem que querem reduzir efeito da paralisa\u00e7\u00e3o e celebram acordo", "texto": " \nAp\u00f3s o julgamento do TST (Tribunal do Superior do Trabalho) \nque determinou o fim da greve dos funcion\u00e1rios\n, a estatal divulgou nota para comentar a decis\u00e3o e afirmou que \"segue executando o plano de continuidade do neg\u00f3cio, com a realiza\u00e7\u00e3o de mutir\u00f5es de entrega, inclusive em fins de semana e feriados, com o objetivo de reduzir os efeitos da paralisa\u00e7\u00e3o parcial dos empregados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\".\nOs Correios afirmaram, ainda, que a decis\u00e3o de hoje \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 realidade. \"Ficou claro que \u00e9 imprescind\u00edvel que acordos dessa natureza reflitam o contexto em que s\u00e3o produzidos e se ajustem \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente\".\n "}, {"titulo": "Por inclus\u00e3o de cegos, Defensoria pede mudan\u00e7a no tamanho da nota de R$ 200", "texto": " \nA Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal (DPDF) enviou ao Banco Central e \u00e0 Casa da Moeda um documento com a recomenda\u00e7\u00e3o de que as notas de R$ 200, \nlan\u00e7adas no in\u00edcio do m\u00eas\n, sejam alteradas. A justificativa \u00e9 que o tamanho da nota - similar \u00e0 de R$ 20 - e os poucos meios de identifica\u00e7\u00e3o prejudicam a utiliza\u00e7\u00e3o da c\u00e9dula por deficientes visuais.\nA defensoria pede \"a adequa\u00e7\u00e3o do parque fabril para a confec\u00e7\u00e3o de notas em tamanho diferenciado, em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o referente \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, especialmente o contido na Lei 10.098/00, no Decreto 5296/04, e no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei 13.146/15)\".\n "}, {"titulo": "Correios dizem que quase 93% dos empregados j\u00e1 voltaram ao trabalho", "texto": " \nUm dia ap\u00f3s a decis\u00e3o do TST (Tribunal Superior do Trabalho) de \ndeterminar o fim da greve dos Correios,\n a estatal afirma que o sistema de monitoramento da empresa aponta que 92,7% dos empregados est\u00e3o trabalhando normalmente.\nOntem, ap\u00f3s a decis\u00e3o, a dire\u00e7\u00e3o da Fentect (Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Empresas de Correios e Tel\u00e9grafos e Similares) orientou \naos sindicatos que mantivessem a paralisa\u00e7\u00e3o\n mesmo com a decis\u00e3o da Justi\u00e7a.\n "}, {"titulo": "Privatiza\u00e7\u00e3o dos Correios j\u00e1 est\u00e1 em andamento, diz presidente da estatal", "texto": " \nEm uma batalha judicial para tentar retirar benef\u00edcios considerados exagerados pelos Correios, e com funcion\u00e1rios em greve desde agosto, o presidente da estatal, general Floriano Peixoto, afirmou que o processo de privatiza\u00e7\u00e3o da estatal j\u00e1 est\u00e1 em andamento e \u00e9 o mais indicado para tornar a empresa mais moderna.\nEm entrevista \u00e0 coluna, Peixoto confirma a declara\u00e7\u00e3o do ministro das comunica\u00e7\u00f5es, Fabio Faria, de que \nj\u00e1 h\u00e1 pelo menos cinco empresas interessadas para adquirir a estatal\n.\n "}, {"titulo": "Sindicato rejeita decis\u00e3o e sugere a funcion\u00e1rios dos Correios manter greve", "texto": " \nEm informe direcionado aos sindicatos dos funcion\u00e1rios dos Correios, a dire\u00e7\u00e3o da Fentect (Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Empresas de Correios e Tel\u00e9grafos e Similares) reclama da decis\u00e3o do TST (Tribunal Superior do Trabalho), \nque determinou a suspens\u00e3o da greve e alterou cl\u00e1usulas trabalhistas\n, e acusa o tribunal de decis\u00e3o pol\u00edtica.\n\"Conclamamos a todos os trabalhadores e trabalhadoras do pa\u00eds a se manterem firmes na greve diante dos ataques do governo, que usou o Tribunal Superior do Trabalho para atacar os nossos direitos\".\n "}, {"titulo": "Bolsonaro esvaziou reforma administrativa por conta de elei\u00e7\u00f5es municipais", "texto": " \nN\u00e3o \u00e9 novidade que o presidente \nJair Bolsonaro\n tem fortes restri\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma administrativa, tanto \u00e9 que j\u00e1 havia dado ordens para que o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, \nengavetasse\n qualquer mudan\u00e7a que atingisse servidores neste ano.\nNa ter\u00e7a-feira, ap\u00f3s reuni\u00e3o com ministros e l\u00edderes, o presidente foi convencido que para anunciar a extens\u00e3o do \naux\u00edlio emergencial\n teria que dar algum sinal de responsabilidade fiscal. Ele \ncedeu e avisou que enviaria na quinta-feira o texto\n.\n "}, {"titulo": "Maia acusa Guedes de proibir equipe econ\u00f4mica de dialogar com o Congresso", "texto": " \nLogo depois de receber das m\u00e3os do ministro Jorge Oliveira (Secretaria-Geral) o texto da reforma administrativa, o presidente da C\u00e2mara, \nRodrigo Maia\n, fez declara\u00e7\u00f5es que podem impactar na rela\u00e7\u00e3o com o governo ou pelo menos reacendem as diverg\u00eancias que ele possui com o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n.\nEm entrevista \u00e0 Globo News, Maia disse que n\u00e3o tem conversado com Guedes e que o ministro \"tem proibido a equipe econ\u00f4mica de conversar comigo\". Ontem, a gente tinha um almo\u00e7o com o Esteves e com o secret\u00e1rio do Tesouro para tratar do Plano Mansueto, e os secret\u00e1rios foram proibidos de ir \u00e0 reuni\u00e3o\", disse o presidente da C\u00e2mara.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro deve reduzir poder de Guedes em \u00f3rg\u00e3o de pol\u00edtica or\u00e7ament\u00e1ria", "texto": " \nEm meio a embates entre minist\u00e9rios por mais recursos, o presidente \nJair Bolsonaro\n deve mudar a composi\u00e7\u00e3o atual da Junta de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (JEO) para incluir o ministro da Secretaria de Governo, Luiz Eduardo Ramos. Atualmente, a JEO \u00e9 composta pelo ministro \nPaulo Guedes\n (Economia) e Walter Braga Netto (Casa Civil).\nSegundo fontes do governo, a decis\u00e3o j\u00e1 estaria tomada e tem como justificativa evitar empates nas decis\u00f5es. Nos governos anteriores, a JEO tinha tr\u00eas membros com voto em sua composi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que o minist\u00e9rio da Economia uniu as pastas da Fazenda e do Planejamento. A mudan\u00e7a, por\u00e9m, precisar\u00e1 ser formalizada via decreto.\n "}, {"titulo": "Sem efeito imediato, zerar taxa do arroz \u00e9 decis\u00e3o arriscada de Bolsonaro", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n j\u00e1 pediu \npatriotismo aos donos de supermercados\n para que baixem o pre\u00e7o do arroz, j\u00e1 conseguiu convencer o ministro \nPaulo Guedes\n (Economia) a buscar alguma medida que mostrasse atua\u00e7\u00e3o do governo no caso. Agora, resta saber se as rea\u00e7\u00f5es \u00e0s suas a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o positivas ou n\u00e3o.\nIsso porque, a decis\u00e3o de\n zerar as tarifas de importa\u00e7\u00e3o\n \u00e9 uma manobra pol\u00edtica arriscada do presidente. Primeiro, porque \u00e9 praticamente consenso entre os economistas que a medida n\u00e3o surtir\u00e1 efeito no curto prazo. Ou seja, o consumidor que est\u00e1 incomodado em ver os pre\u00e7os do arroz nas alturas provavelmente ainda continuar\u00e1 sentindo o peso do gr\u00e3o no bolso.\n "}, {"titulo": "Ano j\u00e1 terminou para Guedes, sem Renda Brasil e rompido com Maia", "texto": " \nO ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, afirmou ontem (15) que o cart\u00e3o vermelho que o presidente \nJair Bolsonaro\n (sem partido) amea\u00e7ou tirar do bolso \nn\u00e3o foi para ele\n. Pode at\u00e9 ser que Guedes continue em campo, mas \u00e9 ineg\u00e1vel que o Posto-Ipiranga est\u00e1 cada vez mais fragilizado e j\u00e1 poderia pedir, inclusive, para encerrar 2020.\nAl\u00e9m de ter que enterrar a ideia do Renda Brasil, que substituiria o Bolsa Fam\u00edlia, Guedes perdeu a interlocu\u00e7\u00e3o com o Congresso h\u00e1 poucos dias. E \u00e9 no Legislativo que est\u00e1 boa parte das solu\u00e7\u00f5es para a agenda de Guedes.\n "}, {"titulo": "Press\u00e3o para que Pazuello deixe Ex\u00e9rcito deve aumentar com efetiva\u00e7\u00e3o", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n decidiu efetivar o general Eduardo Pazuello no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada por duas fontes do governo \u00e0 coluna. Segundo auxiliares do presidente, a gest\u00e3o de Pazuello - que tem ampliado o di\u00e1logo com secret\u00e1rios estaduais - est\u00e1 sendo bem avaliada.\nAl\u00e9m disso, o general conquistou a confian\u00e7a do entorno do presidente e conseguiu vencer, inclusive, as resist\u00eancias do Ex\u00e9rcito para que ele deixasse a farda e antecipasse a ida \u00e0 reserva.\n "}, {"titulo": "Waldery pode ser o bode expiat\u00f3rio de Guedes ap\u00f3s bronca de Bolsonaro", "texto": " \nO secret\u00e1rio Especial de Fazenda do Minist\u00e9rio da Economia, Waldery Rodrigues, pode acabar sendo o bode expiat\u00f3rio e receber o cart\u00e3o vermelho que o presidente \nJair Bolsonaro\n amea\u00e7ou dar nesta ter\u00e7a-feira.\nWaldery, que era aguardado na Coletiva de divulga\u00e7\u00e3o das proje\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas do Minist\u00e9rio da Economia que acontece nesta manh\u00e3, n\u00e3o compareceu e aumentou os rumores de que pode ser mais uma baixa na equipe de \nPaulo Guedes\n. Oficialmente, a pasta ainda n\u00e3o deu nenhuma justificativa para a aus\u00eancia.\n "}, {"titulo": "Ao enterrar Renda Brasil e falar em cart\u00e3o vermelho, Bolsonaro frita Guedes", "texto": " \nAo dizer nesta ter\u00e7a-feira que at\u00e9 2022 est\u00e1 \"proibido falar a palavra Renda Brasil\", o presidente \nJair Bolsonaro\n volta a colocar press\u00e3o na equipe do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n. Essa n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que \nBolsonaro desautoriza o seu Posto Ipiranga\n por causa do programa que estava sendo elaborado para substituir o Bolsa Fam\u00edlia.\nHoje, em v\u00eddeo publicado nas suas redes sociais, o presidente comentou as manchetes dos jornais, que traziam not\u00edcias de que a \naposentadoria poderia ser congelada\n para compor o Renda Brasil e que o governo poderia \ncortar R$ 10 bilh\u00f5es em benef\u00edcios para deficientes e idosos\n.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro muda agenda, adia volta a Bras\u00edlia e vai dormir em quartel em SP", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n vai passar a noite desta sexta-feira (4) num quartel da Pol\u00edcia do Ex\u00e9rcito, na capital paulista. A previs\u00e3o inicial era que o presidente, ap\u00f3s a visita ao Posto da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF), em Registro (SP), retornasse a Bras\u00edlia. Mas ele decidiu fazer uma visita e passar a noite no quartel da Pol\u00edcia do Ex\u00e9rcito (PE), na regi\u00e3o do Ibirapuera.\nAp\u00f3s chegar ao quartel, Bolsonaro fez uma visita ao C\u00edrculo Militar de S\u00e3o Paulo, clube que fica na vizinhan\u00e7a.\n "}, {"titulo": "Correios e empregados n\u00e3o chegam a acordo, e TST marca julgamento para 21/9", "texto": " \nEm audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o realizada nesta sexta-feira (11) no TST (Tribunal Superior do Trabalho) n\u00e3o houve avan\u00e7o na negocia\u00e7\u00e3o entre os Correios e os trabalhadores, que est\u00e3o em greve. Com isso, a corte decidiu marcar para o pr\u00f3ximo dia 21 o julgamento do diss\u00eddio coletivo de 2020.\nOs funcion\u00e1rios da estatal s\u00e3o contra a retirada de benef\u00edcios e chegaram a pedir 5% de reajuste salarial. Os Correios, por sua vez, alegam que n\u00e3o h\u00e1 como manter o mesmo acordo do ano passado, por conta do cen\u00e1rio atual de pandemia.\n "}, {"titulo": "Notifica\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a a supermercados gera mal-estar na equipe de Guedes", "texto": " \n\"Que coisa maluca\". Foi assim que reagiu um membro do governo sobre a decis\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a pedir explica\u00e7\u00f5es para os supermercadistas, em at\u00e9 cinco dias, sobre o aumento do pre\u00e7o dos itens da cesta b\u00e1sica.\nA notifica\u00e7\u00e3o a\nos empres\u00e1rios foi feita na quarta-feira (9) pela Senacon\n (Secretaria Nacional do Consumidor), \u00f3rg\u00e3o subordinado a pasta do ministro Andr\u00e9 Mendon\u00e7a.\n "}, {"titulo": "Lan\u00e7amento de nota de R$ 200 est\u00e1 agendado para o dia 2 de setembro, diz BC", "texto": " \nEm parecer enviado \u00e0 ministra C\u00e1rmen Lucia, do \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal), o Banco Central informou que a nova c\u00e9dula de R$ 200 ser\u00e1 apresentada no pr\u00f3ximo dia 2 de setembro.\nNo dia 29 de julho, sem dar mais detalhes o BC fez uma coletiva para anunciar que colocaria a nova moeda em circula\u00e7\u00e3o e que ela \nseria estampada por um Lobo-Guar\u00e1.\n "}, {"titulo": "TST prop\u00f5e acordo para fim da greve dos Correios; mas ainda h\u00e1 impasse", "texto": " \nO vice-presidente do TST (Tribunal Superior do Trabalho), ministro Luiz Philippe Vieira de Mello Filho, prop\u00f4s nesta quinta-feira (27) um acordo entre os Correios e seus funcion\u00e1rios, que est\u00e3o \nem greve desde o dia 17 de \nagosto.\nA sugest\u00e3o do magistrado \u00e9 estender por mais um ano o Acordo Coletivo de Trabalho (ACT) do ano passado, mantendo os atuais benef\u00edcios dos funcion\u00e1rios, mas sem que seja concedido o reajuste de 5%. Al\u00e9m disso, ele coloca como condi\u00e7\u00e3o para a celebra\u00e7\u00e3o do acordo o fim da paralisa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.\n "}, {"titulo": "Governo deve remanejar R$ 6,5 bilh\u00f5es para obras e para Congresso", "texto": " \nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 na reformula\u00e7\u00e3o do Renda Brasil que a equipe econ\u00f4mica tem que trabalhar. H\u00e1 outras demandas na mesa, como um pacote de obras de infraestrutura e saneamento, que devem entrar no escopo do Pr\u00f3-Brasil, programa capitaneado pela Casa Civil.\nSegundo fontes a par do assunto, a ideia de abrir cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio de cerca de R$ 5 bilh\u00f5es foi alterada. A avalia\u00e7\u00e3o agora \u00e9 aproveitar eventuais sobras no Or\u00e7amento de 2020 e realizar um remanejamento, que pode alcan\u00e7ar at\u00e9 R$ 6,5 bilh\u00f5es, segundo uma fonte.\n "}, {"titulo": "Funcion\u00e1rios dos Correios dizem que v\u00e3o intensificar greve e protestos", "texto": " \nAp\u00f3s a recusa dos Correios em aceitar \no acordo proposto pelo TST\n (Tribunal Superior do Trabalho), os sindicatos que representam os trabalhadores dos Correios dizem que pretendem intensificar a greve e ampliar os protestos pelo pa\u00eds.\n\"A greve vai continuar. Vamos intensificar os piquetes e as mobiliza\u00e7\u00f5es\", disse \u00e0 coluna o secret\u00e1rio da FENTECT (Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Empresas de Correios e Tel\u00e9grafos e Similares), Emerson Marinho.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro critica quem reclama de valor do aux\u00edlio: \"n\u00e3o \u00e9 aposentadoria\"", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n afirmou nesta sexta-feira (28), em conversa com apoiadores na sa\u00edda do Pal\u00e1cio da Alvorada, que o \naux\u00edlio emergencial\n n\u00e3o \u00e9 uma aposentadoria e que pretende estend\u00ea-lo pelo menos at\u00e9 o fim do ano \"com uma import\u00e2ncia menor do que R$ 600\".\n\"Tem cara j\u00e1 reclamando, o tempo todo assim. Isso n\u00e3o \u00e9 aposentadoria, \u00e9 uma ajuda emergencial. Eu sei que \u00e9 pouco para quem recebe, mas ajuda, p\u00f4, \u00e9 melhor do que nada\", afirmou o presidente.\n "}, {"titulo": "Governo inclui na reforma administrativa medida para facilitar privatiza\u00e7\u00e3o", "texto": " \nA proposta de reforma administrativa que o governo prometeu enviar ao Congresso Nacional amanh\u00e3 deve facilitar a privatiza\u00e7\u00e3o de estatais, al\u00e9m de dificultar a estabilidade dos servidores p\u00fablicos e cortar centenas de carreiras da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\nAs novas regras n\u00e3o afetariam os servidores atuais e s\u00f3 valeriam para os novos. As medidas constam em um projeto de PEC (Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o) \u00e0 qual a coluna teve acesso. O texto ainda passar\u00e1 por um pente fino das equipes t\u00e9cnica e jur\u00eddica do Minist\u00e9rio da Economia e pode sofrer altera\u00e7\u00f5es antes de ser enviado aos parlamentares.\n "}, {"titulo": "Declara\u00e7\u00e3o de Mour\u00e3o sobre sal\u00e1rios incomoda Bolsonaro e irrita militares", "texto": " \nN\u00e3o caiu nada bem na c\u00fapula do governo a declara\u00e7\u00e3o dada nesta segunda-feira (31) pelo vice-presidente Hamilton Mour\u00e3o, que \ndisse ser contra a possibilidade \nde integrantes das For\u00e7as Armadas com cargo no governo acumularem remunera\u00e7\u00f5es que ultrapassem o teto do funcionalismo - R$ 39,3 mil.\nAuxiliares do governo disseram que o pr\u00f3prio presidente \nJair Bolsonaro\n se incomodou com a fala do vice e afirmou que Mour\u00e3o \"parece gostar de jogar contra\".\n "}, {"titulo": "TST determina que funcion\u00e1rios dos Correios mantenham 70% do efetivo", "texto": " \nA ministra K\u00e1tia Arruda, do (TST) Tribunal Superior do Trabalho, deferiu parcialmente uma liminar ingressada pelos Correios para que a greve dos trabalhadores, que come\u00e7ou no dia 17 de agosto, fosse considerada abusiva. A ministra \u00e9 a relatora do diss\u00eddio coletivo de greve que est\u00e1 na Corte.\nA magistrada deferiu parcialmente a liminar e determinou que seja mantido o contingenciamento m\u00ednimo de 70% dos funcion\u00e1rios. Al\u00e9m disso, os empregados n\u00e3o poder\u00e3o impedir o livre tr\u00e2nsito de pessoas e cargas postais.\n "}, {"titulo": "Reforma tribut\u00e1ria prometida por Guedes para agosto ainda segue na gaveta", "texto": " \nEntre as promessas do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, e de sua equipe tem pelo menos mais uma que n\u00e3o ser\u00e1 cumprida: a entrega ainda em agosto do restante da reforma tribut\u00e1ria.\nSegundo um auxiliar do ministro, com a discuss\u00e3o da renova\u00e7\u00e3o do \naux\u00edlio emergencial\n e o pedido do presidente \nJair Bolsonaro\n de mais estudos para o Renda Brasil, a reforma acabou ficando em debates internos e seguiu na gaveta.\n "}, {"titulo": "Colecionadores fazem fila no Banco Central para pegar nova nota de R$ 200", "texto": " \nHoras antes de o Banco Central (BC) colocar em circula\u00e7\u00e3o a \nnova c\u00e9dula de R$ 200\n, alguns colecionadores fizeram fila na porta da institui\u00e7\u00e3o, em Bras\u00edlia, para garantir que conseguiriam trocar a nota.\nO desejo dos colecionadores, de guardarem os primeiros exemplares da c\u00e9dula, vai de encontro ao que tem pedido o BC, que tem tentado baixar no pa\u00eds a taxa de entesouramento. Essa, ali\u00e1s, foi uma das justificativas do banco para colocar a nova moeda em circula\u00e7\u00e3o. Segundo o BC, com a pandemia do coronavirus, muitos cidad\u00e3os passaram a guardar dinheiro em casa e diminuiu a circula\u00e7\u00e3o de moeda em esp\u00e9cie.\n "}, {"titulo": "'Tirar o p\u00f3' da reforma administrativa \u00e9 a nova aposta de Guedes", "texto": " \nDepois uma semana em que amargou derrotas e at\u00e9 \nfritura p\u00fablica do presidente Jair Bolsonaro\n, o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, recorreu a um desejo antigo para tentar a t\u00e3o esperada recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.\nNa reuni\u00e3o de hoje pela manh\u00e3, no Alvorada, Guedes conseguiu mais uma vez o apoio p\u00fablico do presidente que avisou que o governo vai \"encaminhar na quinta-feira a reforma administrativa\".\n "}, {"titulo": "BR Distribuidora tenta suspender an\u00fancio de app de delivery de gasolina", "texto": " \nA BR Distribuidora iniciou uma disputa com um aplicativo que oferece delivery de combust\u00edvel e tenta retirar do ar um comercial que tem como protagonista a atriz D\u00e9bora Secco.\nEm uma notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial enviada \u00e0 empresa, nesta quarta-feira (19), a BR Distribuidora alega que, na propaganda veiculada em redes sociais, a empresa GOfit \"acusa postos de marcas tradicionais de cobrarem pre\u00e7os abusivos, consubstanciando-se em patente abuso a campanha publicit\u00e1ria realizada pelo aplicativo\".\n "}, {"titulo": "Com derrota parcial no STF, funcion\u00e1rios dos Correios mant\u00eam greve", "texto": " \nEm vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio virtual, nesta sexta-feira (21), o \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) formou maioria para manter a validade do Acordo Coletivo de Trabalho (ACT) com os funcion\u00e1rios dos Correios por apenas um ano. Com isso, a negocia\u00e7\u00e3o de 2020 n\u00e3o ter\u00e1 automaticamente os mesmos termos da do ano passado. A decis\u00e3o representa uma derrota dos trabalhadores que afirmaram que permanecer\u00e3o em greve.\n\"Vamos manter a greve por tempo indeterminado! Amanh\u00e3 n\u00f3s faremos uma reuni\u00e3o com toda diretoria e sindicatos filiados para tra\u00e7ar a estrat\u00e9gia para semana\", informou \u00e0 coluna o secret\u00e1rio da FENTECT (Federa\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores em Empresas de Correios e Tel\u00e9grafos e Similares), Emerson Marinho.\n "}, {"titulo": "Governo se irrita com trai\u00e7\u00f5es de aliados e pode mudar vice-l\u00edder no Senado", "texto": " \nA derrubada do veto que congelava o reajuste a servidores p\u00fablicos at\u00e9 2021 no Senado incomodou a c\u00fapula do governo, que pode fazer mudan\u00e7as em seus representantes na Casa. O vice-l\u00edder do governo, senador Izalci Lucas (PSDB-DF), votou para derrubar o veto e irritou o Planalto.\nSegundo um auxiliar do presidente \nJair Bolsonaro\n, \u00e9 poss\u00edvel que ele seja retirado do posto. A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 que o senador fez um movimento ao seu reduto eleitoral, j\u00e1 que o Distrito Federal tem um lobby forte de servidores.\n "}, {"titulo": "Guedes prometeu superan\u00fancio de medidas, mas faltou combinar com Bolsonaro", "texto": " \nEm uma reuni\u00e3o na tarde desta segunda-feira, o presidente \nJair Bolsonaro\n conheceu melhor os planos para o superan\u00fancio de medidas econ\u00f4micas que o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, estava planejando para amanh\u00e3.\nDiante de diverg\u00eancias, \nBolsonaro avisou: \"vamos cancelar o evento\n\".\n "}, {"titulo": "Guedes toma 'advert\u00eancia' de Maia, que d\u00e1 aula de como falar com Congresso", "texto": " \nAo convocar a imprensa ontem para dizer que trabalharia para manter do veto do presidente \nJair Bolsonaro\n ao aumento dos servidores, o presidente da C\u00e2mara, \nRodrigo Maia\n, deu uma demonstra\u00e7\u00e3o de como acontecem as coisas no Congresso Nacional. E fez quest\u00e3o de alertar ao ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, de que j\u00e1 passou da hora dele aprender a 'conversar' com os parlamentares.\n\"N\u00e3o nos ajuda o ministro da Economia atacar o Senado Federal. Isso atrapalha e pode contaminar o nosso processo de vota\u00e7\u00e3o\", disse Maia, que fez quest\u00e3o de ressaltar o \"respeito ao Senado Federal\". \"N\u00e3o \u00e9 porque o Senado fez uma vota\u00e7\u00e3o, que eu pessoalmente tenho diverg\u00eancia com o resultado, que devemos atacar o Senado federal\", completou.\n "}, {"titulo": "Guedes perde evento enquanto Bolsonaro aposta na \"agenda Marinho\"", "texto": " \nNesta ter\u00e7a-feira (25), o presidente \nJair Bolsonaro\n vai abrir as portas do Pal\u00e1cio do Planalto para um dos an\u00fancios prometidos pelo seu governo: o Casa Verde e Amarela. O programa, que pretende dar uma marca do governo Bolsonaro ao antigo Minha Casa, Minha Vida, \u00e9 de responsabilidade do ministro Rog\u00e9rio Marinho (Desenvolvimento Regional).\nMarinho tem ganhado \ncada vez mais espa\u00e7o como conselheiro do presidente\n e \u00e9 hoje tido na Esplanada como principal antagonista do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro desliga porta-voz do governo ap\u00f3s deix\u00e1-lo sem fun\u00e7\u00e3o e isolado", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n n\u00e3o vai mais manter o general Ot\u00e1vio R\u00eago Barros como porta-voz oficial da Presid\u00eancia. A decis\u00e3o j\u00e1 foi informada aos ministros F\u00e1bio Faria (Comunica\u00e7\u00f5es) e Luiz Eduardo Ramos (Secretaria de Governo). De acordo com auxiliares do presidente, o pr\u00f3prio general j\u00e1 est\u00e1 ciente de que ser\u00e1 exonerado.\nCom a sa\u00edda de R\u00eago Barros tamb\u00e9m devem deixar o governo alguns de seus auxiliares, a maior parte de origem militar. Segundo uma fonte, a oficializa\u00e7\u00e3o da sa\u00edda de R\u00eago Barros ainda deve demorar alguns dias.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro refor\u00e7a fritura de Guedes, mas ministro deve insistir no cargo", "texto": " \nAgora n\u00e3o \u00e9 mais no bastidor. O presidente Jair Bolsonaro usou um evento em Minas Gerais nesta manh\u00e3 para explicitar a discord\u00e2ncia que tem com o programa Renda Brasil, que o ministro Paulo Guedes (Economia) \nqueria ter lan\u00e7ado nesta semana\n.\nNa fala p\u00fablica de hoje, o \npresidente avisou que mandou suspender\n os planos de Guedes e deixou o \nclima de fritura do ministro\n ainda mais evidente.\n\"Ontem discutimos a proposta, a poss\u00edvel proposta do Renda Brasil. Eu ontem falei 'est\u00e1 suspenso'. Vamos voltar a conversar. A proposta como a equipe econ\u00f4mica apareceu para mim n\u00e3o ser\u00e1 enviada ao Parlamento\", disse Bolsonaro.\nA rea\u00e7\u00e3o foi imediata em Bras\u00edlia. At\u00e9 quem estava mais reservado no entorno de Bolsonaro admitiu que a situa\u00e7\u00e3o do ministro \nPaulo Guedes\n \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil.\n "}, {"titulo": "Com funcion\u00e1rios em greve, Correios retomam negocia\u00e7\u00f5es no TST", "texto": " \nCom a manuten\u00e7\u00e3o da greve dos trabalhadores por tempo indeterminado, os Correios ajuizaram nesta ter\u00e7a-feira (25) o Diss\u00eddio Coletivo de Greve no Tribunal Superior do Trabalho (TST). Com isso, agora caber\u00e1 ao tribunal tentar arbitrar a situa\u00e7\u00e3o entre trabalhadores e empresa.\nNa \u00faltima sexta-feira, os ministros do \nSTF (Supremo Tribunal Federal) formaram maioria para manter liminar\n que previa apenas um ano de vig\u00eancia do Acordo Coletivo de Trabalho (ACT). Com isso, a negocia\u00e7\u00e3o recome\u00e7a do zero.\n "}, {"titulo": "Guedes falta a evento no Planalto, explicita insatisfa\u00e7\u00e3o e exp\u00f5e fritura", "texto": " \nN\u00e3o foi por falta de convite e nem de insist\u00eancia de membros do governo, mas o ministro \nPaulo Guedes\n (Economia) preferiu n\u00e3o presenciar nesta ter\u00e7a-feira (25) o evento de \nlan\u00e7amento do Casa Verde e Amarela\n, novo nome do Minha Casa, Minha Vida, no Sal\u00e3o Nobre do Pal\u00e1cio do Planalto. O programa habitacional do presidente \nJair Bolsonaro\n \u00e9 capitaneado pelo ministro do Desenvolvimento Regional, Rog\u00e9rio Marinho, o antagonista do Posto-Ipiranga.\nNo Planalto, as insatisfa\u00e7\u00f5es de Guedes \u2014que tenta segurar o \u00edmpeto gastador de Marinho\u2014 j\u00e1 est\u00e3o escancaradas. E parecem ser cada vez mais rec\u00edprocas. Ministros pr\u00f3ximos ao presidente t\u00eam dito que n\u00e3o h\u00e1 \"ningu\u00e9m insubstitu\u00edvel\" e que Guedes precisa entender, principalmente, o caminho do di\u00e1logo.\n "}, {"titulo": "Interino h\u00e1 3 meses, Pazuello deve ficar por tempo indeterminado na Sa\u00fade", "texto": " \nCom o Brasil ultrapassando a marca dos 116 mil mortos por \ncoronav\u00edrus\n, o presidente \nJair Bolsonaro\n n\u00e3o pretende tirar a interinidade do general Eduardo Pazuello do comando da Sa\u00fade.\nA avalia\u00e7\u00e3o que vem sendo feita pelo presidente \u00e9 que Pazuello conseguiu uma boa articula\u00e7\u00e3o com secret\u00e1rios estaduais de sa\u00fade e tem feito um bom trabalho.\n "}, {"titulo": "Ao pedir patriotismo ao mercado, Bolsonaro enfraquece agenda de Guedes", "texto": " \nA declara\u00e7\u00e3o do presidente \nJair Bolsonaro\n \npedindo mais tempo e patriotismo\n ao mercado financeiro foi lida por especialistas como um teste, al\u00e9m de ficar cercada de desconfian\u00e7a. Al\u00e9m disso, n\u00e3o \u00e9 de hoje que de tempos em tempos a poss\u00edvel sa\u00edda do ministro da Economia, Paulo Guedes, volta a ser ventilada.\nA postura d\u00fabia do presidente amplia a desconfian\u00e7a dos investidores de que a agenda de Guedes ser\u00e1 de fato mantida. \"A percep\u00e7\u00e3o de uma incerteza elevada deve continuar, mesmo que n\u00e3o se tenha a ruptura formal do teto\", afirmou o cientista pol\u00edtico da Tend\u00eancias Consultoria, Rafael Cortez, \u00e0 coluna.\n "}, {"titulo": "Bolsonaro acena apoio a Guedes, mas inaugurar\u00e1 obra com ministro advers\u00e1rio", "texto": " \nDepois da debandada na equipe do ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, o presidente \nJair Bolsonaro\n tentou minimizar as baixas e fez acenos de que mant\u00eam apoio a agenda de Guedes.\nNesta quarta-feira de manh\u00e3, em uma mensagem nas redes sociais ao lado de Guedes e do ministro da Infraestrutura, Tarcisio de Freitas, Bolsonaro destacou que ainda apoia a agenda de privatiza\u00e7\u00f5es, mesmo ap\u00f3s o ex-secret\u00e1rio Salim Mattar ter sa\u00eddo reclamando que ela n\u00e3o andava.\n "}, {"titulo": "\"Pode ir embora\", disse Guedes ap\u00f3s reclama\u00e7\u00f5es de Salim em reuni\u00e3o", "texto": " \nNo momento em que o ent\u00e3o secret\u00e1rio especial de Desestatiza\u00e7\u00e3o Salim Mattar reclamou ao ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, que a agenda de privatiza\u00e7\u00f5es estava lenta, Guedes n\u00e3o hesitou: \"pode ir embora\", disse o ministro, segundo relatos de auxiliares do governo.\nSalim acompanhou Guedes em uma agenda com o presidente \nJair Bolsonaro\n no Pal\u00e1cio do Planalto na ter\u00e7a-feira (11) de manh\u00e3. L\u00e1, o presidente tamb\u00e9m n\u00e3o fez esfor\u00e7o para segurar o secret\u00e1rio. Disse que o ministro tem seu apoio e minimizou a demiss\u00e3o de Salim, delegando a Guedes a condu\u00e7\u00e3o de sua equipe. Depois, em outras conversas com a sua equipe, o ministro refor\u00e7ou que precisava de alinhamento.\n "}, {"titulo": "Al\u00e9m de valor menor, aux\u00edlio emergencial poder\u00e1 ter p\u00fablico reduzido", "texto": " \nO governo trabalha para solucionar a equa\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o do \naux\u00edlio emergencial\n, atualmente em R$ 600, para pelo menos at\u00e9 dezembro. Nos estudos que est\u00e3o sendo feitos pela equipe do ministro \nPaulo Guedes\n h\u00e1 pelo menos mais uma vari\u00e1vel que est\u00e1 sendo levada em considera\u00e7\u00e3o: a redu\u00e7\u00e3o do p\u00fablico beneficiado pela medida.\nSegundo uma fonte da equipe econ\u00f4mica, essa possibilidade de altera\u00e7\u00e3o est\u00e1 em discuss\u00e3o, j\u00e1 que o p\u00fablico que tem acesso ao benef\u00edcio \u00e9 amplo. At\u00e9 o momento, mais de 66 milh\u00f5es de brasileiros receberam o benef\u00edcio. O volume \ngasto\n com o aux\u00edlio j\u00e1 passa de R$ 160 bilh\u00f5es.\n "}, {"titulo": "Com press\u00e3o por Or\u00e7amento, Guedes tenta segurar gastos e quer unificar PECs", "texto": " \nNa tentativa de minimizar o cabo de guerra dos minist\u00e9rios em busca de mais recursos neste ano, mais espa\u00e7o no Or\u00e7amento de 2021 e ao mesmo tempo desenhar propostas mais fact\u00edveis de retomada p\u00f3s-pandemia, o Minist\u00e9rio da Economia trabalha com o Congresso para finalizar um substitutivo para unificar a PEC Emergencial e a proposta do chamado Pacto Federativo.\nA ideia j\u00e1 vem sendo debatida h\u00e1 algum tempo, mas o ministro \nPaulo Guedes\n quer que esse novo texto seja apresentado nos pr\u00f3ximos dias. O senador Marcio Bittar (MDB-AC), que \u00e9 o relator da PEC do Pacto, deve ser o respons\u00e1vel pela proposta unificada. O ministro inclusive desmarcou uma reuni\u00e3o que faria no fim da tarde desta segunda-feira (17) com secret\u00e1rios especiais da pasta para receber o senador.\n "}, {"titulo": "Ap\u00f3s debandada, Guedes pede esfor\u00e7o total para conclus\u00e3o da tribut\u00e1ria", "texto": " \nEm reuni\u00e3o na manh\u00e3 desta quinta-feira (13) com o secret\u00e1rio especial da Receita, Jos\u00e9 Tostes, e outros auxiliares, o ministro da Economia, \nPaulo Guedes\n, pediu empenho total para que a segunda parte da reforma tribut\u00e1ria seja finalizada e enviada ao Congresso.\nO ministro avisou que o momento era o de superar a \ndebandada sofrida\n nesta semana com a sa\u00edda de dois membros de sua equipe e focar para \"mostrar trabalho\".\n "}, {"titulo": "Decis\u00e3o do STF pode encerrar greve dos funcion\u00e1rios dos Correios na sexta", "texto": " \nA greve dos funcion\u00e1rios dos Correios pode ser encerrada at\u00e9 sexta-feira (21), caso o \nSTF\n (supremo Tribunal Federal) suspenda uma liminar que trata da validade do Acordo Coletivo de Trabalho (ACT).\nCaso a decis\u00e3o da Corte seja por prorrogar por mais um ano as cl\u00e1usulas decididas na negocia\u00e7\u00e3o do ano passado, os funcion\u00e1rios ter\u00e3o mantidos todos os benef\u00edcios existentes.\n "}, {"titulo": "Antes de julgamento, governo entrega dossi\u00ea ao STF e cria grupo de trabalho", "texto": " \nO ministro da Justi\u00e7a, Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, entregou nesta segunda-feira (17) ao \nSTF\n (Supremo Tribunal Federal) o dossi\u00ea feito pela pasta, revelado pelo UOL, com nomes de servidores identificados como integrantes do movimento antifascista.\nAl\u00e9m do dossi\u00ea, Mendon\u00e7a tamb\u00e9m enviou \u00e0 Suprema Corte os relat\u00f3rios entregues \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Controle das Atividades de Intelig\u00eancia do Congresso Nacional (CCAI).\n "}, {"titulo": "Bolsonaro d\u00e1 lideran\u00e7a da C\u00e2mara ao centr\u00e3o e indica ex-ministro de Temer", "texto": " \nO presidente \nJair Bolsonaro\n decidiu finalmente concretizar a mudan\u00e7a na lideran\u00e7a da C\u00e2mara e trocou o deputado Major Vitor Hugo (PSL-GO) pelo ex-ministro de Michel Temer, o deputado Ricardo Barros (PP-PR). A substitui\u00e7\u00e3o j\n\u00e1 vinha sendo estudada\n desde o in\u00edcio de julho para acomodar ainda mais o centr\u00e3o e garantir governabilidade ao presidente.\nA demora era justificada pelo fato de que Vitor Hugo, apesar de problemas e falhas na articula\u00e7\u00e3o, \u00e9 um aliado de primeira hora do presidente e \nn\u00e3o poderia ser abandonado\n. H\u00e1 quem cogite que Vitor Hugo pode inclusive ganhar um minist\u00e9rio, caso Bolsonaro fa\u00e7a ajustes na estrutura da Esplanada.\n "}, {"titulo": "Funcion\u00e1rios dos Correios decretam greve por tempo indeterminado", "texto": " \nOs sindicatos dos trabalhadores dos Correios decidiram nesta segunda-feira (17) decretar greve por tempo indeterminado j\u00e1 que n\u00e3o houve acordo na proposta de reajuste salarial em curso. A avalia\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios \u00e9 que a greve precisa acontecer para que os direitos dos trabalhadores sejam mantidos. Eles tamb\u00e9m se colocam contra a privatiza\u00e7\u00e3o da estatal.\nPor meio de sua assessoria, os Correios informaram que est\u00e3o cientes do estado de greve nos estados do Amap\u00e1, Bahia, Esp\u00edrito Santo, Minas Gerais, Paran\u00e1, Piau\u00ed, Rio de Janeiro, al\u00e9m dos munic\u00edpios de Santos (SP) e no Vale do Para\u00edba (SP) e em Bras\u00edlia.\n "}, {"titulo": "Andr\u00e9 Mendon\u00e7a refor\u00e7a a agenda de seguran\u00e7a ao entregar armas aos estados", "texto": " \nEm linha com a pol\u00edtica do presidente \nJair Bolsonaro\n, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica tem investido em armamentos para serem distribu\u00eddos pelas secretarias de seguran\u00e7a p\u00fablica do pa\u00eds. Em 2020, a pasta gastou mais de R$ 10 milh\u00f5es na compra de equipamentos. Deste montante, R$ 9,7 milh\u00f5es foram usados para a compra de 1.660 carabinas.\nCom a a\u00e7\u00e3o, Mendon\u00e7a refor\u00e7a a agenda da seguran\u00e7a em meio a press\u00f5es - que n\u00e3o s\u00e3o de hoje - para que haja um desdobramento na pasta.\n "}]